{"article_title": "\n        \u00c5pningstale pakkeforl\u00f8p psykisk helse og rus\n    ", "article_date": "12.09.2018", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Statsminister Erna Solbergs tale p\u00e5 lanseringskonferansen for pakkeforl\u00f8p for psykisk helse og rus p\u00e5 Oslo Kongressenter, 12. september 2018."}
{"article_title": "\n        Vil fremme hverdagsintegrering\n    ", "article_date": "12.09.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Kunnskaps- og integreringsminister Jan Tore Sanner hadde 11.september sitt andre m\u00f8te med integreringspanelet som skal gi regjeringen innspill i arbeidet med \u00e5 lage en ny integreringsstrategi. Tema for dagens m\u00f8te var hverdagsintegrering."}
{"article_title": "\n        Fr\u00e5 Fredskorpset til Norec: Klar for framtida!\n    ", "article_date": "16.08.2018", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Ei ny tid krev ei ny tiln\u00e6rming til utvikling. No skiftar Fredskorpset namn for \u00e5 bli godt skodd for framtida. D\u00e5 Fredskorpset vart oppretta i 1963, opplevde Noreg etterlengta velstand og sysselsetjing etter krigen, skriv utviklingsminister Nikolai "}
{"article_title": "\n        Norge og OECD inng\u00e5r nytt partnerskap om skattebistand\n    ", "article_date": "10.09.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- \u00d8kte skatteinntekter og reformer i det internasjonale skattesystemet er avgj\u00f8rende for at utviklingsland skal bekjempe fattigdom og finansiere sin egen utvikling. Derfor trapper vi opp innsatsen for skatterelatert bistand. Avtalen med OECDs "}
{"article_title": "\n        Kunnskaps- og integreringsministeren inviterer til nytt m\u00f8te med integreringspanelet\n    ", "article_date": "07.09.2018", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Tysdag 11. september vil kunnskaps- og integreringsminister Jan Tore Sanner diskutere kvardagsintegrering med integreringspanelet."}
{"article_title": "\n        Feil om Gassledsaken\n    ", "article_date": "10.07.2018", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Innlegg av kommunikasjonssjef Ole Berthelsen som svarer p\u00e5 lederen med tittel \"Hvorfor unotert infrastrukturer skummelt for Oljefondet? Se til Norge\" i Dagens N\u00e6ringsliv 2. juli. Innlegget sto p\u00e5 trykk i forkortet versjon i Dagens N\u00e6ringsliv 10. "}
{"article_title": "\n        Forhandlinger om en ny avtale om biomangfold p\u00e5 det \u00e5pne hav i gang\n    ", "article_date": "05.09.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Verdenshavene st\u00e5r overfor store utfordringer med klimaendringer, forurensing og \u00f8deleggelser av marine milj\u00f8. Det er derfor en viktig begivenhet at FN i dag starter forhandlinger om en ny avtale om vern og b\u00e6rekraftig bruk av biologisk mangfold "}
{"article_title": "\n        St\u00f8tte og samarbeid: En beskrivelse av totalforsvaret i dag\n    ", "article_date": "20.06.2018", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Publikasjonen \"St\u00f8tte og samarbeid\" beskriver gjeldende ordninger og mekanismer i\u00a0Totalforsvaret."}
{"article_title": "\n        325 millionar kroner til humanit\u00e6r innsats i Tsjadsj\u00f8-regionen\n    ", "article_date": "03.09.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Det kunngjorde utanriksminister Ine Eriksen S\u00f8reide under h\u00f8gniv\u00e5konferansen i Berlin i dag om krisa i Tsjadsj\u00f8-regionen, der Noreg er vert saman med Tyskland, Nigeria og FN. Konferansen i Berlin (Oslo II) er ein oppfylgjing av den humanit\u00e6re "}
{"article_title": "\n        E\u00d8S-avtalen beskytter Norge\n    ", "article_date": "08.06.2018", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Forpliktende internasjonalt samarbeid er b\u00e6rebjelken i norsk utenrikspolitikk. I en verden der makt og vilk\u00e5rlighet gj\u00f8r et sterkere inntog i handelspolitikken, ser vi tydelig verdien av E\u00d8S-avtalen."}
{"article_title": "\n        Utsettelse av fristen for \u00e5 spre husdyrgj\u00f8dsel\n    ", "article_date": "31.08.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Opprinnelig frist for spredning av husdyrgj\u00f8dsel er 1. september. Det er n\u00e5 viktig \u00e5 f\u00e5 h\u00f8stet s\u00e5 stor avling som mulig, og det er fremdeles god plantevekst i mange omr\u00e5der i landet i ukene framover."}
{"article_title": "\n        Regjeringen fikk kultur- og reiselivsr\u00e5d\n    ", "article_date": "27.08.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Samarbeidsr\u00e5det for kultur og reiseliv har lagt fram en rekke forslag til regjeringens nye strategi for kultur og reiseliv."}
{"article_title": "\n        Gr\u00f8nne l\u00f8sninger for et b\u00e6rekraftig velferdssamfunn\n    ", "article_date": "31.05.2018", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Statsministerens tale p\u00e5 Innovasjon Norges arrangement Innovasjonstalen 2018."}
{"article_title": "\n        Nye ambassad\u00f8rer fra India, Tyskland, Pakistan og Storbritannia\n    ", "article_date": "23.08.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Fire nye ambassad\u00f8rer overleverte sine akkrediteringsbrev til H.M. Kongen 23. august 2018."}
{"article_title": "\n        Redegj\u00f8relse om viktige EU- og E\u00d8S-sp\u00f8rsm\u00e5l\n    ", "article_date": "22.05.2018", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Utenriksminister Ine Eriksen S\u00f8reides redegj\u00f8relse for Stortinget om viktige EU- og E\u00d8S-saker 22. mai."}
{"article_title": "\n        Ny rapport om forenklingsarbeidet for n\u00e6ringslivet\n    ", "article_date": "21.08.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Forenklingsregnskapet er klart. En ny rapport om regjeringens arbeid med forenkling g\u00e5r gjennom alle tiltak som er gjennomf\u00f8rt i perioden 2011-2017."}
{"article_title": "\n        Lansering av ny strategi for samarbeidet med EU\n    ", "article_date": "09.05.2018", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Regjeringas nye strategi for samarbeidet med EU ble lansert p\u00e5 et frokostm\u00f8te i regi av Civita. Utenriksminister Ine Eriksen S\u00f8reide holdt denne innledninga ved presentasjonen av strategien."}
{"article_title": "\n        Invitasjon til konferanse 25. september: \"En dag uten satellitter\"\n    ", "article_date": "16.08.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Satellitter er avgj\u00f8rende for sikkerhet og kriseh\u00e5ndtering og for tjenester vi i dag tar som en selvf\u00f8lge. Hvis satellittene svikter vil du kanskje f\u00f8rst merke at internett blir uvanlig tregt og at GPS ikke fungerer. B\u00e5de v\u00e6rvarsling, banktjenester "}
{"article_title": "\n        Digital strategi for utviklingspolitikken\n    ", "article_date": "13.08.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Verdensbanken sl\u00e5r fast at vi ikke vil n\u00e5 b\u00e6rekraftsm\u00e5lene innen 2030 uten \u00e5 ta i bruk ny teknologi i utviklingssamarbeidet. Dette er utgangspunktet for at regjeringen har utarbeidet en ny digital strategi for utviklingspolitikken, sier "}
{"article_title": "\n        Stortinget 2. mai: Forsvarsministerens redegj\u00f8relse om kampen mot ISIL\n    ", "article_date": "02.05.2018", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Her er redegj\u00f8relsen som forsvarsminister Frank Bakke-Jensen holdt i Stortinget 2. mai 2018."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Ny strategi for digitalisering og teknologi i utviklingssamarbeidet\n    ", "article_date": "10.08.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Mandag 13. august legger utviklingsminister Nikolai Astrup frem regjeringens digitaliseringsstrategi for utviklingssamarbeidet. Fremleggelsen skjer under Arendalsuka sammen med Telenor og Unicef. "}
{"article_title": "\n        Pelagisk fisk: Pelagic Fish Forum\n    ", "article_date": "19.04.2018", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Veronica Isabel Pedersen\u00a0 sitt innlegg hos Pelagic Fish Forum, 19. april 2018"}
{"article_title": "\n        Godt organisert brannberedskap\n    ", "article_date": "02.08.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statsminister Erna Solberg og justis- og beredskapsminister Tor Mikkel Wara fikk onsdag 1. august en orientering om skogbrannsituasjonen i Norge. De fl\u00f8y over skogbrannomr\u00e5der i Telemark og fikk takket operativt mannskap som har deltatt i "}
{"article_title": "\n        London, 6. April 2018: Speech at Finance Norway\u2019s Capital Markets Day 2018\n    ", "article_date": "06.04.2018", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "- International co-operation on regulation of financial markets is in the interest of all countries, said Minister of Finance Siv Jensen (Progress Party) in her speech at Finance Norway\u2019s Capital Markets Day 2018 today."}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: R\u00f8e Isaksen til Telemark og Vestfold\n    ", "article_date": "23.07.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "N\u00e6ringsminister Torbj\u00f8rn R\u00f8e Isaksen m\u00f8ter bedrifter i Porsgrunn, Skien og Stokke onsdag 25. juli. Pressa er velkommen til \u00e5 delta p\u00e5 heile bes\u00f8ket."}
{"article_title": "\n        The Arctic: Foreign Policy Perspectives from the North\n    ", "article_date": "15.03.2018", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Utenriksminister Ine Eriksens S\u00f8reides innlegg\u00a0p\u00e5 m\u00f8tet i Council on Foreign Relations i\u00a0New York, 15. mars."}
{"article_title": "\n        Sanner i Stockholm for \u00e5 l\u00e6re om utsatte byomr\u00e5der\n    ", "article_date": "16.07.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Kunnskaps- og integreringsminister Jan Tore Sanner var nylig i Stockholm, for \u00e5 h\u00f8re om svensk integreringspolitikk og tiltak i utsatte byomr\u00e5der. - I l\u00f8pet av h\u00f8sten vil regjeringen legge frem en ny integreringsstrategi. Jeg har det siste halve "}
{"article_title": "\n        Likestillingssp\u00f8rsm\u00e5l p\u00e5 1-2-3\n    ", "article_date": "07.03.2018", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Innlegg holdt p\u00e5 konferansen Likestillingssp\u00f8rsm\u00e5l 1-2-3, arr. av Institutt for samfunnsforskning og CORE."}
{"article_title": "\n        Nytt utvald kulturlandskap i Oppland\n    ", "article_date": "11.07.2018", "article_type": "Nyheit", "article_text": "St\u00f8lsvidda ligg p\u00e5 fjellet mellom Hemsedal og Valdres og er eit av dei ni nye utvalde kulturlandskapa i 2018. I kulturlandskapet st\u00e5r mj\u00f8lkeproduksjonen sentralt, og st\u00f8lsdrifta i omr\u00e5det har fleire hundre \u00e5r gamle tradisjonar."}
{"article_title": "\n        Debattinnlegg av samferdselsministeren og n\u00e6ringsministeren: Skal bli verdens beste datasenterland\n    ", "article_date": "28.02.2018", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Debattinnlegg av samferdselsminister Ketil Solvik-Olsen og n\u00e6ringsminister Torbj\u00f8rn R\u00f8e Isaksen. P\u00e5 trykk i Rogalands avis 26. februar 2018."}
{"article_title": "\n        Sier ja til hytteomr\u00e5de p\u00e5 Sandvikneset og n\u00e6ringsomr\u00e5de p\u00e5 \u00c5rsheim i Selje kommune\n    ", "article_date": "06.07.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kommunal- og moderniseringsdepartementet godkjenner at det i kommuneplanen settes av et nytt hytteomr\u00e5de p\u00e5 Sandvikneset i Barmsundet og et nytt n\u00e6ringsomr\u00e5de p\u00e5 \u00c5rsheim i Vanylvsfjorden i Selje kommune."}
{"article_title": "\n        Styrking av aktivitets- og redegj\u00f8relsesplikten p\u00e5 likestillingsomr\u00e5det\n    ", "article_date": "04.07.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Barne- og likestillingsminister Linda Hofstad Helleland (H) sender i dag p\u00e5 h\u00f8ring et forslag om \u00e5 styrke aktivitets- og redegj\u00f8relsesplikten p\u00e5 likestillingsomr\u00e5det. "}
{"article_title": "\n        Vi skal fortsatt styre norsk energipolitikk\n    ", "article_date": "15.02.2018", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "I aviser landet rundt er det flere, anf\u00f8rt av Nei til EU og enkelte fagforbund, som hevder Norge b\u00e5de vil miste kontroll over energiressursene og oppleve h\u00f8yere str\u00f8mpriser som f\u00f8lge av EUs tredje energimarkedspakke og deltakelsen i EUs energibyr\u00e5 "}
{"article_title": "\n        Vedtar grensejustering mellom Sand\u00f8y og Aukra kommuner\n    ", "article_date": "02.07.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kommunal- og moderniseringsdepartementet har vedtatt at grensen mellom Sand\u00f8y og Aukra kommuner endres slik at \u00f8ya Orten blir flyttet fra Sand\u00f8y til Aukra. Endringen vil skje fra 1. januar 2020."}
{"article_title": "\n        Innlegg p\u00e5 konferanse for internasjonalisering og utvikling\n    ", "article_date": "06.02.2018", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Utviklingsminister Nikolai Astrups innledning p\u00e5 n\u00e6ringslivets konferanse for\u00a0internasjonalisering og utvikling - arrangert av\u00a0NHO, Innovasjon Norge, Norad og Norfund."}
{"article_title": "\n        Land for land, lov for lov, hjerte for hjerte\n    ", "article_date": "30.06.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Alle mennesker er f\u00f8dt frie og med samme menneskeverd og menneskerettigheter"}
{"article_title": "\n        Energipolitisk kortslutning\n    ", "article_date": "27.01.2018", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Innlegg om ACER og tredje energimarkedspakke f\u00f8rste gang p\u00e5 trykk i Klassekampen 25. januar 2018."}
{"article_title": "\n        Regjeringen og KS signerte avtale om gjennomf\u00f8ring av Leve hele livet\n    ", "article_date": "29.06.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringens eldrereform \"Leve hele livet\" l\u00f8fter frem 25 l\u00f8sninger og flere hundre eksempler fra kommunene som skal gi eldre en trygg og aktiv alderdom. N\u00e5 har regjeringen og KS signert samarbeidsavtale om gjennomf\u00f8ring av Leve hele livet 2019-2023."}
{"article_title": "\n        Regjeringen sender et\u00a0tydelig signal til Venezuela\n    ", "article_date": "17.01.2018", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "\u00c5 legge lokk p\u00e5 myndighetenes destabiliserende rolle i krisen gagner ingen."}
{"article_title": "\n        Endringer i barnevernloven fra 1. juli\n    ", "article_date": "28.06.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Flere endringer i barnevernloven skal gi bedre hjelp til barn og familier i barnevernet. Barns medvirkning blir styrket, og barnevernets oppf\u00f8lging av barn og foreldre skal bli bedre."}
{"article_title": "\n        Statsministerens nytt\u00e5rstale 2018\n    ", "article_date": "01.01.2018", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Framf\u00f8rt i NRK og TV2 1. januar 2018."}
{"article_title": "\n        Kunnskapsdepartementet \u00e5pner for at NESO Byggfagskole kan ta inn s\u00f8kere uten rett til videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring.\n    ", "article_date": "27.06.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "NESO Byggfagskole ble i 2017 godkjent som friskole av Utdanningsdirektoratet. Skolen har forel\u00f8pig ikke startet opp som friskole. Byggfagskolen har v\u00e6rt i virksomhet siden 2009 og har gode erfaringer med \u00e5 ta inn s\u00f8kere som har brukt opp retten sin"}
{"article_title": "\n        En sokkel full av muligheter \u2013 ogs\u00e5 i Norskehavet\n    ", "article_date": "07.12.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Innlegg av olje- og energiminister Terje S\u00f8viknes under Desemberkonferansen i Kristiansund 7. desember 2017."}
{"article_title": "\n        Sommertur dag 5\n    ", "article_date": "26.06.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Her er programmet for Samferdselsdepartementets #sommertur2018 femte dag - onsdag 27. juni:"}
{"article_title": "\n        Sommertur dag 2\n    ", "article_date": "23.06.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Her er programmet for dag to\u00a0 (av syv) for Samferdselsdepartementets sommertur rundt i Norge."}
{"article_title": "\n        Norway in Europe\n    ", "article_date": "27.11.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "E\u00d8S- og EU-minister Marit Berger R\u00f8slands innlegg under m\u00f8tet med EU-ambassad\u00f8rene i Norge."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Utdrag fr\u00e5 Utanriksdepartementet sitt program i veke 26\n    ", "article_date": "22.06.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Her f\u00f8lgjer eit utdrag fr\u00e5 programmet til politisk leiing i Utanriksdepartementet i veke 26, 2018."}
{"article_title": "\n        En viktig ressurs\n    ", "article_date": "13.11.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "N\u00e5r vi snakker om ressursene i helse- og omsorgstjenesten, snakker vi ofte om de store budsjettene, de avanserte apparatene, og de flinke fagfolkene. Men vi glemmer ofte en viktig ressurs. En ressurs som st\u00e5r ikke p\u00e5 budsjettene. Men som gj\u00f8r en"}
{"article_title": "\n        Fylkesnytt fra Aust- og Vest-Agder 2/2018\n    ", "article_date": "22.06.2018", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Fylkesmannen i Aust- og Vest-Agder er ute med et nytt nummer av Fylkesnytt, med blant annet en artikkel om satsing p\u00e5 rips i Grimstad."}
{"article_title": "\n        Ansvarlige statsbudsjett \u2013 en skandale?\n    ", "article_date": "07.11.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Regjeringen har med v\u00e5re statsbudsjetter f\u00f8rt en ansvarlig politikk. Vi har gitt skattelettelser til bedrifter og personer, og prioritert vei og bane, skole og forskning, helsetjenester, forsvar og politi. Fredric Bj\u00f8rndal kaller v\u00e5r politikk en "}
{"article_title": "\n        Har mottatt anmodning om justering av frekvenstak\n    ", "article_date": "20.06.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Samferdselsdepartementet har mottatt en anmodning om justering av frekvenstaket i auksjon #27, og ber derfor om at eventuelle kommentarer til anmodningen oversendes departementet innen fredag 6. juli 2018."}
{"article_title": "\n        \u00c5pningstale p\u00e5 seminar om\u00a0 menneskerettsforsvarere\n    ", "article_date": "30.10.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Statssekret\u00e6r Audun Halvorsens \u00e5pningstale ved Amnesty International Norge og Regnskogfondets seminar \"Environmental human rights defenders under threat from business operations\"."}
{"article_title": "\n        Lufttransport RW AS vinner kontrakt p\u00e5 drift av helikopterruten V\u00e6r\u00f8y\u2013Bod\u00f8\n    ", "article_date": "19.06.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Nord-Norge er p\u00e5 grunn av lange avstander og utfordrende topografi en landsdel som er spesielt avhengig av luftfart. Gjennom denne tildelingen av ny kontrakt p\u00e5 helikopterruten V\u00e6r\u00f8y-Bod\u00f8 sikrer regjeringen et godt helikoptertilbud med en "}
{"article_title": "\n        Noreg treng lokalavisa\n    ", "article_date": "19.10.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Kj\u00e6re lesar. Eg er glad for at du nett no sit og les di lokalavis. Anten du akkurat har bladd opp ei side i papiravisa, klikka deg inn p\u00e5 ei sak p\u00e5 pc-en, eller opna avis-appen p\u00e5 mobilen. Lokalavisa er viktig. Den st\u00e5r for n\u00e6rleik, samhald og"}
{"article_title": "\n        Positiv utvikling i Afghanistan-konflikten ved id-h\u00f8ytiden\n    ", "article_date": "16.06.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Jeg ber\u00f8mmer partene i konflikten for en s\u00e5 langt vellykket gjennomf\u00f8ring av v\u00e5penhvile og \u00f8nsker alle afghanere til lykke ved id. N\u00e5 gjelder det \u00e5 omsette tilliten som er skapt til fredsvilje, sier utenriksminister Ine Eriksen S\u00f8reide."}
{"article_title": "\n        Emerging forest-based solutions and their implications for forest management\n    ", "article_date": "06.10.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Ladies and gentlemen, dear colleagues. Oslo was earlier this year granted the European Forest City 2017 award by the European Forest Institute. We are grateful for this honor, and it is my great pleasure to welcome you all to Oslo and Norway. We are"}
{"article_title": "\n        \u00d8kt straff for handel med truede arter\n    ", "article_date": "15.06.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Dyr som elefant, neshorn, havskilpadde og papeg\u00f8yer er truet av utryddelse p\u00e5 grunn av krypskyting og ulovlig fangst og handel. N\u00e5 har regjeringen vedtatt en ny forskrift som \u00f8ker strafferammene og gir bedre beskyttelse mot ulovlig handel med truede"}
{"article_title": "\n        Innlegg p\u00e5 h\u00f8yniv\u00e5m\u00f8te om S\u00f8r-Sudan\n    ", "article_date": "20.09.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brendes innlegg p\u00e5 et h\u00f8yniv\u00e5m\u00f8te om S\u00f8r-Sudan i forbindelse med FNs 72. generalforsamling. Form\u00e5let med m\u00f8tet var \u00e5 mobilisere internasjonal st\u00f8tte til de akutte, humanit\u00e6re behovene i landet."}
{"article_title": "\n        Norge stemte for Palestina-resolusjon i FN\n    ", "article_date": "14.06.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Situasjonen i Gaza er kritisk. Det er derfor viktig at et flertall av FNs medlemsland i g\u00e5r kveld st\u00f8ttet et vedtak om \u00e5 beskytte sivilbefolkningen i Palestina, inkludert i Gaza, sier utenriksminister Ine Eriksen S\u00f8reide."}
{"article_title": "\n        Utviklingspolitikken er kunnskapsbasert\n    ", "article_date": "28.08.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Jeg er helt enig med Beathe \u00d8g\u00e5rd i SAIH n\u00e5r hun i Dagsavisen 22. august skriver at en framtidsrettet utviklingspolitikk m\u00e5 v\u00e6re basert p\u00e5 kunnskap. Norsk utenriks-, sikkerhets- og utviklingspolitikk er basert p\u00e5 kunnskap. Utenriksdepartementet "}
{"article_title": "\n        Norge har bedt USA om tvistel\u00f8sningskonsultasjoner i WTO\n    ", "article_date": "12.06.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Norge mener USAs tilleggstoll p\u00e5 st\u00e5l og aluminium bryter med en rekke bestemmelser i WTO-regelverket. Vi har derfor i dag bedt USA om tvistel\u00f8sningskonsultasjoner i WTO. Handelsorganisasjonen og dens tvistel\u00f8sningssystem er det etablerte forumet "}
{"article_title": "\n        Markering av Pakistans 70. uavhengighetsdag\n    ", "article_date": "14.08.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Ambassad\u00f8r Riffat Masood, Mine damer og herrer Det er en stor \u00e6re \u00e5 f\u00e5 komme hit i dag. Det var spesielt flott \u00e5 oppleve barnetoget. P\u00e5 vegne av den norske regjeringen vi jeg takke for at vi f\u00e5r delta i feiringen av Pakistans 70. uavhengighetsdag."}
{"article_title": "\n        Statsministeren til G7-toppm\u00f8tet\n    ", "article_date": "08.06.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statsminister Erna Solberg kommer fredag til Canada for \u00e5 delta p\u00e5 G7-toppm\u00f8tet i Qu\u00e9bec. Solberg er invitert til \u00e5 innlede om b\u00e6rekraftig utnyttelse og forvaltning av havet."}
{"article_title": "\n        Global health challenges and crisis\n    ", "article_date": "08.07.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Prime Minister Erna Solberg`s opening remarks at the health section of the G20 summit."}
{"article_title": "\n        N\u00e5 starter verdens st\u00f8rste b\u00e6rekraftssamarbeid\n    ", "article_date": "08.06.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Fiskeriminister Per Sandberg lanserer fredag 8. juni et nytt internasjonalt samarbeid for b\u00e6rekraftig n\u00e6ringsutvikling i havet. Arbeidet ledes av FN, og Norge er hovedsponsor."}
{"article_title": "\n        Underwater Technology Conference\n    ", "article_date": "22.06.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Bergen 21. juni 2017"}
{"article_title": "\n        Endringer i valgloven om valgdistrikter\n    ", "article_date": "06.06.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Stortingsvalget i 2021 kan gjennomf\u00f8res med dagens 19 valgdistrikter. Det er klart etter at Stortinget vedtok \u00e5 endre valgloven 4. juni. - Dette vil gj\u00f8re gjennomf\u00f8ringen av stortingsvalget mer forutsigbar, b\u00e5de for partiene og velgerne, sier "}
{"article_title": "\n        Innlegg p\u00e5 m\u00f8te i Stortingets europautvalg 7. juni\n    ", "article_date": "07.06.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Statsr\u00e5d Frank Bakke-Jensens innlegg p\u00e5 m\u00f8tet i Stortingets europautvalg 7. juni 2017."}
{"article_title": "\n        Aust-Agder: Enklere \u00e5 flytte bier\n    ", "article_date": "05.06.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Fra 30. mai 2018 er det innf\u00f8rt enklere flytterestriksjoner i og ut av Aust-Agder. Fra 31. desember 2018 blir flytterestriksjonene opphevet helt."}
{"article_title": "\n        Det folkerettslige grunnlaget i kampen mot ISIL\n    ", "article_date": "23.05.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Dette innlegget sto i Dagbladet 23. mai.\u00a0Forsvarsminister Ine Eriksen S\u00f8reide og regjeringen mener det norske milit\u00e6re bidraget til operasjon Inherent Resolve er trygt folkerettslig forankret."}
{"article_title": "\n        Statsministerens program veke 23\n    ", "article_date": "02.06.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsministeren og statsr\u00e5dane har normalt desse faste postane i vekeprogrammet: Regjeringskonferanse torsdag kl. 12.30 og statsr\u00e5d p\u00e5 Slottet fredag kl. 11.00."}
{"article_title": "\n        Innlegg p\u00e5 konferanse om situasjonen i Somalia\n    ", "article_date": "11.05.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Statssekret\u00e6r Tone Skogens innlegg p\u00e5 London-konferansen om Somalia."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Statssekret\u00e6r Halvorsen til Estland\n    ", "article_date": "31.05.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statssekret\u00e6r Audun Halvorsen bes\u00f8ker 1.-2. juni Estland for \u00e5 delta p\u00e5 den \u00e5rlige Lennart Meri-konferansen om sikkerhetspolitikk."}
{"article_title": "\n        E\u00d8S-avtalen like viktig i dag\n    ", "article_date": "29.04.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "For 25 \u00e5r siden koblet Norge seg p\u00e5 Europa. I dag er det stemmer som i fullt alvor mener at det er fornuftig \u00e5 koble seg av igjen."}
{"article_title": "\n        Kunnskap i alle ledd fra r\u00e5vare frem til forbruker\n    ", "article_date": "30.05.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statssekret\u00e6r Hanne Maren Bl\u00e5fjelldal i Landbruks- og matdepartementet har nylig v\u00e6rt p\u00e5 bes\u00f8k hos forskningsinstituttet Nofima. Der jobber fagfolkene med \u00e5 overf\u00f8re kompetanse fra forskningen til matprodusentene. Mange er lokalmatprodusenter som "}
{"article_title": "\n        Towards a new Framework Programme \u2013 context, opportunities and challenges\n    ", "article_date": "19.04.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Innlegge holdt av statsr\u00e5d Frank Bakke-Jensen 19. april i Universitetets Aula i forbindelse med \u00e5pning av konferansen \u00abPerspectives and Priorities for the EU's next Framework Programme for Research and Innovation (FP9).\n"}
{"article_title": "\n        Invitasjon til innspelsm\u00f8te - fornybar energiproduksjon til havs\n    ", "article_date": "28.05.2018", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Olje- og energidepartementet (OED) inviterer til innspelsm\u00f8te om fornybar energi til havs, der vindkraftbransje, leverand\u00f8rindustri, milj\u00f8organisasjonar og andre interesserte kan gje sine perspektiv p\u00e5 utforminga av regelverket for vindkraft og "}
{"article_title": "\n        Historiel\u00f8st om utenlandskabler\n    ", "article_date": "03.04.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Norge har handlet kraft med utlandet siden 1960-tallet. Dette har gitt store fordeler for b\u00e5de industrien, kraftprodusenter og deg og meg som forbrukere."}
{"article_title": "\n        Anita Christoffersen utnevnt til avdelingsdirekt\u00f8r i Samferdselsdepartementet\n    ", "article_date": "25.05.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Underdirekt\u00f8r Anita Christoffersen er i statsr\u00e5d i dag utnevnt til avdelingsdirekt\u00f8r i Samferdselsdepartementet. Christoffersen skal lede Kystseksjonen i Kyst- og milj\u00f8avdelingen."}
{"article_title": "\n        Tale ved statsbes\u00f8k fra Island\n    ", "article_date": "22.03.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Statsministerens tale under den offisielle lunsjen p\u00e5 Akershus slott."}
{"article_title": "\n        Statssekret\u00e6r Anne Karin Olli deltar p\u00e5 prisutdeling av 'kokeb\u00f8kenes Oscar' i Kina\n    ", "article_date": "24.05.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Det er gledelig \u00e5 se at samisk ungdom med kokeboken EALLU er nominert i fire priskategorier, inkludert hovedprisen, i den internasjonale prisutdelingen Gourmand Awards. Regjeringen har som m\u00e5l at samene skal f\u00e5 utvikle sin kultur og sitt spr\u00e5k, og"}
{"article_title": "\n        Er informasjonssikkerheten i statsforvaltningen god nok?\n    ", "article_date": "08.03.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Informasjonssikkerhet er s\u00e6rlig viktig n\u00e5r digital kommunikasjon er hovedregelen for kommunikasjon i og med forvaltningen. Befolkningen, n\u00e6ringslivet og forvaltningen skal ha tillit til at digitale tjenester og sentrale ikt-systemer i "}
{"article_title": "\n        Fylkesnytt fra Oppland 2/2018\n    ", "article_date": "23.05.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Fylkesmannen i Oppland er ute med et nytt nummer av Fylkesnytt, blant annet med en artikkel om et felles bygdeutviklingsprogram for Innlandslandbruket som engasjerer."}
{"article_title": "\n        \u00c5pningstale Barnevernskonferansen 2017\n    ", "article_date": "27.02.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Barnevernkonferansen 2017 - utenforskap og mestring. Arrangert av S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag barnevernsamband p\u00e5 Scandic Hell Stj\u00f8rdal."}
{"article_title": "\n        Auksjon av nye tillatelser i juni\n    ", "article_date": "16.05.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "N\u00e6rings- og fiskeridepartementet har fastsatt forskriftsbestemmelser om hvordan nye laksetillatelser skal tildeles gjennom en \u00e5pen auksjon."}
{"article_title": "\n        Forsvarsministerens tale p\u00e5 historieseminar ved UiT Norges arktiske universitet, 8. februar 2017\n    ", "article_date": "13.02.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "*Sjekkes mot fremf\u00f8ring Kj\u00e6re alle sammen, Takk for at s\u00e5 mange har kommet til denne fagkonferansen, og for alle som har bidratt med verdifulle innspill og betraktninger gjennom dagen. Den 8. mai 1945 tok det norske folk til gatene med flagg og"}
{"article_title": "\n        Revidert nasjonalbudsjett 2018: Regjeringen foresl\u00e5r \u00e5 utvide tilbudet for MMR-vaksinen\n    ", "article_date": "15.05.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen foresl\u00e5r gratis vaksine mot meslinger og rubella (MMR-vaksine), til personer som ikke er vaksinert i barnevaksinasjonsprogrammet."}
{"article_title": "\n        Regionens muligheter i Europa\n    ", "article_date": "02.02.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "- Det er mange m\u00f8rke skyer over dagens samarbeid i Europa. Men vi m\u00e5 ikke miste av sikte at det foreg\u00e5r en positiv og l\u00f8pende politikkutvikling av betydning for oss, sa E\u00d8S- og EU-minister Frank Bakke-Jensen bl.a. da han\u00a0innledet p\u00e5 "}
{"article_title": "\n        Revidert nasjonalbudsjett: 116 millioner kroner ekstra til humanit\u00e6r hjelp\n    ", "article_date": "15.05.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Norges humanit\u00e6re budsjett har aldri v\u00e6rt st\u00f8rre, men behovene skapt av de humanit\u00e6re krisene i verden fortsetter \u00e5 \u00f8ke. Regjeringen foresl\u00e5r derfor \u00e5 \u00f8ke budsjettet med 116 millioner kroner. \u00d8kningen vil i hovedsak g\u00e5 til krisene i Jemen og Den "}
{"article_title": "\n        Revidert nasjonalbudsjett: 16 millionar meir til film\n    ", "article_date": "15.05.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "I revidert nasjonalbudsjett for 2018 foresl\u00e5r regjeringa \u00e5 auke l\u00f8yvinga til filmfondet med 16 millionar kroner. Dermed opphevar regjeringa kuttet i budsjettforliket for 2018."}
{"article_title": "\n        The Arctic in a global context\n    ", "article_date": "24.01.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brendes innlegg p\u00e5 sesjonen om Arktis i en global kontekst under Arctic Frontiers."}
{"article_title": "\n        Nord-Korea: Ytterligere innstramminger i sanksjonene\n    ", "article_date": "15.05.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Forskrift om sanksjoner og restriktive tiltak mot Nord-Korea (av 15. desember 2006 nr. 1405) er revidert med virkning fra 9. mai 2018. Forskriften er oppdatert for \u00e5 gjennomf\u00f8re FN-sanksjonene innf\u00f8rt ved Sikkerhetsr\u00e5dets resolusjon 2397 (2017) av "}
{"article_title": "\n        Verdien av det norske eierskapet\n    ", "article_date": "13.01.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "- Vi m\u00e5 gj\u00f8re det interessant og attraktivt \u00e5 skape arbeidsplasser i Norge. Lavere formuesskatt bidrar til \u00e5 styrke det norske eierskapet, skriver\u00a0finansminister Siv Jensen (FrP)."}
{"article_title": "\n        Framgang p\u00e5 klimam\u00f8tet i Bonn\n    ", "article_date": "11.05.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Klimaforhandlere fra hele verden har i to uker v\u00e6rt i Bonn og forhandlet om oppf\u00f8lgingen av Parisavtalen. M\u00f8tet er en forberedelse til klimatoppm\u00f8tet i Katowice i Polen i desember, hvor politikerne deltar.\n \n"}
{"article_title": "\n        Statsministerens nytt\u00e5rstale 2017\n    ", "article_date": "01.01.2017", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Framf\u00f8rt i NRK og TV2 1. januar 2017."}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Pressekonferanse om revidert nasjonalbudsjett 2018\n    ", "article_date": "09.05.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Finansminister Siv Jensen held pressekonferanse om revidert nasjonalbudsjett 2018 kl. 11.00 tysdag 15. mai."}
{"article_title": "\n        Feil om norsk nedrustningspolitikk\n    ", "article_date": "02.12.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "S\u00e5 lenge land utenfor Nato har atomv\u00e5pen, m\u00e5 ogs\u00e5 Nato ha dem som del av sin avskrekking."}
{"article_title": "\n        N\u00e5 kan du kj\u00f8re med personlige bilskilt ogs\u00e5 i Sverige og Danmark\n    ", "article_date": "07.05.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- I fjor ble det endelig lov med personlige bilskilt i Norge. Dette har vist seg \u00e5 v\u00e6re popul\u00e6rt, og det er mange som \u00f8nsker \u00e5 sette sitt personlige preg p\u00e5 bilen. N\u00e6r 6000 personlige bilskilt er bestilt og godkjent siden da. N\u00e5 utvides bruksomr\u00e5det"}
{"article_title": "\n        Kulturminister Linda Hofstad Hellelands kronikk i Dagbladet 19. november 2016: To cupfinaler \u2013 to fotballfester?\n    ", "article_date": "19.11.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Denne helgen er det duket for Norges st\u00f8rste fotballfest - cupfinalene. Store idrettsbegivenheter som helgens finaler gir oss anledning til \u00e5 skape oppmerksomhet om omr\u00e5der med behov for forbedring. Jeg mener likestilling i idrett er et av disse "}
{"article_title": "\n        Vedtak i to sm\u00e5kraftsaker\n    ", "article_date": "04.05.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Olje- og energidepartementet har i dag fattet vedtak i to vannkraftsaker i Buskerud og Sogn og Fjordane. Departementet har omgjort konsesjonen fra Norges vassdrags- og energidirektorat (NVE) til Kj\u00f8rstadelva kraftverk, og opprettholdt\u00a0avslaget for "}
{"article_title": "\n        Statsmininsterens kommentarer til valgresultatet i USA\n    ", "article_date": "09.11.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Statsminister Erna Solbergs innledning p\u00e5 pressekonferansen hvor hun kommenterer valgresultatet i USA, i regjeringens representasjonsanlegg\u00a09. november 2016."}
{"article_title": "\n        300 millioner kroner til havforskning\n    ", "article_date": "04.05.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Forskningsr\u00e5det lyser ut 300 millioner kroner til forskningsprosjekter i havbedrifter."}
{"article_title": "\n        Avviser ensidig nedrustning i FN\n    ", "article_date": "28.10.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Nedrustning og ikke-spredning er n\u00f8kkelen til \u00e5 oppn\u00e5 en verden fri for kjernev\u00e5pen. Her trengs det konkrete og troverdige initiativ for \u00e5 skape fremgang. Det er heller ikke aktuelt for Norge \u00e5 st\u00f8tte forslag i FN som svekker Nato som "}
{"article_title": "\n        Endringer i reglene om betalingsutsettelse og nedsettelse av krav i Skatteetaten\n    ", "article_date": "02.05.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Finansdepartementet har i dag sendt p\u00e5 h\u00f8ring forslag om endringer i reglene om betalingsutsettelse og nedsettelse (lempning) av krav som innkreves av Skatteetaten."}
{"article_title": "\n        Skjebnetid for global handel\n    ", "article_date": "20.10.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Mindre internasjonal handel undergraver norsk \u00f8konomi. Derfor arrangerer vi WTO-m\u00f8ter i Oslo."}
{"article_title": "\n        Ny avtale om global mineinnsats med Norsk Folkehjelp\n    ", "article_date": "28.04.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Utenriksdepartementet undertegnet i dag en ny tre\u00e5rig avtale med Norsk Folkehjelp om global mineinnsats verdt 418 millioner kroner. Avtalen omfatter kartlegging og rydding av miner og eksplosiver i 18 land. Avtalen er et viktig bidrag til "}
{"article_title": "\n        How can cities and regions deliver the skills of the future?\n    ", "article_date": "11.10.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "E\u00d8S- og EU-minister Elisabeth Vik Aspakers innlegg p\u00e5 'European Week of Regions and Cities' i Brussel 11. oktober 2016."}
{"article_title": "\n        Direkt\u00f8r og administrasjonssjef ansatt i Norsk nukle\u00e6r dekommisjonering\n    ", "article_date": "27.04.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Det er n\u00e5 ansatt direkt\u00f8r og administrasjonssjef i den nyopprettede statlige etaten Norsk nukle\u00e6r dekommisjonering (NND)."}
{"article_title": "\n        Tale Oslo milit\u00e6re samfunn\n    ", "article_date": "03.10.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Tale Oslo milit\u00e6re samfunn, 3. oktober"}
{"article_title": "\n        Starter gruppearbeid for \u00e5 begrense utslipp fra industrien\n    ", "article_date": "25.04.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringen \u00f8nsker b\u00e6rekraftig vekst i industrien og oppretter samhandlingsforumet Prosess21. Prosess21 er et gruppearbeid der ekspertene i norsk prosessindustri skal gi anbefalinger om hvordan vi best kan f\u00e5 til minimale utslipp i industrien "}
{"article_title": "\n        Arkitektur og b\u00e6rekraftig byutvikling\n    ", "article_date": "22.09.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Statsr\u00e5d Vik Aspakers hilsen under FutureBuild-mottakelse i den norske ambassade i Paris 22. september 2016."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Utdrag fr\u00e5 Utanriksdepartementet sitt program i veke 17\n    ", "article_date": "20.04.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Her f\u00f8lgjer eit utdrag fr\u00e5 programmet til politisk leiing i Utanriksdepartementet i veke 17, 2018."}
{"article_title": "\n        Large Movements of Refugees and Migrants\n    ", "article_date": "19.09.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Speech by Prime Minister Erna Solberg at \"A high-Level Meeting to Address Large Movements of Refugees and Migrants\", New York, 19 September 2016."}
{"article_title": "\n        - Er med p\u00e5 \u00e5 skrive talepunkter for kommiss\u00e6ren\n    ", "article_date": "18.04.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Hvert halv\u00e5r hospiterer tre norske eksperter i Europakommisjonen. Der blir de betrodd viktige arbeidsoppgaver, og f\u00e5r mulighet til \u00e5 p\u00e5virke EU fra innsiden."}
{"article_title": "\n        Innlegg i Nordlys, 9. september 2016: Nord-Norge bidrar til en kreativ n\u00e6ring\n    ", "article_date": "09.09.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Vi har sterke og kraftfulle regioner i Norge med forskjellige styrker innenfor kreativ n\u00e6ring. Ogs\u00e5 i Nord-Norge, under mitt bes\u00f8k i Troms\u00f8 for et par uker siden ble jeg b\u00e5de imponert og optimistisk. Det spirer og gror i norsk kulturliv, og "}
{"article_title": "\n        Oppdatert veileder om frysbestemmelsene (finansielle sanksjoner)\n    ", "article_date": "17.04.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Utenriksdepartementet og Finanstilsynet har oppdatert veilederen om frysbestemmelsene. Veilederen ble f\u00f8rste gang publisert i juni 2016 og skal gj\u00f8re det enklere \u00e5 forst\u00e5 de finansielle sanksjonene som norske akt\u00f8rer m\u00e5 forholde seg til. Det er "}
{"article_title": "\n        N\u00e6r tre millioner fra skogfondet til nye n\u00e6ringsprosjekter\n    ", "article_date": "13.04.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Landbruksdirektoratet har tildelt 2,78 millioner kroner til prosjekter med form\u00e5l som skal fremme skogbrukets n\u00e6ringsvirksomhet p\u00e5 landsbasis. Midlene er nasjonale rentemidler fra skogfondet."}
{"article_title": "\n        Kongeparets hagefest\n    ", "article_date": "01.09.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Tale av statsminister Erna Solberg p\u00e5 kongeparets hagefest i Slottsparken i Oslo, 1. september 2016."}
{"article_title": "\n        Dale til Tr\u00f8ndelag\n    ", "article_date": "11.04.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Landbruks- og matminister Jon Georg Dale bes\u00f8ker torsdag 12. april Frosta, Inder\u00f8y og M\u00e6re. Den 19. oktober i fjor var Vegard Skjesol fra Levanger med Dale en dag p\u00e5 jobb. Han var med statsr\u00e5den p\u00e5 m\u00f8ter i departementet og gardsbes\u00f8k i \u00d8stfold. "}
{"article_title": "\n        Men dere har en fordel\n    ", "article_date": "22.08.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Regjeringen jobber med en finansskatt p\u00e5 oppdrag fra Stortinget. Utgangspunktet er at dette skal v\u00e6re en skatt p\u00e5 merverdien i finansiell tjenesteyting, og sees i lys av at sektoren er unntatt fra merverdiavgift, skriver statssekret\u00e6r J\u00f8rgen N\u00e6sje ("}
{"article_title": "\n        Valgdistrikter ved stortingsvalget i 2021\n    ", "article_date": "10.04.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Sammensl\u00e5ingen av fylkeskommuner f\u00e5r konsekvenser for valgordningen ved stortingsvalg. Regjeringen foresl\u00e5r derfor endringer i valgloven. - Forslagene inneb\u00e6rer at stortingsvalget i 2021 kan gjennomf\u00f8res med de 19 valgdistriktene vi har i dag, sier "}
{"article_title": "\n        P\u00e5 vei mot forsoning med norske rom\n    ", "article_date": "11.08.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Vi kan ikke endre p\u00e5 fortiden. Men vi kan ta ansvar for tidligere ugjerninger og arbeide for \u00e5 gjenopprette tillit. Planene om et nytt kultur- og ressurssenter for norske rom er en del av forsoningsarbeidet, skriver kommunal- og "}
{"article_title": "\n        Bekymret for voldsbruk i \u00d8st-Ghouta\n    ", "article_date": "08.04.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Jeg er sv\u00e6rt bekymret over den intensiverte voldsbruken i Douma i \u00d8st-Ghouta det siste d\u00f8gnet, inkludert rapporter om \u00f8kt luftbombing, sier utenriksminister Ine Eriksen S\u00f8reide."}
{"article_title": "\n        Forest and Climate Change; Contributions from local communities and smallholders\n    ", "article_date": "20.07.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Dear colleagues, ladies and gentlemen I would like to thank the organizers of this event for the opportunity to address the very important topic of contributions from local communities and smallholders in our effort to mitigate and adapt to climate"}
{"article_title": "\n        \u00c5pningsinnlegg p\u00e5 Verdenskongressen mot d\u00f8dsstraff\n    ", "article_date": "21.06.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende holdt \u00e5pningsinnlegget under den sjette Verdenskongressen mot d\u00f8dsstraff i Oslo 21. juni."}
{"article_title": "\n        Regjeringen styrker rettighetene til studenter som klager p\u00e5 eksamenskarakteren\n    ", "article_date": "06.04.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Studenter som klager p\u00e5 eksamenskarakteren sin og som f\u00e5r en vesentlig d\u00e5rligere karakter skal f\u00e5 ny vurdering."}
{"article_title": "\n        Redningsselskapets 125-\u00e5rsjubileum\n    ", "article_date": "07.06.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Statsministerens tale ved Redningsselskapets 125-\u00e5rsjubileum 7. juni 2016."}
{"article_title": "\n        Ingen endring i lisensfellingsperioden for ulv i v\u00e5r\n    ", "article_date": "05.04.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Det gj\u00f8res ingen endringer i lisensfellingsperioden for ulv denne v\u00e5ren. Det vil si at perioden ikke utvides ut april i \u00e5r."}
{"article_title": "\n        The Arctic and the Blue Potential\n    ", "article_date": "26.05.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Statssekret\u00e6r Tore Hattrems innlegg p\u00e5 High North Dialogue i Bod\u00f8 26. mai 2016 - om bl.a. havenes betydning for Norge og norsk velferd, og klimaendringene som vil gi \u00f8kt press mot ressursutnyttelse i Arktis."}
{"article_title": "\n        INVITASJON: Innspillsm\u00f8te om engangsartikler av plast\n    ", "article_date": "03.04.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Marin fors\u00f8pling og spredning av mikroplast er et av de raskest voksende milj\u00f8problemene globalt. Engangsartikler av plast er del av dette problemet."}
{"article_title": "\n        Why we need a US$1 billion Central Emergency Response Fund\n    ", "article_date": "23.05.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Internasjonal kronikk i forbindelse med Verdens humanit\u00e6re toppm\u00f8te, WHS, i Istanbul 23.-24. mai."}
{"article_title": "\n        Siste frist til \u00e5 nominere din kandidat til Kulturlandskapsprisen 2018\n    ", "article_date": "26.03.2018", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Kjenner du nokon som har gjort ein ekstraordin\u00e6r innsats for kulturlandskapet? D\u00e5 kan du nominere dei til Den nasjonale kulturlandskapsprisen 2018. Fristen for \u00e5 nominere din kandidat er 1. april. "}
{"article_title": "\n        Hundre tusen historier \u00e5 fortelle\n    ", "article_date": "11.05.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Forsvarsministerens \u00e5pningstale p\u00e5 veteranforeningenes fellesarrangement 8. mai."}
{"article_title": "\n        Vil ha internett i Arktis\n    ", "article_date": "23.03.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Det er i dag d\u00e5rlig og ustabil breibandsdekning i nordomr\u00e5da. No vil regjeringa at Arktis skal f\u00e5 breibandkommunikasjon med norskeide satellittar."}
{"article_title": "\n        Meld deg p\u00e5 Helsekonferansen 2018\n    ", "article_date": "21.03.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Meld deg p\u00e5 Helsekonferansen \u00abLeve hele livet\u00bb3. og 4. mai. Temaene for Helsekonferansen 2018 er:"}
{"article_title": "\n        Nepal som fokusland \u2013 Norges rolle etter jordskjelvet og fremover\n    ", "article_date": "25.04.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Statssekret\u00e6r Tore Hattrems tale p\u00e5 Nepal-nettverkets seminar i Oslo 25. april 2016 om Nepal som fokusland. "}
{"article_title": "\n        Statsministerens program veke 12\n    ", "article_date": "19.03.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsministeren og statsr\u00e5dane har normalt desse faste postane i vekeprogrammet: Regjeringskonferanse torsdag kl. 12.30 og statsr\u00e5d p\u00e5 Slottet fredag kl. 11.00. Tysdag 20. mars Kl. 10.00: Statsminister Erna Solberg er til stades i Stortinget i"}
{"article_title": "\n        Skatteunndragelser og kapitalflukt er sv\u00e6rt skadelig for samfunnet v\u00e5rt\n    ", "article_date": "14.04.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Aftenpostens avsl\u00f8ringer i Panama Papers-saken viser hvor viktig regjeringens arbeid mot skatteunndragelser og for krav til \u00e5penhet rundt kapitalstr\u00f8mmer er. Regjeringen prioriterer dette arbeidet h\u00f8yt og deltar aktivt i internasjonalt samarbeid for"}
{"article_title": "\n        Kulturministerens tale til Kirkem\u00f8tet 2016\n    ", "article_date": "06.04.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Kulturminister Linda Hofstad Hellelands tale under \u00e5pningen av Kirkem\u00f8tet i Trondheim 6. april 2016"}
{"article_title": "\n        En ny og moderne kommunelov\n    ", "article_date": "16.03.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen legger i dag fram forslag til ny kommunelov. - Kommuneloven er grunnmuren i lokaldemokratiet v\u00e5rt. Den nye kommuneloven legger grunnlaget for at kommunene ogs\u00e5 i fremtiden skal kunne levere gode tjenester til innbyggerne sine, sier "}
{"article_title": "\n        Nye prosjektformer fornyer veibyggingen\n    ", "article_date": "15.03.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Regjeringen er opptatt av \u00e5 f\u00e5 mest mulig vei for pengene. Derfor er det gledelig at vi kan sette i gang med et stort veiprosjekt etter modellen for offentlig-privat samarbeid (OPS). Det f\u00f8rste OPS-prosjektet innen veibygging p\u00e5 ti \u00e5r, er samtidig"}
{"article_title": "\n        Norwegian statement on UNGASS 2016\n    ", "article_date": "15.03.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "59th Session of the Commission on Narcotic DrugsVienna, 15 March 2016"}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Anniken Hauglie mottar forslag om styrket varslervern\n    ", "article_date": "13.03.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Varslingsutvalget overleverer sine konklusjoner og forslag for \u00e5 styrke varslervernet i norsk arbeidsliv (NOU 2018:6 Varsling - verdier og vern)."}
{"article_title": "\n        Norge og EUs h\u00e5ndtering av flyktningekrisen\n    ", "article_date": "07.03.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Statssekret\u00e6r Elsbeth Tronstads tale for European Law Student Association (ELSA) Bergens arrangement om flyktningekrisen ved Universitetet i Bergen 7. mars."}
{"article_title": "\n        Toppm\u00f8te om ungdomshelse\n    ", "article_date": "18.02.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Kj\u00e6re alle sammen. Dette kommer sikkert som en overraskelse p\u00e5 dere. Men jeg var faktisk ganske snusfornuftig og ganske streit da jeg var ung. Jeg stylet ikke h\u00e5ret og dro til byen etter skolen for \u00e5 r\u00f8yke eller drikke i smug. Neida. Jeg dro lua"}
{"article_title": "\n        Espen Aamodt utnevnt til avdelingsdirekt\u00f8r i Samferdselsdepartementet\n    ", "article_date": "09.03.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Fagdirekt\u00f8r Espen Aamodt er i statsr\u00e5d i dag utnevnt til avdelingsdirekt\u00f8r i Samferdselsdepartementet. Aamodt skal lede Samfunnssikkerhetsenheten i Luft-, post- og teleavdelingen."}
{"article_title": "\n        Nye navn og grenser til de nye kommunene Heim, Hitra og Orkland\n    ", "article_date": "07.03.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kommunal- og moderniseringsdepartementet har i dag fastsatt navn p\u00e5 de nye kommunene Heim, Hitra og Orkland, og de nye kommunegrensene mellom kommunene. - Jeg \u00f8nsker kommunene lykke til i det spennende arbeidet de skal gjennomf\u00f8re frem mot "}
{"article_title": "\n        Energikonferanse arrangert av Europakommisjonen og Olje- og energidepartementet\n    ", "article_date": "06.02.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Brussel 5.februar 2016"}
{"article_title": "\n        Elvestuen deltok p\u00e5 plastseminar under sitt f\u00f8rste Brussel-bes\u00f8k\n    ", "article_date": "06.03.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- \u00c5 bekjempe marin fors\u00f8pling og mikroplast er en prioritert oppgave for den norske regjeringen, sa klima- og milj\u00f8minister Ola Elvestuen under sitt f\u00f8rste bes\u00f8k i EU-hovedstaden som statsr\u00e5d."}
{"article_title": "\n        \u00c5pnet \u00e5rsm\u00f8te i Nettverk for kvinnelig befal\n    ", "article_date": "29.01.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Torsdag 28. januar 2016 \u00e5pnet statssekret\u00e6r \u00d8ystein B\u00f8, \u00e5rsm\u00f8tet i Nettverk for kvinnelig befal. Dette nettverket ble etablert i 1989 som et landsdekkende kontaktnett hovedsakelig for kvinnelige befal, befalselever og reservebefal. Vervede og 2. \u00e5rs"}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Pressekonferanse om ny pensjonsordning i offentlig sektor\n    ", "article_date": "03.03.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Arbeids- og sosialminister Anniken Hauglie vil, sammen med partene, presentere avtalen om ny pensjonsordning i offentlig sektor l\u00f8rdag 3. mars kl 13:00."}
{"article_title": "\n        \"New long-term plan for the Armed Forces \u2013 a monumental political challenge\"\n    ", "article_date": "22.01.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Article for the publication \"Norges Forsvar\" by Minister of Defence Ine Eriksen S\u00f8reide, January 2016."}
{"article_title": "\n        Bekymret over USAs varslede handelshindringer\n    ", "article_date": "01.03.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Det er alvorlig og bekymringsfullt at USA har varslet innf\u00f8ring av handelshindre for aluminium og st\u00e5l. Nasjonal sikkerhet som unnskyldning for proteksjonisme er ikke konstruktivt. Dette s\u00e5r tvil om respekten for det multilaterale, regelbaserte "}
{"article_title": "\n        Kontaktkonferansen 2016: Fra struktur til kvalitet\n    ", "article_date": "12.01.2016", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "I fjor stod jeg foran dere og holdt min \"I have a dream\"-tale for universitets- og h\u00f8yskolesektoren. N\u00e5 kan jeg konstatere at vi har tatt et stort skritt p\u00e5 vei mot \u00e5 realisere dr\u00f8mmen. Fra 1. januar var strukturreformen en realitet. NTNU omfatter"}
{"article_title": "\n        Boligl\u00e5nsforskriften p\u00e5 h\u00f8ring\n    ", "article_date": "28.02.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Finansdepartementet har i dag sendt p\u00e5 h\u00f8ring Finanstilsynets forslag om endring og videref\u00f8ring av boligl\u00e5nsforskriften."}
{"article_title": "\n        Suspensjonen av E\u00d8S-midlene til Ungarn er opphevet\n    ", "article_date": "10.12.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Statsr\u00e5d Vidar Helgesens innlegg i Stortinget 10. desember i forbindelse med debatten om utenriks- og forsvarsbudsjettet."}
{"article_title": "\n        PRESSEINVITASJON: Overrekkelse av forslag til ny havne- og farvannslov - NOU om \"Sj\u00f8veien videre\"\n    ", "article_date": "27.02.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen oppnevnte i august 2016 et utvalg som fikk i oppdrag \u00e5 foresl\u00e5 ny havne- og farvannslov. Utvalget skal levere sin rapport til samferdselsminister Ketil Solvik Olsen 1. mars kl 10. Under overrekkelsen vil utvalget presentere sine "}
{"article_title": "\n        Nordens felles interesser i Europa\n    ", "article_date": "04.12.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Statsr\u00e5d Vidar Helgesens tale for Nordisk Ministerr\u00e5ds sekretariat i K\u00f8benhavn 4. desember."}
{"article_title": "\n        Ny leder for beredskapshjemmelutvalget\n    ", "article_date": "23.02.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Professor Kjetil Larsen, som i statsr\u00e5d ble oppnevnt til leder av utvalget som skal vurdere endringer i beredskapslovgivningen, har trukket seg. Ny leder av utvalget blir professor Benedikte Moltumyr H\u00f8gberg."}
{"article_title": "\n        Et godt flytilbud i nord\n    ", "article_date": "26.11.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Innlegg av samferdselsminister Ketil Solvik-Olsen, publisert i Nordlys 17. november 2015."}
{"article_title": "\n        Statsministeren til Colombia og Mexico\n    ", "article_date": "21.02.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsminister Erna Solberg bes\u00f8kjer Colombia 9.-11. april. Bes\u00f8ket vil best\u00e5 av politiske samtalar og feltbes\u00f8k."}
{"article_title": "\n        Vi trenger kunnskap for \u00e5 ta\u00a0riktige beslutninger\n    ", "article_date": "18.11.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Tale holdt av statsr\u00e5d Tine Sundtoft ved lansering av r\u00f8dlista 2015 hos Artsdatabanken. Oslo,18. november 2015. (Sjekkes mot framf\u00f8ring)"}
{"article_title": "\n        Slik er jorda i Noreg\n    ", "article_date": "19.02.2018", "article_type": "Nyheit", "article_text": "For f\u00f8rste gang har forskarar samla og lagt fram ei oversikt over jorda i Noreg. I ti \u00e5r har kartleggjarar fr\u00e5 NIBIO gjort unders\u00f8kingar i heile landet, for \u00e5 kunne fortelje oss meir om eigenskapane til jorda i landet v\u00e5rt."}
{"article_title": "\n        German \u2013 Norwegian relations within European Climate and Energy Policies\n    ", "article_date": "10.11.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Statsr\u00e5d Vidar Helgesen holdt dette\u00a0innlegget p\u00e5 en norsk-tysk energikonferanse i regi av Norsk-tysk handelskammer i Oslo 10. november."}
{"article_title": "\n        Alle sektorer fornyer, forenkler og forbedrer\n    ", "article_date": "16.02.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Siden regjeringen tiltr\u00e5dte i 2013 har den hatt stor oppmerksomhet p\u00e5 \u00e5 fornye, forenkle og forbedre offentlig sektor. N\u00e5 har alle statsr\u00e5der valgt ut de viktigste forenklingstiltakene for sine sektorer fra de siste fire \u00e5rene. Disse presenteres p\u00e5 "}
{"article_title": "\n        Motivasjonskurs for lisensfelling av jerv\n    ", "article_date": "03.11.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Tale holdt av statsr\u00e5d Tine Sundtoft p\u00e5 Otta, 2. november 2015 (sjekkes mot framf\u00f8ring)"}
{"article_title": "\n        Utredning om den norske spillbransjen overlevert til kulturministeren\n    ", "article_date": "14.02.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "I dag mottok kulturminister Trine Skei Grande en utredning om den norske spillbransjen fra prosjektleder Aleksander Br\u00e5then i Oslo Economics."}
{"article_title": "\n        Fyller fengsler og reduserer soningsk\u00f8en\n    ", "article_date": "28.10.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Gl\u00e5mdalen fors\u00f8ker i sin leder 26. oktober \u00e5 oppsummere situasjonen innen norsk kriminalomsorg for sine lesere. De gj\u00f8r en slett jobb."}
{"article_title": "\n        Ny Liste I og Liste II\n    ", "article_date": "12.02.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Som en f\u00f8lge av endringer i kontrollistene og EUs beslutning h\u00f8sten 2017, vedtok Utenriksdepartementet den 26. januar 2018 ny Liste I og Liste II som nye vedlegg til Forskrift om eksport av forsvarsmateriell, flerbruksvarer, teknologi og tjenester ("}
{"article_title": "\n        - Necessity is the mother of invention\n    ", "article_date": "20.10.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Speech by Prime Minister Erna Solberg on her visit to Telenor at\u00a0Snar\u00f8ya 20 October 2015."}
{"article_title": "\n        Stort avlingspotensial i graslandet Norge\n    ", "article_date": "09.02.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Graset vokser godt p\u00e5 norsk naturgrunnlag. Og potensialet i engdyrking er h\u00f8yt, ogs\u00e5 sammenlignet med andre deler av Europa, mener forskere ved NIBIO. N\u00f8kkelen til redusert kraftf\u00f4rforbruk og soyaimport ligger i bedre grovf\u00f4r."}
{"article_title": "\n        Giverlandsgruppen og fredsprosessen i Midt\u00f8sten\n    ", "article_date": "14.10.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende svarer i denne artikkelen p\u00e5 Aftenpostens leder 6. oktober."}
{"article_title": "\n        2018 \u2013 Det europeiske kulturarv\u00e5ret\n    ", "article_date": "06.02.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "EU har utpekt 2018 til europeisk kulturarv\u00e5r. \u00c5ret skal markeres over hele Europa under slagordet \"N\u00e5r fortiden m\u00f8ter framtiden\"."}
{"article_title": "\n        Hans Majestet Kongens tale til det 160. Storting ved dets \u00e5pning\n    ", "article_date": "02.10.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Stortinget, 2. oktober 2015"}
{"article_title": "\n        Rundt 40% h\u00f8yere norske utslipp uten klimatiltak\n    ", "article_date": "02.02.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Norske utslipp av klimagasser ville v\u00e6rt rundt 40% h\u00f8yere i 2020 uten klimatiltak som er gjennomf\u00f8rt de siste ti\u00e5rene.  Det g\u00e5r fram av to rapporter Norge i dag leverte til FNs klimasekretariat.  Blant de viktigste tiltakene er CO2 avgifter, at "}
{"article_title": "\n        \u00c5pningsinnlegg p\u00e5 arrangementet EATx Post 2015\n    ", "article_date": "25.09.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende holdt \u00e5pningsinnlegg p\u00e5 EAT X sitt post2015-arrangement under FNs generalforsamling i New York 25. september 2015."}
{"article_title": "\n        Forsvarsministeren mottok helikopter-anbefaling\n    ", "article_date": "01.02.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Det er tydelig at NH90 ikke kan levere den kapasiteten Forsvaret har behov for. For meg er det viktig at vi finner gode l\u00f8sninger for b\u00e5de fregattene og for Kystvakten, sier forsvarsminister Frank Bakke-Jensen."}
{"article_title": "\n        Hvordan skape en digital helsetjeneste?\n    ", "article_date": "16.09.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Takk for invitasjonen til \u00e5 \u00e5pne \u00e5rets Healthworld. Healthworld har vist seg som en viktig m\u00f8teplass mellom helsesektoren, IT-bransjen og forvaltningen. Jeg ser en \u00f8kende forventning blant b\u00e5de innbyggere og helsepersonell om bedre digitale"}
{"article_title": "\n        Rekordomsetning p\u00e5 Gr\u00fcne Woche i 2018\n    ", "article_date": "30.01.2018", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Over 400 000 bes\u00f8kende fant veien til Gr\u00fcne Woche i \u00e5r. Med det befester Gr\u00fcne Woche sin posisjon som Berlins best bes\u00f8kte publikumsmesse, og for f\u00f8rste gang ble det omsatt varer for over 50 millioner Euro i l\u00f8pet av de ti dagene messen varte."}
{"article_title": "\n        Misvisende om jordvern\n    ", "article_date": "07.09.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Nationen har de siste dagene hatt flere artikler om innsigelser til kommunale arealplaner og matjord. Det har her kommet fram flere p\u00e5stander som gir et misvisende bilde av virkeligheten."}
{"article_title": "\n        H\u00f8ring \u2013 forordning om pengemarkedsfond\n    ", "article_date": "26.01.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Finansdepartementet har i dag sendt forslag til gjennomf\u00f8ring av framtidige E\u00d8S-forpliktelser som tilsvarer forordning (EU) 2017/1131 om pengemarkedsfond i norsk rett p\u00e5 h\u00f8ring."}
{"article_title": "\n        Flere boliger \u2013 n\u00e5: Hvordan gj\u00f8r vi det enklere, raskere og rimeligere \u00e5 bygge?\n    ", "article_date": "20.08.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "- Vi skal ha de kravene vi trenger, men ikke mer. Vi skal ha et regelverk som er oversiktlig og forutsigbart, og ikke mer kostbart enn det som er strengt n\u00f8dvendig, sa kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner da han innledet p\u00e5 OBOS "}
{"article_title": "\n        Norge gir 125 millioner kroner til FNs hjelpeorganisasjon for palestinske flyktninger\n    ", "article_date": "23.01.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Jeg er sv\u00e6rt bekymret for de humanit\u00e6re konsekvensene av at FNs hjelpeorganisasjon for palestinske flyktninger (UNRWA) underfinansieres. Norge har i dag utbetalt v\u00e5rt regul\u00e6re kjernebidrag p\u00e5 125 millioner kroner, og jeg oppfordrer andre givere "}
{"article_title": "\n        \u00c5pning Treb\u00e5tfestivalen\n    ", "article_date": "06.08.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Kj\u00e6re badenymfer, f\u00f8rstereis mannskap, politikerkollegaer og b\u00e5tentusiaster! Sol. Sommer. S\u00f8rlandet. Og her i Trehusbyen \u00e5pner i dag den tradisjonsrike Treb\u00e5tfestivalen - Europas st\u00f8rste og eldste treb\u00e5tfestival. Bedre kan det vel ikke bli en"}
{"article_title": "\n        Brev til ESA om avgift p\u00e5 sjokolade- og sukkervarer\n    ", "article_date": "19.01.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "I brev til Eftas overv\u00e5kningsorgan (ESA) avviser Finansdepartementet i dag at \u00f8kninger fra \u00e5rsskiftet i s\u00e6ravgiftene p\u00e5 sjokolade- og sukkervarer og alkoholfrie drikkevarer inneb\u00e6rer offentlig st\u00f8tte."}
{"article_title": "\n        Opening speech at the Partnering for Education\n    ", "article_date": "06.07.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Opening speech at the Partnering for Education - Civil Society and Innovative Business Side Event."}
{"article_title": "\n        Ola Elvestuen er ny klima- og milj\u00f8minister\n    ", "article_date": "17.01.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Ola Elvestuen ble i statsr\u00e5d i dag utnevnt til ny klima- og milj\u00f8minister."}
{"article_title": "\n        Innlegg p\u00e5 seminaret \"Teachers under Attack\"\n    ", "article_date": "17.06.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Statssekret\u00e6r Morten H\u00f8glunds innlegg p\u00e5 Arthur Svensson-seminaret i Oslo 17. juni der \u00e5rets vinnere av Arthur Svenssons pris for faglige rettigheter fikk sine priser."}
{"article_title": "\n        Stabile i internasjonale prisar p\u00e5 jordbruksvarer\n    ", "article_date": "16.01.2018", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Dei internasjonale prisane p\u00e5 jordbruksvarer var relativt stabile i desember. L\u00e5g handel i juleh\u00f8gtida gjorde at kornprisane gjekk svakt ned. Prisane p\u00e5 kj\u00f8t utvikla seg ulikt, med svak prisnedgang p\u00e5 svinekj\u00f8t i EU, medan auka etterspurnad drog opp"}
{"article_title": "\n        \u00c5pningsinnlegg p\u00e5 konferansen \"Understanding the Islamic State\"\n    ", "article_date": "11.06.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende holdt dette \u00e5pningsinnlegget p\u00e5 Forsvarets forskningsinstitutts konferanse \"Understanding the Islamic State\" 11. juni 2015."}
{"article_title": "\n        H\u00f8gskolen i Oslo og Akershus blir OsloMet \u2013 storbyuniversitetet\n    ", "article_date": "12.01.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "H\u00f8gskolen i Oslo og Akershus (HiOA) har i dag f\u00e5tt status som universitet med navnet OsloMet - storbyuniversitetet. Kunsth\u00f8gskolen i Oslo (KhiO) har f\u00e5tt status som vitenskapelig h\u00f8yskole og Fjellhaug internasjonale h\u00f8yskole har f\u00e5tt status som "}
{"article_title": "\n        Ny postlov og l\u00f8rdagsomdeling\n    ", "article_date": "03.06.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Innlegg av samferdselsminister Ketil Solvik-Olsen, publisert i Nationen 1. juni 2015"}
{"article_title": "\n        Ny skipsgarantiordning i gang\n    ", "article_date": "10.01.2018", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Fra og med i dag kan GIEK gi garanti for kj\u00f8p av skip fra verft i Norge til bruk i Norge, som ferjer, fiskeb\u00e5ter, br\u00f8nnb\u00e5ter og b\u00e5ter til n\u00e6rskipsfart."}
{"article_title": "\n        75-\u00e5rsmarkeringen for slaget om Narvik, 28. mai 2015\n    ", "article_date": "28.05.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "HKH Kronprinsen, stortingspresident Olemic Thommessen og forsvarsminister Ine Eriksen S\u00f8reide deltok i en felles markering, hvor alle de fire nasjonene\u00a0var representert. Forsvarsministeren talte under \u00e5pningsseremonien."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Utdrag fr\u00e5 Utanriksdepartementet sitt program i veke 2\n    ", "article_date": "05.01.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Her f\u00f8lgjer eit utdrag fr\u00e5 programmet til politisk leiing i Utanriksdepartementet i veke 2, 2018."}
{"article_title": "\n        Ingen storstilt privatisering\n    ", "article_date": "19.05.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Svarinnlegg om jernbanereform av samferdselsministeren, publisert i Dagsavisen 19. mai 2015"}
{"article_title": "\n        Norge overtar formannskapet i det nordiske forsvarssamarbeidet\n    ", "article_date": "02.01.2018", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Fra 1. januar 2018 har Norge formannskapet i det nordiske forsvarssamarbeidet, NORDEFCO. - Vi vil s\u00e6rlig legge vekt p\u00e5 den gode sikkerhetspolitiske dialogen og informasjonsutvekslingen, og videreutvikle det praktiske samarbeidet der potensialet for "}
{"article_title": "\n        Samordning av statlige innsigelser blir fast ordning fra 2018\n    ", "article_date": "27.12.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Vi styrker lokaldemokratiet og reduserer un\u00f8dvendig byr\u00e5krati i plan- og byggeprosessene. N\u00e5 gir vi fylkesmennene i fast oppgave \u00e5 samordne innsigelser fra alle statlige etater. Dette vil bidra til at uenighet l\u00f8ses tidligere og planprosessene g\u00e5r"}
{"article_title": "\n        Teachers at the Centre of the Learning Agenda\n    ", "article_date": "07.05.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "State Secretary Hans Brattskar's address at the seminar \"Policies and Principles for taking Teachers forward in the Post-2015 Development Agenda\" in Brussels, Belgium 7 May 2015."}
{"article_title": "\n        Norge \u00f8nsker velkommen avtale om stans i kamphandlinger i S\u00f8r-Sudan\n    ", "article_date": "21.12.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Partene til konflikten i S\u00f8r-Sudan undertegnet i dag en avtale om stans i kamphandlinger og er blitt enige om politiske forhandlinger neste \u00e5r. - Det er positivt at partene til konflikten er blitt enige om \u00e5 stanse krigf\u00f8ringen, sier "}
{"article_title": "\n        Speech at Arctic Council Ministerial Meeting\n    ", "article_date": "24.04.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "The essence of Arctic Council cooperation is to move forwards responsibly, guided by the best knowledge we can acquire, said Minister of Foreign Affairs, B\u00f8rge Brende in his speech."}
{"article_title": "\n        Forslag til utforming av midlertidig minnested\n    ", "article_date": "20.12.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Jeg er sv\u00e6rt glad for at vi er i rute med det midlertidige minnestedet i regjeringskvartalet, sier kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner. I dag mottok Kommunal- og moderniseringsdepartementet Statsbyggs anbefaling av konsept for det "}
{"article_title": "\n        The Arctic: Important for Norway, Important for the world\n    ", "article_date": "16.04.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Traditionally, travel between Europe and the United States is described as moving \"across the pond.\" However, the shortest distance between our two continents is actually across the North Pole, from Alaska to northern Norway. It is the Arctic Ocean,"}
{"article_title": "\n        Deltakarforskrifta for 2018\n    ", "article_date": "20.12.2017", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Departementet har i dag fastsett deltakarforskrifta for 2018."}
{"article_title": "\n        Scandinavian Star\n    ", "article_date": "07.04.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Tale ved minnemarkering p\u00e5 Akershuskaia i Oslo p\u00e5 25-\u00e5rsdagen for Scandinavian Star-katastrofen."}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Foresl\u00e5r nye forenklinger\n    ", "article_date": "18.12.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "En ekspertgruppe har g\u00e5tt gjennom alle \u00f8remerkede tilskudd til kommunesektoren og foresl\u00e5r endringer. Ekspertgruppen er bedt om \u00e5 f\u00e5 oversikt over dagens ordninger, og p\u00e5 denne bakgrunn foresl\u00e5 forenklinger og omstruktureringer p\u00e5 om lag fem "}
{"article_title": "\n        European leadership in a time of crisis\n    ", "article_date": "19.03.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "-\u00a0With the current critical situation in Europe, I am really looking forward to hearing his (Edgars Rinkevics) perspectives on the European role and the need for European leadership in addressing these challenges, sa statsr\u00e5d Vidar Helgesen da han "}
{"article_title": "\n        Viktige innstramninger videref\u00f8res\n    ", "article_date": "15.12.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Stortinget har vedtatt at viktige innstramningstiltak som retur til trygge tredjeland og bruk av tvangsmidler skal videref\u00f8res i utlendingsloven."}
{"article_title": "\n        Innlegg p\u00e5 Third United Nations World Conference on Disaster Risk Reduction\n    ", "article_date": "16.03.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "- If we can manage to implement even just a portion of what we have already agreed on, we should have achieved remarkable improvement in DRR when we meet again for the Fourth UN World Conference on Disaster Risk Reduction in 2030, sa statssekret\u00e6r "}
{"article_title": "\n        Regulering av fisket etter makrell i 2018\n    ", "article_date": "15.12.2017", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Noreg, EU og F\u00e6r\u00f8yane blei 11. oktober 2017 einige om ein totalkvote for makrell p\u00e5 816.797 tonn for 2018."}
{"article_title": "\n        \u00c5pningstale p\u00e5 Kopinorseminaret 2015\n    ", "article_date": "04.03.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Tale av statssekret\u00e6r Bj\u00f8rgulv Vinje Borgundvaag 12.2.2015"}
{"article_title": "\n        Felles uttalelse fra troikaen om fredsprosessen i S\u00f8r-Sudan\n    ", "article_date": "13.12.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "USA, Storbritannia og Norge (troikaen) har kommet med en fellesuttalelse om fredsprosessen i S\u00f8r-Sudan."}
{"article_title": "\n        Informasjonsdag for CEF Digital\n    ", "article_date": "25.02.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "P\u00e5 forvaltningens omr\u00e5de er som kjent CEF Digital den viktigste mekanismen for \u00e5 legge til rette for digitale transaksjoner over landegrensene. EU sier selv at CEF Digital skal bygge de framtidige digitale broene mellom europeiske land. For "}
{"article_title": "\n        Helse- og omsorgsdepartementet stiller ikke krav til h\u00e5rvask eller h\u00e5rvaskservant\n    ", "article_date": "12.12.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Det er ikke aktuelt \u00e5 innf\u00f8re p\u00e5bud om \u00e5 vaske fris\u00f8rkunders h\u00e5r eller \u00e5 stille krav om at salongene m\u00e5 ha h\u00e5rvaskeservant. Hensynet til smittevern og hygiene gir ikke grunnlag for \u00e5 p\u00e5by h\u00e5rvask eller h\u00e5rvaskservant."}
{"article_title": "\n        Norske rom og holocaust\n    ", "article_date": "12.02.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Kunnskapen om hva som skjedde med norske rom under andre verdenskrig er viktig for rom selv, men ogs\u00e5 helt vesentlig for majoriteten i det norske samfunnet, sa kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner da han mottok en utredning fra Senter"}
{"article_title": "\n        Ny rapport: E\u00d8S-midlene styrker forskningskompetanse i mottakerlandene og Norge\n    ", "article_date": "11.12.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Gjennom samarbeid med forskingsinstitusjoner i land som Polen, Romania og Estland f\u00e5r norske forskere tilgang til internasjonale nettverk, forskningsinfrastruktur og etablerer partnerskap for fremtidig samarbeid. Det viser en ny rapport."}
{"article_title": "\n        Innlegg p\u00e5 Kirkeneskonferansen 2015\n    ", "article_date": "04.02.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "- I dag er Kirkeneskonferansen en viktig m\u00f8teplass for utenrikspolitikk og nordomr\u00e5depolitikk. Det b\u00f8r den fortsette \u00e5 v\u00e6re. Ikke minst i disse dager, hvor vi m\u00f8ter en ny virkelighet og nye utfordringer fra v\u00e5r nabo i \u00f8st, Russland, sa "}
{"article_title": "\n        Vil stanse ytelser til personer p\u00e5 flukt fra straff eller strafforf\u00f8lgning\n    ", "article_date": "08.12.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen vil stanse tilgangen p\u00e5 offentlige ytelser for personer som er d\u00f8mt eller mistenkt for alvorlig kriminalitet og som unndrar seg straff eller strafforf\u00f8lgning. Det foresl\u00e5s ogs\u00e5 begrensinger i trygde- og pensjonsrettighetene i slike "}
{"article_title": "\n        Verdien av godt kunnskapsgrunnlag i friluftslivspolitikken\n    ", "article_date": "28.01.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Tale holdt p\u00e5 konferansen \u201dForskning i friluft 2015\u201d p\u00e5 Lillehammer 27. januar 2015."}
{"article_title": "\n        Sv\u00e6rt bekymret for beslutning om Jerusalem\n    ", "article_date": "06.12.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Jeg er sv\u00e6rt bekymret for at den amerikanske beslutningen om \u00e5 anerkjenne Jerusalem som Israels hovedstad kan bidra til \u00f8kt ustabilitet i regionen og f\u00f8re partene lengre vekk fra forhandlingsbordet. Utest\u00e5ende sp\u00f8rsm\u00e5l i konflikten mellom "}
{"article_title": "\n        Tale ved utdeling av A.C. Houens fonds diplom\n    ", "article_date": "20.01.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Houens Fonds Diplom regnes som Norges fremste arkitekturpris, og ble i 2015 delt ut til seks arkitekturprosjekter."}
{"article_title": "\n        Videref\u00f8rer den norske st\u00f8tten til FNs h\u00f8ykommiss\u00e6r for flyktninger\n    ", "article_date": "05.12.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Norge annonserer i dag 350 millioner kroner i kjernest\u00f8tte til FNs h\u00f8ykommiss\u00e6r for flyktninger i 2018. "}
{"article_title": "\n        Et tidsskille for ytringsfriheten\n    ", "article_date": "13.01.2015", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "P\u00e5 flyet hjem fra Paris etter \u00e5 ha deltatt p\u00e5 den historiske markeringen mot ekstremisme og terrorisme st\u00e5r det klarere og klarere for meg: angrepet vil bli st\u00e5ende som et tidsskille i ytringsfrihetens historie i Europa."}
{"article_title": "\n        S\u00f8k UNESCO-midler\n    ", "article_date": "01.12.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "UNESCO er FNs organisasjon for utdanning, vitenskap, kultur og kommunikasjon. N\u00e5 lyser den norske UNESCO-kommisjonen ut tilskudd til UNESCO-form\u00e5l for 2018."}
{"article_title": "\n        Menneskerettigheter m\u00e5 \u00f8verst p\u00e5 dagsorden\n    ", "article_date": "13.12.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Menneskerettighetene er under stadig st\u00f8rre press. Regjeringen setter menneskerettigheter p\u00e5 dagsorden med en ny stortingsmelding, skriver utenriksminister B\u00f8rge Brende i denne kronikken"}
{"article_title": "\n        Felles uttalelse om vold og overgrep mot barn\n    ", "article_date": "30.11.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringen og KS vil samarbeide for \u00e5 bekjempe den alvorlige svikten mot barn, og for \u00e5 forebygge vold og overgrep."}
{"article_title": "\n        Hilsningstale p\u00e5 Nei til EUs landsm\u00f8te \n    ", "article_date": "30.11.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "- Vi er grunnleggende uenig i sak, men vi deler det samme brennende Europa- engasjementet. Vi er alle enige om at EU-sp\u00f8rsm\u00e5let og Norges forhold til Europa er viktig. Vi er alle enige om viktigheten av en levende europadebatt. Fordi Europa og EU "}
{"article_title": "\n        Sm\u00e5 fart\u00f8yer f\u00e5r bruke snurrevad innenfor fjordlinjene\n    ", "article_date": "28.11.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "N\u00e6rings- og fiskeridepartementet vil la de minste fiskeb\u00e5tene fiske med snurrevad innenfor fjordlinjene som en pr\u00f8veordning ut 2018. Hensikten er \u00e5 innhente erfaringer, spesielt knyttet til fiskepresset p\u00e5 kysttorsk og andre lokale fiskebestander."}
{"article_title": "\n        Signaler og visjoner om klinisk forskning\n    ", "article_date": "20.11.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Takk for invitasjonen! Takk for at dere arrangerer denne konferansen, med spennende og viktige temaer. Takk for at dere gj\u00f8r det sammen, en god oppf\u00f8lging av arbeidet med HelseOmsorg21 fra i fjor. Det borger for at arbeidet fortsetter i samme \u00e5nd"}
{"article_title": "\n        Foresl\u00e5r fire millionar kroner ekstra til butikkar i distrikta gjennom Merkur-programmet i 2017\n    ", "article_date": "24.11.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Merkur-programmet bidreg til \u00e5 oppretthalde og vidareutvikle tilbodet av daglegvarebutikkar i omr\u00e5de med sm\u00e5 marknader. - Vi \u00f8nsker ein enklare kvardag for innbyggarane og at det skal vere mogeleg \u00e5 bu i heile landet. Eit viktig bidrag er \u00e5 ha eit "}
{"article_title": "\n        Agenda Nord-Norge\n    ", "article_date": "11.11.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Sjekkes mot fremf\u00f8ring Hvorfor er Nord-Norge s\u00e5 viktig for Norge? Det er 4 hovedgrunner til at regjeringen er ekstra opptatt av verdiskaping i Nord-Norge: 1) Verden trenger mer energi USAs geologiske unders\u00f8kelse (USGS) har g\u00e5tt gjennom"}
{"article_title": "\n        H\u00f8ring \u2013 Samfakturering av nettleie og elektrisk energi\n    ", "article_date": "22.11.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Finansdepartementet har i dag sendt p\u00e5 h\u00f8ring forslag til endringer i bokf\u00f8ringsforskriften, slik at det f\u00f8lger av bokf\u00f8ringsregelverket at samfakturering av nettleie og elektrisk energi er tillatt."}
{"article_title": "\n        Tale ved Forsvarets minnedag\n    ", "article_date": "05.11.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Forsvarsminister Ine Eriksen S\u00f8reide holdt denne talen ved Forsvarets minnedag, 2. november 2014 i Akershus slottskirke."}
{"article_title": "\n        Bompengeavtale med Vegfinans AS\n    ", "article_date": "17.11.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "I ettermiddag undertegnet samferdselsminister Ketil Solvik-Olsen en ny bompengeavtale med det regionale bompengeselskapet Vegfinans AS. Dette selskapet er det tredje av totalt fem som vil erstatte det store antallet lokale bompengeselskap."}
{"article_title": "\n        Satser bredt p\u00e5 CO2-h\u00e5ndtering\n    ", "article_date": "29.10.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Av klima- og milj\u00f8minister Tine Sundtoft (H) og olje- og energiminister Tord Lien (FrP). Publisert i Dagens N\u00e6ringsliv 27. oktober."}
{"article_title": "\n        Konsesjon til Faurefjell vindkraftverk\n    ", "article_date": "16.11.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Olje- og energidepartementet har i dag stadfestet NVEs vedtak om konsesjon til HybridTech for bygging og drift av Faurefjell vindkraftverk i Bjerkreim kommune."}
{"article_title": "\n        Norway's petroleum activities and related industry development\n    ", "article_date": "16.10.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Minister, Excellencies, Ladies and Gentlemen: Muchas gracias por la invitacion a Mexico. Estoy muy feliz por estar aqui! It is an honour for me to speak to such a distinguished audience. I am very happy to be in Mexico, which is what I tried to"}
{"article_title": "\n        Markedet for massivtre er i sterk vekst\n    ", "article_date": "14.11.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Markedet for massivtre er n\u00e5 s\u00e5 stort og voksende i Norge at Splitkon bygger storskala massivttrefabrikk i Buskerud."}
{"article_title": "\n        Sikkerhetspolitiske utviklingstrekk - NATO og EUs rolle\n    ", "article_date": "02.10.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Statssekret\u00e6r i Forsvarsdepartementet \u00d8ystein B\u00f8 holdt dette innlegget ved en konferanse i regi av Den norske Atlanterhavskomit\u00e9, Institutt for forsvarsstudier og Europabevegelsen om sikkerhetspolitikk i Europa 1. oktober 2014. "}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Statsr\u00e5d Berger R\u00f8sland til Bulgaria\n    ", "article_date": "12.11.2017", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Statsr\u00e5d Marit Berger R\u00f8sland reiser til Bulgaria 12. og 13. november. Bulgaria har formannskapen i EU fr\u00e5 nytt\u00e5r. Statsr\u00e5den skal og vitje prosjekt som er st\u00f8tta med E\u00d8S-middel."}
{"article_title": "\n        UN Security Council Summit on Foreign Terrorist Fighters\n    ", "article_date": "24.09.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Check against delivery Thank you, Mr President/Secretary Kerry/Ambassador Power. The unprecedented brutality of ISIL and its territorial ambitions pose a threat to all around this table. We must work together to eradicate the roots that allow such"}
{"article_title": "\n        Endringar blant statssekret\u00e6rane\n    ", "article_date": "10.11.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kongen har i statsr\u00e5d i dag gjeve statssekret\u00e6r \u00d8ystein B\u00f8 avskil i n\u00e5de fr\u00e5 17. november 2017 som statssekret\u00e6r for statsr\u00e5d Frank Bakke-Jensen i Forsvarsdepartementet."}
{"article_title": "\n        Regionkonferanse for frivilligsentraler, Sarpsborg 15. september\n    ", "article_date": "17.09.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Kulturminister Thorhild Widveys tale Kj\u00e6re alle sammen. Jeg vil starte med \u00e5 takke for den jobben dere gj\u00f8r. Jeg h\u00e5per dere minst en gang hver arbeidsdag kjenner litt p\u00e5 hvor viktig den jobben dere gj\u00f8r er. Dere utgj\u00f8r en forskjell. Slik er det med"}
{"article_title": "\n        Statsministeren deltek p\u00e5 EUs sosiale toppm\u00f8te\n    ", "article_date": "08.11.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsminister Erna Solberg er invitert til \u00e5 delta p\u00e5 EUs sosiale toppm\u00f8te i G\u00f8teborg fredag 17. november."}
{"article_title": "\n        Regjeringens arbeid med europeiske rammebetingelser for finansn\u00e6ringen\n    ", "article_date": "01.09.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "- Hold dere informert, delta og bidra med deres unike kunnskap b\u00e5de i Norge og i Brussel - gjennom deres unike kanaler og nettverk. Slik kan vi jobbe sammen for \u00e5 sikre gode europeiske rammebetingelser for norsk finansn\u00e6ring, sa statssekret\u00e6r "}
{"article_title": "\n        Bekjempelsen av skrantesyke (CWD) hos villrein i Nordfjella\n    ", "article_date": "06.11.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Landbruks- og matminister Jon Georg Dale har i dag hatt m\u00f8te med ordf\u00f8rere i kommunene som grenser til Nordfjella."}
{"article_title": "\n        Kronikk: Klimapolitikk som virker\n    ", "article_date": "22.08.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Den norske regnskogsatsingen er klimapolitikk som virker. \u00c5 bevare skog i land som Indonesia, Brasil og Etiopia reduserer utslippene og gir h\u00e5p for at verden skal klare \u00e5 forhindre farlige klimaendringer. Mandag presenterte Norad en ny og"}
{"article_title": "\n        Strengare krav til dyrevelferd i pelsdyrn\u00e6ringa\n    ", "article_date": "03.11.2017", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Landbruks- og matdepartementet har i dag vedtatt reglar som forbyr gruppehald av mink med mindre gardbrukaren deltek i eit s\u00e6rskilt dyrevelferdsprogram. Mattilsynet skal treffe vedtak om deltaking i programmet og f\u00f8re tilsyn med korleis programmet "}
{"article_title": "\n        Energirikekonferansen\n    ", "article_date": "06.08.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "\u201dsjekkes mot fremf\u00f8ring\u201d Fylkesordf\u00f8rer, stortingsrepresentanter, kraftbransje og industri: Takk for applaus. Takk for at dere har kommet hit til Haugesund og Energirike-konferansen. Jeg er ogs\u00e5 selv sv\u00e6rt glad for \u00e5 v\u00e6re her i dag. La meg f\u00e5"}
{"article_title": "\n        Diskuterte medienes fremtid i Norden\n    ", "article_date": "01.11.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "I \u00e5r er kulturminister Linda Hofstad Helleland formann i Nordisk ministerr\u00e5d for kultur. 1. november m\u00f8ttes de nordiske kulturministrene i Helsingfors for \u00e5 diskutere bl.a. id\u00e9en om et nytt, nordisk storfilmfond."}
{"article_title": "\n        Like rettigheter \u2013 alle barn skal med\n    ", "article_date": "01.07.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Av Gra\u00e7a Machel, grunnlegger av Gra\u00e7a Machel Trust & Chair, Partnership for Maternal, Newborn & Child Health og Erna Solberg, statsminister I 1990 ble VM i fotball arrangert i Italia, til lyden av Luciano Pavarottis Nessun Dorma. Samme \u00e5r d\u00f8de 12,6"}
{"article_title": "\n        Kartlegger jordsmonnet i Norge\n    ", "article_date": "30.10.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "NIBIO har det nasjonale ansvaret for kartlegging av jord i Norge. Sju kommuner i seks fylker har i \u00e5r hatt bes\u00f8k av jordkartleggere fra NIBIO."}
{"article_title": "\n        M\u00f8te i Europautvalget 18. juni 2014\n    ", "article_date": "18.06.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "- Regjeringen har lagt frem en strategi for samarbeidet med EU, og er ogs\u00e5 i arbeid med retningslinjer for forvaltningens arbeid med E\u00d8S- og Schengen-saker. Strategien skal gjelde frem til stortingsvalget i 2017, og angir hovedlinjene i regjeringens"}
{"article_title": "\n        EU styrker utsendte arbeidstakeres rettigheter\n    ", "article_date": "27.10.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "EU innf\u00f8rer lik l\u00f8nn for likt arbeid p\u00e5 samme sted, og korter ned p\u00e5 den perioden utsendte arbeidstakere i EU-land m\u00e5 arbeide f\u00f8r de har krav p\u00e5 lokale arbeidsvilk\u00e5r i vertslandet."}
{"article_title": "\n        Speech: Ministerial meeting, Kyoto Protocol\n    ", "article_date": "06.06.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Honorable ministers, ladies and gentlemen, \r\n\r\nI look forward to two days of ministerial dialogue at this important time in the negotiations. \r\nWe need to increase political momentum towards a strong Paris- agreement.\r\nAs ministers we should give "}
{"article_title": "\n        Ny president i Esa\n    ", "article_date": "25.10.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Ambassad\u00f8r Bente Angell-Hansen overtar som president i Eftas overv\u00e5kingsorgan Esa 1. januar 2018. - Vi ser frem til \u00e5 fortsette v\u00e5r gode og konstruktive dialog med Esa under hennes ledelse, sier E\u00d8S- og EU-minister Marit Berger R\u00f8sland."}
{"article_title": "\n        Tale til NIFUs \u00e5rskonferanse\n    ", "article_date": "26.05.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Kunnskapsminister Torbj\u00f8rn R\u00f8e Isaksens tale p\u00e5 NIFUs \u00e5rskonferanse fredag 23.5.2014, der han presenterte regjeringens prioriteringen i langtidsplanen for forskning og h\u00f8yere utdanning."}
{"article_title": "\n        Nettverksforum for transport i by 2017\n    ", "article_date": "23.10.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Samferdselsdepartementet har invitert de ni st\u00f8rste byomr\u00e5dene til Nettverksforum fredag 17. november 2017. Forumet er en videref\u00f8ring av nettverket til Areal- og transport innenfor samarbeidsprogrammet \"Framtidens byer\" og er blitt arrangert to "}
{"article_title": "\n        Kransenedleggelse ved Edvard og Nina Griegs grav\n    ", "article_date": "17.05.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Troldhaugen, Hop i Fana, 17. mai 2014"}
{"article_title": "\n        1 million kroner til forenkling av utmarkforvaltninga i Lom\n    ", "article_date": "19.10.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Vi er opptekne av \u00e5 forenkle og forbetre utmarkforvaltninga, for \u00e5 gjere det enklare for innbyggjarar, frivillige og n\u00e6ringsverksemder, seier kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner."}
{"article_title": "\n        Frigj\u00f8ringsdagen og veterandagen\n    ", "article_date": "08.05.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "I dag markerer vi at fred og frihet erstattet \u00e5r med krig og ufred. Vi hedrer dem som har bidratt til v\u00e5r trygghet og velstand, sa kommunal- og regionalminister Jan Tore Sanner p\u00e5 markeringen av frigj\u00f8ringsdagen og regjeringens veterandag p\u00e5 "}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Nasjonal konferanse mot radikalisering og voldelig ekstremisme\n    ", "article_date": "17.10.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Terror er den ytterste konsekvensen av en radikaliseringsprosess. Skal vi bekjempe radikalisering og voldelig ekstremisme, m\u00e5 vi snakke sammen, sier justis- og beredskapsminister Per-Willy Amundsen. \u00c5rets konferanse har dialog som tema."}
{"article_title": "\n        The future of Cohesion Policy\n    ", "article_date": "30.04.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "- We are looking forward to a continuation of our good cooperation with the EU and our neighbours in the field of state aid modernisation and cohesion. In particular, we hope that the Commission will address the urgent need for clarifications of the"}
{"article_title": "\n        Tillatelse til bygging av Bredvatn kraftverk\n    ", "article_date": "13.10.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "SFE Produksjon AS (SFE) er i statsr\u00e5d i dag gitt tillatelse til \u00e5 utvide kraftverket i \u00c5sk\u00e5ra i Bremanger i Sogn og Fjordane ved \u00e5 bygge Bredvatn kraftverk og regulere \u00d8vre Bredvatn. Bredvatna ligger i samme del av vassdraget som ble regulert i "}
{"article_title": "\n        Tale: Fredning av Oscarsborg festning 9. april 2014\n    ", "article_date": "09.04.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "I dag er 9. april en gledens dag. For i dag skal vi frede Oscarsborg festning. Forsvarsanlegg er viktige kilder til kunnskap om v\u00e5r felles historie. De ligger synlig plassert i landskapet. Gjerne p\u00e5 h\u00f8yder eller ved innseilinger, slik som Oscarsborg"}
{"article_title": "\n        Statsbudsjettet 2018: Arkivverket styrkes med 15 millioner kroner\n    ", "article_date": "12.10.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen foresl\u00e5r \u00e5 styrke bevilgningen til Arkivverket med 15 millioner kroner slik at mer arkivmateriale blir tilgjengelig. Arkivverket vil med denne bevilgningen kunne forsterke arbeidet med \u00e5 ta vare p\u00e5 digitalt skapte arkiv. I tillegg gir "}
{"article_title": "\n        V\u00e5rt forhold til Europa: Frihandel og styrket konkurransekraft\n    ", "article_date": "03.04.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "- Fiskeriene er noe av det som binder Norge sammen. Det er ingen annen bransje som p\u00e5 samme m\u00e5te kombinerer kulturell og kommersiell b\u00e6rekraft. Og det er ingen annen bransje som p\u00e5 samme m\u00e5te demonstrerer at nasjonale interesser ikke st\u00e5r i "}
{"article_title": "\n        Regjeringen dobler bistanden til Vest-Balkan\n    ", "article_date": "12.10.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Det er sv\u00e6rt viktig \u00e5 styrke rettsstaten og \u00e5 fremme demokrati og \u00f8konomisk utvikling p\u00e5 Vest-Balkan. Jeg er glad for \u00e5 kunne varsle en dobling av den norske bistanden til regionen fra 175 millioner i 2017 til 350 millioner kroner i 2018, sier "}
{"article_title": "\n        Lansering av \u00abMed rett til \u00e5 delta \u2013 en rapport om ungdomsmedvirkning i utviklingspolitikken\u00bb\n    ", "article_date": "26.03.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "- Vi planlegger \u00e5 trappe opp innsatsen p\u00e5 de utviklingsomr\u00e5dene som gir mest effekt for b\u00e6rekraftig utvikling, rettighetsarbeidet og fattigdomsbekjempelse, sa statssekret\u00e6r Hans Brattskar i forbindelse med at Landsr\u00e5det for Norges barne- og "}
{"article_title": "\n        Nytt bl\u00e5tt senter til Troms\u00f8\n    ", "article_date": "12.10.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringa opprettar 1. januar 2018 eit nytt senter for hav og arktiske sp\u00f8rsm\u00e5l som skal ligge i FRAM-senteret i Troms\u00f8."}
{"article_title": "\n        \u201cCharting NATO\u2019s Next Chapter: From Afghanistan to Ukraine and beyond\u201d\n    ", "article_date": "19.03.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Atlantic Council and IFS conference, 19. March\r\nBy Minister of Defence Ine Eriksen S\u00f8reide"}
{"article_title": "\n        Norge \u00f8ker st\u00f8tten til kvinnehelse og trygg abort\n    ", "article_date": "12.10.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Norge er en p\u00e5driver for likestilling og kvinnehelse internasjonalt. Vi er blant de st\u00f8rste giverne p\u00e5 feltet. Samtidig vet vi at behovene er store. Derfor foresl\u00e5r regjeringen \u00e5 \u00f8ke den \u00f8remerkede st\u00f8tten til kvinnehelse og trygg abort med 180 "}
{"article_title": "\n        Regjeringes klimakonferanse\n    ", "article_date": "13.03.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Sjekkes mot fremf\u00f8ring Velkommen til regjeringens klimakonferanse. Sammen med klima- og milj\u00f8ministeren har jeg invitert til denne samlingen der mennesker med ulik bakgrunn m\u00f8tes for \u00e5 diskutere klimal\u00f8sninger. I dag befinner vi oss i Oslo r\u00e5dhus."}
{"article_title": "\n        Forsvaret blir gr\u00f8nnere\n    ", "article_date": "12.10.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Vi fjerner oljefyrer i alle Forsvarets bygg. Forsvaret arbeider m\u00e5lbevisst med \u00e5 ta i bruk milj\u00f8vennlige oppvarmingsmetoder som reduserer utslipp av klimagasser og lokal forurensning, sier forsvarsminister Ine Eriksen S\u00f8reide."}
{"article_title": "\n        Innlegg til Fagforbundets sykehuskonferanse 2014\n    ", "article_date": "04.03.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "F\u00f8rst av alt - takk for invitasjonen til \u00e5 komme og innlede Fagforbundets sykehuskonferanse. I invitasjonen st\u00e5r det at konferansen legger stor vekt p\u00e5 \u00e5 presentere gode og vellykkede tiltak som fremmer bedre pasientbehandling og mer effektiv"}
{"article_title": "\n        Statsbudsjettet 2018: Et budsjett for \u00f8konomisk vekst, flere i jobb og et b\u00e6rekraftig velferdssamfunn\n    ", "article_date": "12.10.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Finanspolitikken har v\u00e6rt brukt aktivt for \u00e5 motvirke effektene av oljeprisfallet. Det er n\u00e5 god \u00f8konomisk utvikling i Norge. I statsbudsjettet for 2018 er derfor veksten i bruk av oljeinntekter mindre enn de siste \u00e5rene. Regjeringen prioriterer "}
{"article_title": "\n        Norge er et land av frivillige \n    ", "article_date": "12.02.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "- Det er flott \u00e5 se hvordan Kristiansand kommune og frivilligheten samarbeider om prosjektet Sunne kommuner, sa kommunal-og moderniseringsminister Jan Tore Sanner da han bes\u00f8kte Kristiansand.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Samferdselsministeren inviterer til to pressekonferansar i Stavanger torsdag: Statsbudsjettet 2018 og jernbanerelatert sak\n    ", "article_date": "11.10.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Samferdselsminister Ketil Solvik-Olsen presenterer regjeringa sitt forslag til statsbudsjett 2018 i Stavanger torsdag. Han vil ogs\u00e5 presentere ei jernbanerelatert sak."}
{"article_title": "\n        Ny regjering og ny helsepolitikk! \n    ", "article_date": "06.02.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Kj\u00e6re alle Takk for invitasjonen til NSHs lederkonferanse. Jeg har st\u00e5tt p\u00e5 denne talerstolen som leder av helse- og omsorgskomiteen, og jeg har ingen reservasjoner mot \u00e5 st\u00e5 her som helse- og omsorgsminister. Endelig skal vi f\u00e5 gjennomf\u00f8re den"}
{"article_title": "\n        Fellesuttalelse fra Norge og Storbritannia om heving av sanksjonene mot Sudan\n    ", "article_date": "07.10.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Norway and the United Kingdom welcome the decision taken by the United States Government to permanently lift the bilateral economic sanctions imposed on Sudan."}
{"article_title": "\n        Tale: Klima- og milj\u00f8 i n\u00e6ringslivet \u2013 klima- og milj\u00f8ministerens perspektiver\n    ", "article_date": "31.01.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Takk for invitasjonen til dette frokostm\u00f8tet - et godt og viktig initiativ. Jeg skal n\u00e5 reise rundt til flere byer for en id\u00e9dugnad for gr\u00f8nn vekst og et gr\u00f8nnere n\u00e6ringsliv og Kristiansand er f\u00f8rste stopp."}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Medaljeparade for norsk styrkebidrag i Irak\n    ", "article_date": "05.10.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Forsvarsministeren deltek p\u00e5 medaljeparade for norsk styrkebidrag i Irak fredag 6. oktober klokka 13.00."}
{"article_title": "\n        Utvikling av helsetjenestene i Norge\n    ", "article_date": "22.01.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Kj\u00e6re alle sammen! Tusen takk for invitasjonen til p\u00e5 komme hit til dialogkonferansen og fortelle om hvordan regjeringen ser p\u00e5 utvikling av helsetjenestene i Norge. Jeg har jo kjent til arbeidet med utviklingsplan for S\u00f8rlandet lengre enn jeg har"}
{"article_title": "\n        Diskuterte digitalisering i byene\n    ", "article_date": "02.10.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Smarte byer var temaet da regjeringens digitaliseringsutvalg m\u00f8ttes mandag 2. oktober. Utvalget diskuterte hvordan byene kan bruke ny teknologi for \u00e5 f\u00e5 bedre digitale tjenester til folk som bor i byene, samt hvilke nye problemstillinger som oppst\u00e5r"}
{"article_title": "\n        Innlegg p\u00e5 Paretokonferansen om fornybar energi\n    ", "article_date": "16.01.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Statsr\u00e5d Tord Liens innlegg p\u00e5 Paretokonferansen om fornybar energi."}
{"article_title": "\n        Utjevningsmandatene for stortingsvalget 2017 er fordelt\n    ", "article_date": "28.09.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Riksvalgstyret fordelte utjevningsmandatene for valget i et m\u00f8te 27. september. I samme m\u00f8te behandlet de klager p\u00e5 valget og skrev under p\u00e5 fullmakter til alle de valgte representantene og vararepresentantene."}
{"article_title": "\n        De neste fire \u00e5r \u2013 sett fra Regjeringens side\u2026\n    ", "article_date": "10.01.2014", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Takk for invitasjonen. Ledelse ligger jo mitt hjerte n\u00e6r, b\u00e5de fordi jeg har jobbet mange \u00e5r som leder, men ikke minst fordi god ledelse er avgj\u00f8rende for faglig kvalitet og utvikling, og for at vi som politikere skal lykkes i \u00e5 gjennomf\u00f8re det vi"}
{"article_title": "\n        \u00c5rets julekort fra statsministeren\n    ", "article_date": "26.09.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statsministeren sender hvert \u00e5r julekort til sv\u00e6rt mange mennesker. Hvert \u00e5r arrangerer vi en konkurranse for \u00e5 finne fram til hva som skal v\u00e6re motivet p\u00e5 \u00e5rets julekort."}
{"article_title": "\n        Indian-Norwegian Defence Industry Seminar in New Delhi, December 12\n    ", "article_date": "12.12.2013", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "State Secretary \u00d8ystein B\u00f8 held this speech at the Indian-Norwegian Defence Industry Seminar in New Delhi, December 12, 2013."}
{"article_title": "\n        90 rettsakter innlemmet i E\u00d8S-avtalen\n    ", "article_date": "22.09.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "P\u00e5 m\u00f8tet i E\u00d8S-komiteen 22. september ble 90 rettsakter tatt inn i E\u00d8S-avtalen. Blant disse er det s\u00e5kalte pakkereisedirektivet og regler som skal modernisere systemet med kollektiv forvaltning av opphavsrett."}
{"article_title": "\n        Ny regjering og ny helsepolitikk\n    ", "article_date": "02.12.2013", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Tusen takk for at jeg f\u00e5r mulighet \u00e5 \u00e5pne helse\u00f8konomikonferansen. Dette er en viktig m\u00f8teplass i helse-Norge, hver h\u00f8st. Det er bare vel seks uker siden denne regjeringen tiltr\u00e5dte, en regjering som har en klar ambisjon: - Vi skal skape"}
{"article_title": "\n        Skogplantingen \u00f8ker og gir klimaeffekter\n    ", "article_date": "21.09.2017", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Regjeringen bevilget 33 millioner kroner til tettere planting etter hogst og til gj\u00f8dsling i skog. Forel\u00f8pige tall fra v\u00e5rplantingen viser at tiltaket har gitt tettere skogplanting p\u00e5 st\u00f8rre arealer enn tidligere."}
{"article_title": "\n        Statoils H\u00f8stkonferanse 2013\n    ", "article_date": "25.11.2013", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Olje- og energiminister Tord Liens tale under Statoils H\u00f8stkonferanse 25.november. "}
{"article_title": "\n        \u00c5pning av Europeiske villreinregioner\n    ", "article_date": "19.09.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statssekret\u00e6r i Klima- og milj\u00f8departementet, Lars Andreas Lunde \u00e5pnet denne uka de to Europeiske villreinregionene i Norge. Hovedelementet er et verdiskapningsprogram som skal gi st\u00f8tte til n\u00e6ringsutvikling knyttet til villrein."}
{"article_title": "\n        Tale ved skifte av forsvarssjef, Festningsplassen, 19. november\n    ", "article_date": "19.11.2013", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Forsvarsminister Ine Eriksen S\u00f8reide holdt denne talen ved skiftet av forsvarssjef p\u00e5 Festningsplassen, Akershus Festning 19. november 2013. Admiral Haakon Bruun-Hanssen tar over som ny forsvarssjef etter general Harald Sunde."}
{"article_title": "\n        FNs generalforsamling: Verdens utfordringer m\u00e5 l\u00f8ses i fellesskap\n    ", "article_date": "17.09.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Denne uken m\u00f8tes stats- og regjeringssjefer fra hele verden i FN. Der diskuteres en rekke store felles utfordringer som klima, milj\u00f8 og utviklingssp\u00f8rsm\u00e5l. Og det er en m\u00f8teplass for \u00e5 ta opp sm\u00e5 og store saker."}
{"article_title": "\n        The Arctic: Major Opportunities \u2013 Major Responsibilities\n    ", "article_date": "14.11.2013", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "- In the Arctic we need to go forward gradually - step by step - following high environmental and safety standards. We have to make sure that the development of the resources is conducted in a sustainable manner. This requires investments of both "}
{"article_title": "\n        Gassled- saken anket til H\u00f8yesterett\n    ", "article_date": "14.09.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Gassled- saken anket til H\u00f8yesterett"}
{"article_title": "\n        Innlegg p\u00e5 Unesco Leaders\u2019 Forum\n    ", "article_date": "06.11.2013", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "- Norway is ready to assume its share of the common international responsibility, and will focus particularly on energy, health, education and gender equality, as key building blocks for the post-2015 framework, sa statssekret\u00e6r Hans Brattskar i "}
{"article_title": "\n        Mj\u00f8lkeproduksjon st\u00e5r sterkt i Sogn og Fjordane\n    ", "article_date": "12.09.2017", "article_type": "Nyheit", "article_text": "I Sogn og Fjordane blir 98 prosent av jordbruksareala brukte til enten innmarksbeite eller grasproduksjon, og gir grunnlag for eit jordbruk med stor husdyrproduksjon. Det viser arealbarometeret til Norsk institutt for bio\u00f8konomi."}
{"article_title": "\n        Det er n\u00e5 jobben starter\n    ", "article_date": "01.11.2013", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Jeg innr\u00f8mmer det mer enn gjerne: De siste tre ukene har v\u00e6rt helt spesielle, p\u00e5 grensen til uvirkelige, skriver arbeids- og sosialminister Robert Eriksson i Tr\u00f8nder-Avisa."}
{"article_title": "\n        Vil koordinere forskningsinnsatsen bedre\n    ", "article_date": "08.09.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringen har laget en ny veileder som beskriver departementenes ansvar for forskningspolitikk. M\u00e5let er \u00e5 bidra til at gjennomf\u00f8ringen av forskningspolitikken er bedre koordinert."}
{"article_title": "\n        Likebehandling i arbeidslivet\n    ", "article_date": "24.10.2013", "article_type": "Tale/innlegg", "article_text": "Det er et personlig valg ikke \u00e5 v\u00e6re fagorganisert. Min oppgave er \u00e5 v\u00e6re en minister for alle arbeiderne i Norge, skriver arbeids- og sosialminister Robert Eriksson i Dagens N\u00e6ringsliv."}
{"article_title": "\n        Regjeringen lanserer forskningsstrategi p\u00e5 tannhelsefeltet\n    ", "article_date": "07.09.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Helse- og omsorgsdepartementet legger i dag frem forsknings- og innovasjonsstrategi p\u00e5 tannhelsefeltet (2017-2027)."}
{"article_title": "\n        Martin forteller om norsk bruk av laserteknologi i Russland\n    ", "article_date": "06.09.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Med foredraget \"Monitoring of forests: Estimation of biomass change using airborne laser scanner\", representerte 17 \u00e5r gamle Martin N\u00e6sset Hillestad Norge i den 14. internasjonale skogkonkurransen for ungdom i Moskva i dag 6. september."}
{"article_title": "\n        Fiskeriministeren til Hamar torsdag\n    ", "article_date": "05.09.2017", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Fiskeriminister Per Sandberg innleder p\u00e5 SpareBank1 \u00d8stlandets lederkonferanse og bes\u00f8ker Storhamar Fotball for bli orientert om deres sj\u00f8matsamarbeid med fiskehandler Knutstad& Holen. Program torsdag 7. september: Kl 1245 Innlegg p\u00e5 SpareBank1"}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Helse- og omsorgsminister Bent H\u00f8ie bes\u00f8ker \u00d8stfold 5. september\n    ", "article_date": "04.09.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "H\u00f8ie startar dagen hos gr\u00fcnderbedrifta Gentia i Moss som produserer medisinske testar. Dei har sidan oppstarten i 2002 utvikla sju testar som blir seld internasjonalt, og er no klare for vidare ekspansjon b\u00e5de nasjonalt og internasjonalt. "}
{"article_title": "\n        Ny bistandsinstruks trer i kraft i dag\n    ", "article_date": "01.09.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Fra 1. september 2017 er det den nye, forenklede utgaven av bistandsinstruksen som er gjeldende."}
{"article_title": "\n        OECD gir Norge ros for sin mange\u00e5rige innsats p\u00e5 digitaliseringsomr\u00e5det\n    ", "article_date": "01.09.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "OECD har gjennomf\u00f8rt en gjennomgang av digitaliseringen av offentlig sektor i Norge i perioden august 2016 - juli 2017. OECDs funn viser at Norge er et av de landene i Europa og i OECD som har kommet lengst n\u00e5r det gjelder digitalisering av "}
{"article_title": "\n        Styrket forskningssamarbeid med Kina\n    ", "article_date": "30.08.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Norge og Kina har i dag undertegnet en felles handlingsplan for \u00e5 styrke samarbeidet innen forskning, teknologiutvikling og innovasjon i perioden 2017-2020."}
{"article_title": "\n        Kvinesdal er \u00c5rets trafikksikkerhetskommune 2017\n    ", "article_date": "29.08.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Kvinesdal er utnevnt til \u00c5rets trafikksikkerhetskommune 2017. Kommunen er en ledestjerne innen kommunalt trafikksikkerhetsarbeid. B\u00e5de politikere og administrasjon har gjennom en \u00e5rrekke jobbet m\u00e5lrettet og visjon\u00e6rt i sitt arbeid for bedre "}
{"article_title": "\n        M\u00e6land til \u00c5lesund\n    ", "article_date": "25.08.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "N\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land bes\u00f8kjer \u00c5lesund tysdag 29. august."}
{"article_title": "\n        Utlysing: Kulturdepartementet skal k\u00e5re \u00e5rets beste nynorskkommune 2017\n    ", "article_date": "24.08.2017", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Vi oppfordrar kommunar og fylkeskommunar med nynorsk som m\u00e5lform til \u00e5 s\u00f8kje. Prisen g\u00e5r til ein kommune eller fylkeskommune som har nynorsk som m\u00e5lform."}
{"article_title": "\n        \u00c5pen tilgang til vitenskapelige artikler\n    ", "article_date": "22.08.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Vitenskapelige artikler fra offentlig finansiert forskning skal gj\u00f8res \u00e5pent tilgjengelig innen 2024. Det sl\u00e5r regjeringen fast i nye m\u00e5l og retningslinjer for \u00e5pen tilgang."}
{"article_title": "\n        Vil opne for avgrensa sal av upasteurisert mj\u00f8lk direkte fr\u00e5 garden\n    ", "article_date": "18.08.2017", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Regjeringa har bestemt \u00e5 be Mattilsynet utarbeide og sende p\u00e5 h\u00f8yring eit forslag om \u00e5 innf\u00f8re ei avgrensa opning for sal av upasteurisert mj\u00f8lk direkte fr\u00e5 gard eller seter."}
{"article_title": "\n        Fra 60 til 5 bompengeselskap\n    ", "article_date": "16.08.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Arbeidet med \u00e5 reformere bompengeinnkrevingen og redusere bompengeandelen innen veibygging n\u00e5dde denne uken en ny milep\u00e6l da samferdselsminister Ketil Solvik-Olsen undertegnet en ny bompengeavtale med Fjellinjen."}
{"article_title": "\n        Statsministerens program veke 33\n    ", "article_date": "11.08.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsminister Erna Solberg reiser denne veka mellom anna til Arendal, Bergen og Knarvik."}
{"article_title": "\n        Ekspertgruppe for unoterte aksjer i SPU\n    ", "article_date": "09.08.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Finansdepartementet har satt ned en ekspertgruppe som skal bidra i arbeidet med \u00e5 vurdere om Statens pensjonsfond utland (SPU) b\u00f8r kunne investeres i aksjer i unoterte selskaper. Gruppen best\u00e5r av f\u00f8rsteamanuensis Trond D\u00f8skeland ved Norges "}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Utdrag fr\u00e5 Utanriksdepartementet sitt program i veke 32\n    ", "article_date": "04.08.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Her f\u00f8lgjer eit utdrag fr\u00e5 programmet til politisk leiing i Utanriksdpartementet i veke 32, 2017."}
{"article_title": "\n        4 millioner til infrastruktur i den nye kommunen B\u00f8 og Sauherad\n    ", "article_date": "02.08.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kommunal- og moderniseringsdepartementet har fordelt 150 millioner kroner i tilskudd til infrastruktur i kommuner som sl\u00e5s sammen. - 4 millioner g\u00e5r til tiltak som bidrar til \u00e5 knytte B\u00f8 og Sauherad bedre sammen, sier kommunal- og "}
{"article_title": "\n        400 f\u00e6rre arbeidsledige i juli\n    ", "article_date": "28.07.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "-Det blir flere i jobb og f\u00e6rre arbeidsledige. Vi ser et tydelig bilde av et arbeidsmarked i bedring, sier arbeids- og sosialminister Anniken Hauglie i en kommentar til nye tall fra Arbeids- og velferdsdirektoratet."}
{"article_title": "\n        To kandidatar fr\u00e5 Midt-Noreg konkurrerer om nasjonal jordvernpris\n    ", "article_date": "20.07.2017", "article_type": "Nyheit", "article_text": "\u00c5 motivere til nyskapande strategiar og tiltak som tek vare p\u00e5 Noreg si matjord, er m\u00e5let n\u00e5r nasjonal jordvernpris blir delt ut i \u00e5r. Blant 23 nominerte kandidatar kjem fem fr\u00e5 Midt-Noreg."}
{"article_title": "\n        Etterlyser prosjekt som brukar satellittdata\n    ", "article_date": "17.07.2017", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Innovasjon Norge l\u00f8yver no ut midlar til prosjekt og akt\u00f8rar som \u00f8nskjer \u00e5 utvikle produkt og tenester basert p\u00e5 data og informasjon fr\u00e5 satellittar."}
{"article_title": "\n        Betre og meir milj\u00f8vennlig ferjesamband i indre Sogn\n    ", "article_date": "13.07.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Regjeringa \u00f8nsker ein meir fleksibel kvardag for folk og n\u00e6ringsliv i heile landet. No styrkar vi riksvegferjesambanda Mannheller-Fodnes og Hella-Vangsnes-Dragsvik i Sogn og Fjordane slik at det f\u00e5r betre l\u00f8ysing for reserveferje. Det skal vere p\u00e5"}
{"article_title": "\n        Mer trafikksikker riksvei 4 p\u00e5 Hadeland offisielt \u00e5pnet\n    ", "article_date": "08.07.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- God infrastruktur binder landet v\u00e5rt sammen. Vi kan reise enklere, raskere og tryggere. Det er godt for n\u00e6ringslivet, for lokalsamfunnene og familiene. I dag gleder vi oss over at en viktig del av riksvei 4 fra Lunner/Gran grense til Jaren n\u00e5 er "}
{"article_title": "\n        Tilknytningskrav i familieinnvandringssaker\n    ", "article_date": "06.07.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Fra 1. juli 2017 gjelder tilknytningskravet for familieinnvandring. Kravet inneb\u00e6rer at familiemedlemmer kan nektes oppholdstillatelse i Norge dersom familien kan leve sammen i et annet trygt land som de har sterkere tilknytning til."}
{"article_title": "\n        Sommerserie i samarbeid med HANEN: Aalan G\u00e5rd med osteproduksjon og g\u00e5rdsbes\u00f8k\n    ", "article_date": "04.07.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "I vakre Lofoten ligger Aalan G\u00e5rd hvor gjestene kan oppleve et mangfoldig g\u00e5rdsbruk med osteproduksjon, g\u00e5rdskaf\u00e9, urtehage, g\u00e5rdsbutikk og forskjellige dyr. G\u00e5rden er et bureisningsbruk fra 1951, og husdyrholdet best\u00e5r av 200 melkegeiter som utgj\u00f8r"}
{"article_title": "\n        Tre nye fylkeskommuner f\u00e5r utvidet TT-ordning\n    ", "article_date": "03.07.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Regjeringen vil gi bedre mobilitet til alle i samfunnet. Gjennom gode transportordninger og bedre infrastruktur skal flest mulig kunne ta del i arbeidsliv, skole og sosiale aktiviteter. Det er derfor gledelig at vi n\u00e5 kan tildele 16,7 millioner "}
{"article_title": "\n        Aktuelle rettsakter for E\u00d8S-komiteen 7. juli 2017\n    ", "article_date": "30.06.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Vedlagt f\u00f8lger omtale av EU-rettsakter som etter en forel\u00f8pig oversikt vil kunne behandles i E\u00d8S-komiteen 7. juli 2017."}
{"article_title": "\n        Norge har inng\u00e5tt samarbeid om multirolle tank- og transportfly\n    ", "article_date": "29.06.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Forsvarsminister Ine Eriksen S\u00f8reide signerte i dag Memorandum of Understanding (MOU) for det flernasjonale prosjektet om \u00e5 anskaffe multirolle tank- og transportfly (MRTT) sammen med Nederland, Luxembourg og Tyskland."}
{"article_title": "\n        Utvidet tollfritak for de minst utviklede landene\n    ", "article_date": "29.06.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Finansdepartementet forenkler tollregelverket for \u00e5 bedre betingelsene for eksport fra de minst utviklede landene."}
{"article_title": "\n        Samferdselsministeren ber Avinor planlegge ny lufthavn i Bod\u00f8\n    ", "article_date": "27.06.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Regjeringen vil legge til rette for god byutvikling i Bod\u00f8 og omr\u00e5dene rundt. Derfor vil regjeringen bidra med 2,4 milliarder kroner til \u00e5 flytte Bod\u00f8 lufthavn slik at sentrumsn\u00e6re arealer kan brukes til byutvikling. Jeg vil n\u00e5 be Avinor om \u00e5 "}
{"article_title": "\n        Pasienter kan fritt velge sted for rehabilitering fra 1. juli\n    ", "article_date": "27.06.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Alle pasienter som har rett til rehabilitering, kan n\u00e5 fritt velge mellom offentlige og private rehabiliteringsinstitusjoner som har avtale med regionale helseforetak."}
{"article_title": "\n        Norge st\u00f8tter reform og stabilitet p\u00e5 Balkan\n    ", "article_date": "24.06.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Situasjonen p\u00e5 Vest-Balkan er skj\u00f8r. Norge styrker sitt engasjement for \u00e5 st\u00f8tte opp under n\u00f8dvendige reformer og tettere samarbeid i Europa, sier utenriksminister B\u00f8rge Brende."}
{"article_title": "\n        Gode r\u00e5d om sikkerhet til alle som stiller til valg i h\u00f8st\n    ", "article_date": "23.06.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Det norske demokratiet bygger p\u00e5 \u00e5penhet og tillit til valggjennomf\u00f8ringen. I lys av den \u00f8kte oppmerksomheten p\u00e5 u\u00f8nsket p\u00e5virkning ved valg i andre land, sender regjeringen n\u00e5 ut en brosjyre til alle som stiller til valg i h\u00f8st med gode r\u00e5d om "}
{"article_title": "\n        Sammen mot hatefulle ytringer\n    ", "article_date": "21.06.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Forskere, aktivister, organisasjoner og politikere fra Norden har i dag diskutert hva som kan gj\u00f8res for \u00e5 bekjempe hatefulle ytringer."}
{"article_title": "\n        Verneforskrift i Rogaland og Agder endra i statsr\u00e5d i dag\n    ", "article_date": "21.06.2017", "article_type": "Nyheit", "article_text": "No er det mogleg \u00e5 gje l\u00f8yve til tidsavgrensa maskinpreparering av fleire skil\u00f8yper i Setesdal Vesthei Ryfylkeheiane landskapsvernomr\u00e5de."}
{"article_title": "\n        Riksvalgstyret har behandlet klager p\u00e5 listeforslag\n    ", "article_date": "21.06.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Riksvalgstyret hadde m\u00f8te 19. juni og behandlet da klager p\u00e5 listeforslag til stortingsvalget. Det var kommet inn klager fra 11 fylker i \u00e5r. Riksvalgstyret opprettholdt vedtaket fra fylkesvalgstyrene i alle klagesakene."}
{"article_title": "\n        Nye styremedlemmer ved Norges musikkh\u00f8gskole\n    ", "article_date": "20.06.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kunnskapsdepartementet har oppnevnt nye styremedlemmer ved Norges musikkh\u00f8gskole for perioden fra 1. august 2017 til 31. juli 2021."}
{"article_title": "\n        Enklere overgang fra fengsel til samfunn\n    ", "article_date": "18.06.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Innsatte i fengsel m\u00e5 f\u00f8lges opp n\u00e5r de l\u00f8slates. Regjeringen vil gj\u00f8re det enklere \u00e5 f\u00e5 arbeid, utdanningstilbud, bolig, og behandling av rusavhengighet og psykiske lidelser."}
{"article_title": "\n        Politiattest for tolker i utlendingssaker\n    ", "article_date": "16.06.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Justis- og beredskapsdepartementet foresl\u00e5r at personer som skal p\u00e5ta seg oppdrag som tolk i utlendingssaker skal fremlegge politiattest."}
{"article_title": "\n        Oppsummering av l\u00f8nsoppgjera 2017\n    ", "article_date": "16.06.2017", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Rapporten \u00abEtter inntektsoppgj\u00f8rene 2017\u00bb kjem fredag 23. juni kl 12."}
{"article_title": "\n        Omorganiserer og flytter arbeidsplasser ut av Oslo\n    ", "article_date": "15.06.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "En ny organisering av kunnskapssektoren skal legge bedre til rette for livslang l\u00e6ring og h\u00f8y kvalitet i barnehager, skoler og h\u00f8yere utdanning. 60 statlige arbeidsplasser flyttes ut av Oslo."}
{"article_title": "\n        Nye styremedlemmer ved Norges idrettsh\u00f8gskole\n    ", "article_date": "14.06.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kunnskapsdepartementet har oppnevnt nye styremedlemmer ved Norges idrettsh\u00f8gskole for perioden fra 1. august 2017 til 31. juli 2021."}
{"article_title": "\n        Statens eierberetning 2016\n    ", "article_date": "13.06.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "N\u00e6rings- og fiskeridepartementet legger i dag frem Statens eierberetning for 2016."}
{"article_title": "\n        FARC-oppr\u00f8rere blir skogvoktere\n    ", "article_date": "09.06.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Norge, Colombia og ledelsen i FARC-geriljaen lanserte denne uka et helt nytt program for \u00e5 hjelpe tidligere geriljasoldater tilbake til samfunnet. En hovedoppgave for dem blir \u00e5 passe p\u00e5 Colombias enorme regnskog. Klima- og milj\u00f8minister Vidar "}
{"article_title": "\n        Nye dommarar og varadommarar i Arbeidsretten\n    ", "article_date": "09.06.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kongen i statsr\u00e5d har i dag peika ut dommarar og varadommarar i Arbeidsretten for ein ny periode p\u00e5 tre \u00e5r."}
{"article_title": "\n        H\u00f8yring \u2013 gjennomf\u00f8ring av EU-reglar om referanseverdiar p\u00e5 finansomr\u00e5det\n    ", "article_date": "07.06.2017", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Finansdepartementet har i dag sendt p\u00e5 h\u00f8yring forslag til ei utviding av referanserenteloven for \u00e5 gjennomf\u00f8re EU-reglar om referanseverdiar p\u00e5 finansomr\u00e5det."}
{"article_title": "\n        Vannscootere: Veiledning til kommunene - regulering av fart og bruk av farvann, elver og innsj\u00f8er\n    ", "article_date": "06.06.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Samferdselsdepartementet har i dag lagt ut en veileder som omhandler muligheter for lokale reguleringer av fart og bruk av kommunenes sj\u00f8omr\u00e5der, samt elver og innsj\u00f8er."}
{"article_title": "\n        Konferanse: Sammen om et sterkt sivilt samfunn i Europa\n    ", "article_date": "02.06.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Gjennom E\u00d8S-midlene bidrar Norge til \u00e5 styrke sivilt samfunn i Europa. Hva har vi oppn\u00e5dd s\u00e5 langt og hvilke muligheter har norske organisasjoner som \u00f8nsker \u00e5 delta i samarbeidsprosjekter?"}
{"article_title": "\n        Utdrag fr\u00e5 Utanriksdepartementet sitt program i veke 23\n    ", "article_date": "02.06.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Her f\u00f8lgjer eit utdrag fr\u00e5 programmet til politisk leiing i Utanriksdepartementet i veke 23, 2017."}
{"article_title": "\n        Ti\u00a0millioner kroner til utviklingslands innsats mot ulovlig fiske\n    ", "article_date": "31.05.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Ulovlig fiske bidrar til overutnytting av havressursene. Norge har blant verdens best forvaltede fiskebestander fordi vi har gode rutiner for \u00e5 kontrollere fiskefangst. N\u00e5 \u00f8ker vi st\u00f8tten til utviklingslands arbeid med \u00e5 bekjempe ulovlig fiske, "}
{"article_title": "\n        Utsettelse av fredsforhandlinger om Filippinene\n    ", "article_date": "30.05.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Femte runde i fredsforhandlingene mellom den filippinske regjeringen og kommunistbevegelsen NDFP skulle funnet sted i Nederland fra 27. mai til 2. juni, men er n\u00e5 utsatt. Den filippinske regjeringen besluttet i g\u00e5r \u00e5 utsette forhandlingsrunden til "}
{"article_title": "\n        Norge reagerer mot uakseptabel glorifisering av terror\n    ", "article_date": "26.05.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Et palestinsk senter for kvinner i landsbyen Burqa p\u00e5 Vestbredden ble nylig oppkalt etter Dalal Mughrabi. Mughrabi deltok under et terrorangrep i Israel i 1978, som drepte 37 sivile, inkludert mange barn. Senteret har mottatt bistandsmidler fra "}
{"article_title": "\n        Innspillsm\u00f8te for ny stortingsmelding om den statlige frivillighetspolitikken\n    ", "article_date": "24.05.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Kulturminister Linda Hofstad Helleland har satt i gang arbeidet med en ny melding om den statlige frivillighetspolitikken. - Det er ti \u00e5r siden forrige melding om en helhetlig frivillighetspolitikk. Samfunnet har endret seg og frivilligheten har "}
{"article_title": "\n        Jordbruksoppgj\u00f8ret 2017 oversendt Stortinget\n    ", "article_date": "22.05.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Proposisjon om Jordbruksoppgj\u00f8ret 2017 er i dag oversendt Stortinget. Jordbruket la fram sitt krav den 26. april. Statens tilbud ble lagt fram 5. mai. Den 16. mai valgte Norges Bondelag og Norsk Bonde- og Sm\u00e5brukarlag \u00e5 bryte forhandlingene med "}
{"article_title": "\n        Rapport om Ocean Space Centre klar\n    ", "article_date": "22.05.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "En KS1-rapport anbefaler ny l\u00f8sning for Ocean Space Centre i Trondheim."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Statssekret\u00e6r Laila Bokhari p\u00e5 utdanningsseminar i Haag\n    ", "article_date": "18.05.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statssekret\u00e6r Laila Bokhari deltar p\u00e5 et seminar i Haag, Nederland, 19. mai. Tema er hvordan nasjonale og internasjonale lovverk kan styrkes for \u00e5 sikre retten til utdanning og oppn\u00e5else av b\u00e6rekraftsm\u00e5lene."}
{"article_title": "\n        Nordisk arbeidsgruppe for reiseliv\n    ", "article_date": "16.05.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Vi har mye \u00e5 l\u00e6re av hverandre, sier n\u00e6ringsministeren."}
{"article_title": "\n        Stadig fleire f\u00e5r hjelp i familievernet\n    ", "article_date": "12.05.2017", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Rundt 170 000 personar fekk hjelp i familievernet i fjor, i f\u00f8lgje anslag fr\u00e5 Bufdir. Det er n\u00e6rare 10 000 fleire enn \u00e5ret f\u00f8r. I tillegg snakkar familievernet med stadig fleire barn i p\u00e5g\u00e5ande meklingssaker."}
{"article_title": "\n        Ny \u00e5rem\u00e5lsperiode for direkt\u00f8r P\u00e5l Molander p\u00e5 STAMI\n    ", "article_date": "11.05.2017", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Direkt\u00f8r P\u00e5l Molander blir tilsett i \u00e5rem\u00e5lsstilling som direkt\u00f8r for Statens Arbeidsmilj\u00f8institutt (STAMI) for ein periode p\u00e5 seks \u00e5r, fr\u00e5 det tidspunktet departementet avgjer."}
{"article_title": "\n        Revidert nasjonalbudsjett 2017: \u00d8kt tilskudd til Redningsselskapet\n    ", "article_date": "11.05.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Redningsselskapet gj\u00f8r en livsviktig innsats langs kysten og er en viktig del av redningsressursene v\u00e5re. Regjeringen \u00f8nsker \u00e5 fortsatt opprettholde selskapets innsats og foresl\u00e5r \u00e5 \u00f8ke tilskuddet med 10 millioner kroner for 2017, sier "}
{"article_title": "\n        Revidert nasjonalbudsjett 2017: Nytt fengsel i Agder\n    ", "article_date": "11.05.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen s\u00f8rger for rekordmange nye fengselsplasser og etablerer 300 nye fengselsplasser i Agder."}
{"article_title": "\n        Revidert nasjonalbudsjett: 10 millionar meir til Sykkel-VM i Bergen\n    ", "article_date": "11.05.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringa foresl\u00e5r i revidert nasjonalbudsjett for 2017 ei tilleggsl\u00f8yving p\u00e5 10 millionar kroner til Sykkel-VM 2017. Dette vil gi ei samla statleg l\u00f8yving p\u00e5 52 millionar kroner."}
{"article_title": "\n        Endringer i konsesjonsloven, jordloven og odelsloven \u2013 h\u00f8ring i Stortinget\n    ", "article_date": "10.05.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Torsdag 11. mai er det \u00e5pen h\u00f8ring i Stortingets n\u00e6ringskomit\u00e9 om endringer i konsesjonsloven, jordloven og odelsloven mv. (konsesjonsplikt, odlingsjord, priskontroll, deling og driveplikt mv.) (Prop. 92 L (2016-2017))."}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Pressekonferanse om Revidert nasjonalbudsjett 2017\n    ", "article_date": "08.05.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Finansminister Siv Jensen held pressekonferanse om Revidert nasjonalbudsjett kl. 11 torsdag 11. mai."}
{"article_title": "\n        Hattfjelldal inn i forvaltningsomr\u00e5det for samisk spr\u00e5k\n    ", "article_date": "05.05.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Jeg er opptatt av \u00e5 styrke og bevare s\u00f8rsamisk spr\u00e5k og kultur. Jeg er derfor glad for at Hattfjelldal n\u00e5 blir en del av forvaltningsomr\u00e5det for samisk spr\u00e5k. Dette vil ha stor betydning ogs\u00e5 for den samiske identiteten i kommunen, sier kommunal- "}
{"article_title": "\n        Norge styrker engasjementet i Nord-Afrika\n    ", "article_date": "03.05.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende bes\u00f8kte Algerie og Tunisia 1.-3. mai, som et ledd i \u00f8kt norsk engasjement i Nord-Afrika fremover."}
{"article_title": "\n        Samferdselsdepartementet tilrettelegger for studiereise: Digitalisering og ny teknologi vil forme morgendagens transportl\u00f8sninger\n    ", "article_date": "02.05.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "I 2016 arrangerte regjeringen tre omstillingskonferanser som tok for seg hvordan det gr\u00f8nne skiftet kan gjennomf\u00f8res p\u00e5 best mulig m\u00e5te i Norge. Samferdselsdepartementet hadde ansvaret for konferansen knyttet til transport. Som en del av "}
{"article_title": "\n        Utdrag fr\u00e5 olje- og energiminister Terje S\u00f8viknes sin kalender for veke 18\n    ", "article_date": "28.04.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsministeren og statsr\u00e5dane har normalt desse faste postane i vekeprogrammet: Regjeringskonferanse torsdag kl. 12.30 og statsr\u00e5d p\u00e5 Slottet fredag kl. 11.00."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Statssekret\u00e6r Skogen deltar p\u00e5 G20-m\u00f8te om utvikling\n    ", "article_date": "27.04.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Fredag 28. april deltar statssekret\u00e6r Skogen p\u00e5 et G20-m\u00f8te p\u00e5 statssekret\u00e6rniv\u00e5 i Berlin. N\u00e6ringsutvikling og matsikkerhet vil v\u00e6re tema for m\u00f8tet."}
{"article_title": "\n        Seminar om de nordiske meklingsinstituttenes rolle i l\u00f8nnsforhandlingene\n    ", "article_date": "26.04.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "11. mai arrangerer Fafo seminar om de nordiske meklingsinstituttenes rolle i l\u00f8nnsforhandlingene."}
{"article_title": "\n        Kulturpolitikk for en ny tid\n    ", "article_date": "24.04.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Kulturdepartementet inviterte til oppstartskonferanse for arbeidet med kulturmeldingen 3. mai 2017. Se opptak fra konferansen!"}
{"article_title": "\n        Nytt fart\u00f8y til Middelhavet\n    ", "article_date": "21.04.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Justis- og beredskapsdepartementet undertegnet fredag kontrakt p\u00e5 innleie av nytt fart\u00f8y for \u00e5 bist\u00e5 i forbindelse med migrasjonskrisen i Middelhavet."}
{"article_title": "\n        \u00d8kt norsk innsats i s\u00e5rbare stater\n    ", "article_date": "21.04.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen \u00f8ker norsk innsats og tilstedev\u00e6relse i ustabile land og omr\u00e5der i Europas s\u00f8rlige nabolag. Norge skal opprette to nye ambassader i regionen, i Mali og Tunisia."}
{"article_title": "\n        Nye ambassad\u00f8rer fra Thailand, Chile og Nicaragua\n    ", "article_date": "20.04.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Tre  nye ambassad\u00f8rer overleverte sine akkrediteringsbrev til H.M. Kongen 20. april 2017."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Utenriksminister Brende m\u00f8ter Kosovos utenriksminister\n    ", "article_date": "18.04.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende m\u00f8ter i dag sin kollega fra Kosovo, Enver Hoxaj. De to er tilgjengelige for pressen kl. 18.00."}
{"article_title": "\n        Offentleg s\u00f8kjarliste til f\u00f8rebels\u00a0embete som fylkesmann i Sogn og Fjordane\n    ", "article_date": "10.04.2017", "article_type": "Nyheit", "article_text": "S\u00f8knadsfristen til f\u00f8rebels\u00a0embete som fylkesmann i Sogn og Fjordane gjekk ut 6. april 2017. Det er ein s\u00f8kjar til embetet, ei kvinne."}
{"article_title": "\n        \u2013 G20s veikart for digitalisering positivt\n    ", "article_date": "07.04.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "G20-landene ble under et ministerm\u00f8te i dag enige om et veikart, en felles policy for digitalisering. - G20s veikart er positivt. Jeg er glad G20 er opptatt av forbrukerrettigheter p\u00e5 nett og digital kompetanse. Vi trenger felles innsats for \u00e5 sikre"}
{"article_title": "\n        Konsesjon til Dalbygda vindkraftverk\n    ", "article_date": "06.04.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Olje- og energidepartementet har i dag gitt Dalbygda Kraftsenter AS konsesjon til bygging av Dalbygda vindkraftverk i Tysv\u00e6r, Rogaland. Med full utbygging kan vindkraftverket gi i underkant av 125 GWh \u00e5rlig produksjon, tilsvarende \u00e5rsforbruket til "}
{"article_title": "\n        Ny direkt\u00f8r i Norsk Polarinstitutt\n    ", "article_date": "05.04.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Ole Arve Misund (59 \u00e5r) er utnevnt til ny direkt\u00f8r for Norsk Polarinstitutt i statsr\u00e5d. Norsk Polarinstitutt er Norges sentrale institutt for forskning, milj\u00f8overv\u00e5king og kartlegging i Arktis og Antarktis."}
{"article_title": "\n        Gode veivalg mellom \u00f8st og vest\n    ", "article_date": "05.04.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Gode hovedveier mellom regioner er viktig for \u00e5 styrke n\u00e6ringslivet og redusere reisetid og kostnader. I tr\u00e5d med tidligere signal \u00f8nsker regjeringen en langsiktig strategi hvor E134 og RV52 utvikles som foretrukne hovedveitras\u00e9er for "}
{"article_title": "\n        St\u00f8tte til infrastruktur i nye kommuner\n    ", "article_date": "05.04.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Over hundre kommuner skal bygge ny kommune, og det er mye som skal p\u00e5 plass. Vi gir n\u00e5 sammensl\u00e5tte kommuner mulighet for ekstra tilskudd for \u00e5 knytte den nye kommunen bedre sammen, sier kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner."}
{"article_title": "\n        Hauglie p\u00e5 ministerm\u00f8te p\u00e5 Malta\n    ", "article_date": "04.04.2017", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Arbeids- og sosialminister Anniken Hauglie deltok denne veka p\u00e5 EU sitt uformelle ministerm\u00f8te p\u00e5 Malta. Temaet var korleis vi kan f\u00e5 fleire over fr\u00e5 sosiale st\u00f8nadar til l\u00f8nna arbeid. I innlegget sitt la statsr\u00e5den vekt p\u00e5 kva regjeringa i Noreg "}
{"article_title": "\n        Partisituasjonen i Europaparlamentet\n    ", "article_date": "03.04.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Europaparlamentet er EUs \u00f8verste folkevalgte organ. Men hvordan er parlamentet egentlig organisert? Hvilke partier er representert? Kan man v\u00e6re medlem i Europaparlamentet og samtidig motstander av EU? Og hvordan samarbeider egentlig de 751 "}
{"article_title": "\n        Humaniora i Norge: \u00a0En bedre politikk for humanistiske fag\n    ", "article_date": "31.03.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Meldingen \u00abHumaniora i Norge\u00bb er det f\u00f8rste politiske dokumentet der det foretas en helhetlig gjennomgang av humaniorafeltet i Norge. Hensikten er at samfunnspotensialet i de humanistiske fagene kan utl\u00f8ses fullt ut i m\u00f8tet med v\u00e5r tids store "}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Utdrag fr\u00e5 Utanriksdepartementet sitt program i veke 14\n    ", "article_date": "31.03.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Her f\u00f8lgjer eit utdrag fr\u00e5 programmet til politisk leiing i Utanriksdepartementet i veke 14, 2017."}
{"article_title": "\n        To nye instrukser av betydning for afghanske asyls\u00f8kere\n    ", "article_date": "29.03.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Justis- og beredskapsdepartementet har i dag sendt to instrukser til UDI som f\u00e5r betydning for asylpraksis for Afghanistan. Beskyttelse skal vurderes ut fra hvilken provins s\u00f8keren kommer fra, og det skal foretas konkrete individuelle vurderinger i "}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: \u00c5rets l\u00f8nnsoppgj\u00f8r\n    ", "article_date": "28.03.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "L\u00f8nnsoppgj\u00f8ret for ansatte i det statlige tariffomr\u00e5det starter torsdag 30. mars. Partene m\u00f8tes klokken 10.00 i Auditoriet i R5. Presse m\u00e5 m\u00f8te senest kl. 09.45 for registrering."}
{"article_title": "\n        Europeisk samarbeid mot fremmedkrigere\n    ", "article_date": "27.03.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Norge deltok i diskusjoner om tiltak for \u00e5 stanse fremmedkrigere og bekjempe terror, da 15 europeiske land m\u00f8ttes i Brussel 27. mars."}
{"article_title": "\n        Statsministerens program veke 13\n    ", "article_date": "24.03.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsministeren og finansministeren legg denne veka mellom anna fram Perspektivmeldingen 2017."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Statssekret\u00e6r Laila Bokhari til Buenos Aires\n    ", "article_date": "24.03.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statssekret\u00e6r Laila Bokhari deltar p\u00e5 en konferanse om beskyttelse av skolebarn i krig og konflikt, i Buenos Aires 28.-29. mars. Konferansen organiseres med st\u00f8tte fra Norge."}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon;: M\u00f8te med organisasjonane i skipsfartsn\u00e6ringa\n    ", "article_date": "22.03.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "N\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land og fiskeriminister Per Sandberg m\u00f8ter organisasjonane i skipsfartn\u00e6ringa torsdag 23. mars."}
{"article_title": "\n        Regjeringen \u00f8ker reisest\u00f8tten til kunstnere og kulturakt\u00f8rer\n    ", "article_date": "21.03.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringen \u00f8ker reisest\u00f8tten til kunstnere og kulturakt\u00f8rer med n\u00e6rmere 40 prosent i 2017, til 12,8 millioner kroner. Dette kunne statssekret\u00e6r Laila Bokhari i dag meddele de syv kunstfaglige organisasjonene (Danse- og teatersentrum, Norsk Design- "}
{"article_title": "\n        Europapolitisk forum for f\u00f8rste gang i Brussel\n    ", "article_date": "17.03.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Norske regioner kan v\u00e6re med \u00e5 p\u00e5virke og sette dagsorden i den politiske debatten i Europa, sa Roger Ryberg, fylkesordf\u00f8rer i Buskerud, da Europapolitisk Forum for f\u00f8rste gang fant sted i Brussel, 14.-15. mars."}
{"article_title": "\n        Urbant og byn\u00e6rt landbruk er i vekst\n    ", "article_date": "17.03.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Fylkesmannen i Buskerud inviterer til en konferanse i Drammen om urbant og byn\u00e6rt landbruk onsdag 29. mars 2017. M\u00e5lgruppene er alle som har interesse for urbant landbruk."}
{"article_title": "\n        Holbergprisen til Kant-forsker og menneskerettighetsfilosof\n    ", "article_date": "14.03.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Holbergprisen 2017 tildeles den britiske filosofiprofessoren Onora O'Neill ved Cambridge. Regjeringen vil n\u00e5 \u00f8ke den \u00f8konomiske rammen for Holbergprisen med om lag tre millioner kroner, opp til samme niv\u00e5 som Abelprisen."}
{"article_title": "\n        Omsorgssentre for enslige mindre\u00e5rige asyls\u00f8kere\n    ", "article_date": "10.03.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringen kommer ikke til \u00e5 fremme forslag om ny lov om omsorgssentre."}
{"article_title": "\n        Redegj\u00f8relse om minstekrav til ansvarlige forpliktelser i banker (MREL)\n    ", "article_date": "08.03.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "P\u00e5 oppdrag fra Finansdepartementet har Finanstilsynet utarbeidet en redegj\u00f8relse om det s\u00e5kalte MREL-kravet, som er del av EUs kriseh\u00e5ndteringsdirektiv. Redegj\u00f8relsen er en forberedelse til et senere forskriftsarbeid."}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Ny handlingsplan mot negativ sosial kontroll, tvangsekteskap og kj\u00f8nnslemlestelse\n    ", "article_date": "07.03.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsminister Erna Solberg og finansminister Siv Jensen lanserer regjeringens handlingsplan Retten til \u00e5 bestemme over eget liv  (2017-2020) i morgen.\n\n"}
{"article_title": "\n        Nesten 10 000 l\u00e6rere s\u00f8kte om videreutdanning\n    ", "article_date": "05.03.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "9 522 l\u00e6rere s\u00f8kte om \u00e5 ta videreutdanning innen fristen 1. mars. - Det er gledelig at s\u00f8kertallene holder seg p\u00e5 et sv\u00e6rt h\u00f8yt niv\u00e5. Dette viser at det er mange engasjerte og dyktige l\u00e6rere som \u00f8nsker seg faglig p\u00e5fyll, sier kunnskapsminister "}
{"article_title": "\n        Jobber du i skolen uten godkjent l\u00e6rerutdanning?\n    ", "article_date": "03.03.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Eller er du fagarbeider som kan tenke deg \u00e5 undervise? Da er det mulig \u00e5 s\u00f8ke stipend for \u00e5 ta en l\u00e6rerutdanning. Skynd deg \u00e5 s\u00f8ke f\u00f8r fristen g\u00e5r ut 15. mars."}
{"article_title": "\n        Invitasjon til pressekonferanse: Statsr\u00e5d Solveig Horne mottar utredning om st\u00f8tten til barnefamiliene\n    ", "article_date": "01.03.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Barne- og likestillingsminister Solveig Horne (FrP) mottar mandag 6. mars en offentlig utredning om den samlede st\u00f8tten til barnefamiliene."}
{"article_title": "\n        Oslo leder europeisk samarbeidsprosjekt om sirkul\u00e6r \u00f8konomi\n    ", "article_date": "27.02.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- N\u00e5r folk tenker p\u00e5 sirkul\u00e6r \u00f8konomi skal de automatisk tenke p\u00e5 Oslo, sier H\u00e5kon Jentoft, seniorkonsulent i Oslo kommunes renovasjonsetat."}
{"article_title": "\n        Oppfordrer Israel til \u00e5 trekke ordre om riving\n    ", "article_date": "24.02.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Israelske myndigheter har utstedt ordre om at flere bygninger og annen infrastruktur i beduinlandsbyen Khan al Ahmar p\u00e5 Vestbredden skal rives. Norge ber Israel droppe tiltaket."}
{"article_title": "\n        Foresl\u00e5r endring av naturmangfoldloven\n    ", "article_date": "22.02.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Klima- og milj\u00f8departementet foresl\u00e5r \u00e5 endre naturmangfoldloven slik at den gir noe utvidet adgang til lisensfelling av ulv, innenfor rammen av Bernkonvensjonen. En ny hjemmel vil kunne gi rovviltforvaltningen en mulighet til \u00e5 ta ut et begrenset "}
{"article_title": "\n        F\u00f8rste evaluering av fors\u00f8k med statlig finansiering av omsorgstjenestene\n    ", "article_date": "21.02.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Fors\u00f8ksordning med statlig finansiering av omsorgstjenesten startet opp 1. mai 2016. M\u00e5let er \u00e5 unders\u00f8ke om statlig finansiering kan bidra til \u00f8kt likebehandling over kommunegrensene og sikre at brukernes behov dekkes p\u00e5 en bedre m\u00e5te enn i dag. N\u00e5"}
{"article_title": "\n        Ny avdelingsdirekt\u00f8r i Klima- og milj\u00f8departementet\n    ", "article_date": "17.02.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Aud Ingvild Slettemoen ble i statsr\u00e5d i dag utnevnt som avdelingsdirekt\u00f8r i Hav- og forurensningsavdelingen, Polar- og nordomr\u00e5deseksjonen."}
{"article_title": "\n        Pressekonferanse med statsministeren og finansministeren\n    ", "article_date": "16.02.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsminister Erna Solberg og finansminister Siv Jensen inviterer til pressekonferanse i dag kl. 15.30."}
{"article_title": "\n        Brende bekymret over situasjonen p\u00e5 Balkan\n    ", "article_date": "14.02.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Situasjonen p\u00e5 Balkan gir grunn til bekymring. Vi kan ikke ta stabilitet for gitt, og vi m\u00e5 derfor fortsette v\u00e5rt engasjement i regionen. Mange av de underliggende problemene er fortsatt ikke l\u00f8st. Dessverre er forholdet mellom Serbia og Kosovo "}
{"article_title": "\n        1,4 millioner i gaveforsterkning til 8 kulturprosjekter i Oppland\n    ", "article_date": "13.02.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kulturdepartementet tildeler tilskudd p\u00e5 til sammen 1,4 millioner kroner i gaveforsterkning til 8 kunst- og kulturvirksomheter i Oppland. Dette kunne kulturminister Linda Hofstad Helleland fortelle da hun bes\u00f8kte Lillehammer museum fredag."}
{"article_title": "\n        Deltok p\u00e5 eksport-turn\u00e9\n    ", "article_date": "10.02.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statssekret\u00e6r Dilek Ayhan bes\u00f8kte bedrifter i Troms\u00f8 sammen med Eksportteamet."}
{"article_title": "\n        P\u00e5 rett spor med CO2-handtering\n    ", "article_date": "09.02.2017", "article_type": "Nyheit", "article_text": "- \u00c5 innfri FNs berekraftsm\u00e5l og Parisavtalen utan karbonfangst- og lagring vil vere sv\u00e6rt vanskeleg, sa olje- og energiminister Terje S\u00f8viknes under eit frukostm\u00f8te torsdag i tilknyting til Oslo Energy Forum."}
{"article_title": "\n        Norge bist\u00e5r flyktninger fra Syria\n    ", "article_date": "07.02.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Norge har bidratt til at 360.000 syriske flyktningbarn mellom fem og 17 \u00e5r har f\u00e5tt utdanning i Libanon og Jordan. - Det er viktig \u00e5 st\u00f8tte Syrias naboland i \u00e5 bist\u00e5 det store antall flyktninger, sier statssekret\u00e6r Marit Berger R\u00f8sland. Hun bes\u00f8kte "}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Statssekret\u00e6rm\u00f8te om utviklingspolitikk\n    ", "article_date": "06.02.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statssekret\u00e6r Tone Skogen deltar 6. og 7. februar p\u00e5 statssekret\u00e6rm\u00f8te om utviklingspolitikk i London. Andre land som deltar er Sverige, Danmark, Finland, Island, Storbritannia, Nederland og Irland."}
{"article_title": "\n        Statsministerens program veke 6\n    ", "article_date": "03.02.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsministeren skal denne veka mellom anna p\u00e5 ei rundreise til Tynset, Grimsbu, Oppdal, Domb\u00e5s, Lillehammer, N\u00e6roset og Hamar."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Brende til Qatar 5.-7. februar\n    ", "article_date": "03.02.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende reiser til Qatar 5.-7. februar for politiske m\u00f8ter."}
{"article_title": "\n        Statsminister Solberg bes\u00f8kte Malta\n    ", "article_date": "01.02.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statsminister Erna Solberg hadde 1. februar politiske samtaler med statsminister Joseph Muscat p\u00e5 Malta."}
{"article_title": "\n        H\u00f8ring om bankenes beredskap for kontantdistribusjon\n    ", "article_date": "31.01.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Finansdepartementet har i dag sendt p\u00e5 h\u00f8ring et forskriftsforslag fra Finanstilsynet og Norges Bank om bankenes beredskapsansvar for kontantdistribusjon."}
{"article_title": "\n        Erik Syvertsen utnemnt til underdirekt\u00f8r\n    ", "article_date": "30.01.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Seniorr\u00e5dgjevar Erik Syvertsen blei i statsr\u00e5d 27. januar utnemnt til underdirekt\u00f8r i Samferdselsdepartementet."}
{"article_title": "\n        Utdrag fr\u00e5 olje- og energiminister Terje S\u00f8viknes sin kalender for veke 5\n    ", "article_date": "27.01.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsministeren og statsr\u00e5dane har normalt desse faste postane i vekeprogrammet: Regjeringskonferanse torsdag kl. 12.30 og statsr\u00e5d p\u00e5 Slottet fredag kl. 11.00."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Frank Bakke-Jensen vitjar Island\n    ", "article_date": "26.01.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "E\u00d8S- og EU-minister Frank Bakke-Jensen vitjar Island 29. og 30. januar"}
{"article_title": "\n        250 millioner kroner til internasjonal forskning\n    ", "article_date": "25.01.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Partnerskapet LEAP-Agri lyser i l\u00f8pet av januar 2017 ut 250 millioner kroner til internasjonal forskning og innovasjon innen mat, ern\u00e6ringssikkerhet og b\u00e6rekraftig landbruk."}
{"article_title": "\n        Returrekord i 2016\n    ", "article_date": "23.01.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringens satsing p\u00e5 tvangsretur gir resultater. Politiets utlendingsenhet uttransporterte 8078 personer i 2016. Totalt ble det gjennomf\u00f8rt 2268 uttransporteringer av personer ilagt straffereaksjon i 2016, eller i gjennomsnitt mer enn\u00a0seks hver "}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Utdrag fr\u00e5 Utanriksdepartementet sitt program i veke 4\n    ", "article_date": "20.01.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Her f\u00f8lgjer eit utdrag fr\u00e5 programmet til politisk leiing i Utanriksdepartementet i veke 4, 2017."}
{"article_title": "\n        Anbefaler l\u00f8sning for Ocean Space Centre\n    ", "article_date": "19.01.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "En ny utredning anbefaler adskilte laboratorier for Ocean Space Centre i Trondheim."}
{"article_title": "\n        Bedre klagetilbud styrker forbrukervernet\n    ", "article_date": "17.01.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "En ny lov skal bidra til at forbrukerne kan f\u00e5 en rask og billig avgj\u00f8relse i klagesaker, uten \u00e5 m\u00e5tte g\u00e5 til domstolene. Lovforslaget ble vedtatt av Stortinget i dag."}
{"article_title": "\n        Statsministerens program veke 3\n    ", "article_date": "13.01.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsministeren deltek denne veka mellom anna p\u00e5 delar av World Economic Forum 2017 i Davos."}
{"article_title": "\n        Flere l\u00e6rerspesialister\n    ", "article_date": "12.01.2017", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen forlenger og utvider ordningen med l\u00e6rerspesialister i skolen. I tillegg dobles antallet studieplasser ved spesialistutdanningene."}
{"article_title": "\n        Reindriftsavtaleforhandlingene 2017\n    ", "article_date": "10.01.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "I morgen, 11. januar overleverer Norske Reindriftssamers Landsforbund (NRL) sitt krav i \u00e5rets reindriftsavtaleforhandlinger til Staten ved Landbruks- og matdepartementet."}
{"article_title": "\n        Bedre psykisk helsetilbud i kommunene\n    ", "article_date": "06.01.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "En ny rapport fra SINTEF viser en betydelig vekst i \u00e5rsverk innen psykisk helse- og rusarbeid i kommunene. Kommunene satser s\u00e6rlig p\u00e5 gi barn og unge et bedre helsetilbud."}
{"article_title": "\n        Ny forskrift om tilskudd til fr\u00f8avl\n    ", "article_date": "03.01.2017", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Landbruks- og matdepartementet har fastsatt ny forenklet forskrift om tilskudd til fr\u00f8avl m.m. i gras, engbelgvekster, rotvekster og gr\u00f8nnsaker. Forskriften tr\u00e5dte i kraft 1. januar 2017. Forskriften skal stimulere til \u00f8kt produksjon og "}
{"article_title": "\n        Tilskuddsmidler til arktiske milj\u00f8vernprosjekter i 2017 \u2013 Arktis 2030\n    ", "article_date": "28.12.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Klima- og milj\u00f8departementet lyser med dette ut tilskuddsmidler over tilskuddsordningen Arktis 2030 - arktiske milj\u00f8vernprosjekter. Prosjekter relatert til hav prioriteres. S\u00f8knadsfrist: 15. februar 2017.  "}
{"article_title": "\n        Brev til Stortinget om forvaltning av ulv\n    ", "article_date": "22.12.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Klima- og milj\u00f8minister Vidar Helgesen inviterer partene i forliket om ulv til m\u00f8te i Klima- og milj\u00f8departementet 4. januar. "}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Utenriksminister B\u00f8rge Brende til Spania\n    ", "article_date": "21.12.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende er i Spanias hovedstad Madrid torsdag 22. desember."}
{"article_title": "\n        Stortingsvedtak om permanente lavutslippssoner gjennomf\u00f8res fra nytt\u00e5r\n    ", "article_date": "20.12.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Stortingsvedtaket om \u00e5 tillate lavutslippssoner blir implementert fra nytt\u00e5r. Da f\u00e5r kommunene myndighet til \u00e5 opprette lokale forskrifter om lavutslippssoner."}
{"article_title": "\n        Julekalender: Forsker p\u00e5 hvordan jorda p\u00e5virker klimaet\n    ", "article_date": "20.12.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "NIBIOs forskningsprosjekt BalanC unders\u00f8ker klimaeffektene av \u00e5 erstatte gammel bj\u00f8rkeskog med norsk gran som binder mye karbon. N\u00e5r tr\u00e6r binder karbon reduseres utslipp av klimaskadelige gasser. Treplanting og treslagsskifte er derfor et viktig "}
{"article_title": "\n        N\u00e6ringsministeren overtek ansvaret for forsyning av drivstoff i Noreg\n    ", "article_date": "16.12.2016", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Fr\u00e5 1. januar 2017 har N\u00e6rings- og fiskeridepartementet ansvar for forsyning av drivstoff."}
{"article_title": "\n        Innstramninger i utlendingsloven\n    ", "article_date": "16.12.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Flere endringer i utlendingsloven trer i kraft 1. januar 2017. Det innf\u00f8res integreringskriterier for permanent oppholdstillatelse og et 24-\u00e5rskrav for familieetablering i Norge."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Utdrag fr\u00e5 Utanriksdepartementet sitt program i veke 51\n    ", "article_date": "16.12.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Her f\u00f8lgjer eit utdrag fr\u00e5 programmet til politisk leiing i Utanriksedepartementet i veke 51, 2016."}
{"article_title": "\n        Statsr\u00e5dene Bent H\u00f8ie og Monica M\u00e6land inviterer til frokostseminar om senior entrepren\u00f8rskap 11. januar\n    ", "article_date": "15.12.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Du er aldri for gammel til \u00e5 starte business! Regjeringen inviterer til frokostseminar om seniorer, omstilling og entrepren\u00f8rskap. Johan H. Andresen og Anita Krohn-Traaset utfordres p\u00e5 hva som trengs for \u00e5 f\u00e5 seniorene ut i entrepren\u00f8rskap og bidra "}
{"article_title": "\n        Modum f\u00e5r 500 000 kroner til inkludering i fritidsaktivitetar\n    ", "article_date": "14.12.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Det er viktig \u00e5 bidra til at barn og ungdom f\u00e5r delta i sosiale fellesskap og aktivitetar. Fritidsaktivitetar er viktige m\u00f8teplassar utanom skulen, seier kulturminister Linda Hofstad Helleland."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Utenriksminister Brende til Liberia\n    ", "article_date": "14.12.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende bes\u00f8ker Liberia 15. desember. Brende deltar n\u00e5r president Johnson Sirleaf \u00e5pner det norskst\u00f8ttede vannkraftverket Mt. Coffee."}
{"article_title": "\n        Sier ja til bygging av seterbuer i Nore- og Uvdal\n    ", "article_date": "12.12.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Vi lytter til kommunen og \u00e5pner for nye n\u00e6ringer i Nore- og Uvdal vest. Dette sikrer arbeidsplasser og gir mer aktivitet, blant annet utleie av seterbuer, sier kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner."}
{"article_title": "\n        Ny forskrift for spesialistutdanning for leger\n    ", "article_date": "09.12.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Spesialistutdanningen for leger moderniseres. Omleggingen bidrar til at utdanningen er i samsvar med pasientenes og tjenestens behov, og sikrer at vi fortsatt har h\u00f8y spesialistkompetanse."}
{"article_title": "\n        Ja til reklamefrie tobakkspakninger\n    ", "article_date": "09.12.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Snusbokser og sigarettpakker blir reklamefrie og uten friske farger. Stortinget vedtar endringer i tobakksskadeloven."}
{"article_title": "\n        Julekalender: Utviklar norsk sv\u00f8mmedyktig kveite\n    ", "article_date": "08.12.2016", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Klimaendringane i Norden har f\u00f8rt til meir nedb\u00f8r som kan by p\u00e5 fleire utfordringar for kornproduksjonen. No viser forsking at norske kveitesortar ser ut til \u00e5 ha h\u00f8g toleranse for vatn, og er godt rusta til \u00e5 tole periodar med regn samanlikna med "}
{"article_title": "\n        Julekalender: Meir nedb\u00f8r gjev utfordringar i jordbruket\n    ", "article_date": "06.12.2016", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Ny forsking viser at b\u00f8ndene m\u00e5 rekne med enda meir intens nedb\u00f8r som vil skape utfordringar for jordbruket."}
{"article_title": "\n        Simi Valley, California: Det transatlantiske samholdet st\u00e5r sterkt\n    ", "article_date": "04.12.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Forsvarsminister Ine Eriksen S\u00f8reide er i USA og deltok p\u00e5 Reagan National Defense Forum 2. og 3. desember. -Gitt endringene i de sikkerhetspolitiske omgivelsene, er behovet for samhold, b\u00e5de transatlantisk og i NATO st\u00f8rre enn noensinne, sier hun."}
{"article_title": "\n        Seminar: Hvordan p\u00e5virker finanspolitikk \u00f8konomien?\n    ", "article_date": "02.12.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Tirsdag 13. desember arrangerte Finansdepartementets r\u00e5dgivende utvalg for modell- og metodesp\u00f8rsm\u00e5l \u00e5pent seminar om virkninger av finanspolitikk p\u00e5 \u00f8konomien."}
{"article_title": "\n        Stor \u00f8konomisk framgang for jordbruket i 2015\n    ", "article_date": "01.12.2016", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Jordbruksinntektene auka med 13 prosent fr\u00e5 2014 til 2015. H\u00f8gare prisar, auka produksjon og gode avlingar i store delar av landet gav auka inntekter for dei fleste jordbruksproduksjonane. Dei st\u00f8rste produsentane hadde mest auke i inntekta."}
{"article_title": "\n        Statsministeren kommenterer budsjettprosessen\n    ", "article_date": "30.11.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsminister Erna Solberg kommenterer den p\u00e5g\u00e5ande budsjettprosessen om lag kl. 14.15 onsdag ettermiddag."}
{"article_title": "\n        Styrker norsk industris rolle i F-35-produksjonen\n    ", "article_date": "29.11.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Det norske selskapet Kitron har inng\u00e5tt en rammeavtale med Northrop Grumman Corporation. Avtalen er verdt \u00e9n milliard kroner og l\u00f8per til 2036."}
{"article_title": "\n        Helsesamarbeid i Nordomr\u00e5dene\n    ", "article_date": "28.11.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Helse er en del av Norges nordomr\u00e5depolitikk. 28. november innledet statsr\u00e5d Bent H\u00f8ie helse- og omsorgsdepartementets Nordomr\u00e5dekonferanse der innslag som beredskap, samarbeid i Barentsregionen og situasjonen i v\u00e5re grensen\u00e6re omr\u00e5der ble tatt opp."}
{"article_title": "\n        F\u00e5 asyls\u00f8kere i 2016 gir mer penger til hjelp i n\u00e6romr\u00e5dene\n    ", "article_date": "25.11.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "F\u00e6rre asyls\u00f8kere i 2016 gir reduserte utgifter og mulighet for \u00e5 styrke innsatsen for \u00e5 hjelpe flyktninger i Syrias n\u00e6romr\u00e5der med hele 500 millioner kroner."}
{"article_title": "\n        Rause stipend til skogfagstudentar\n    ", "article_date": "24.11.2016", "article_type": "Nyheit", "article_text": "I samarbeid med Skoglauget delte landbruks- og matminister Jon Georg Dale i dag ut 350.000,- kroner i stipend til sju skogfagstudentar fr\u00e5 Norges milj\u00f8- og biovitenskapelige universitet (NMBU)."}
{"article_title": "\n        Forslag til plan for E39 Stord-Os p\u00e5 h\u00f8ring\n    ", "article_date": "22.11.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Vi holder god fremdrift i arbeidet med fergefri E39. Dette blir en viktig transport\u00e5re b\u00e5de for n\u00e6ringslivet og innbyggere, sier kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner. Kommunal- og moderniseringsdepartementet har i dag gitt "}
{"article_title": "\n        Klimaforhandlingene i Marrakech i havn\n    ", "article_date": "19.11.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Det 22. partsm\u00f8tet under Klimakonvensjonen ble avsluttet ti timer p\u00e5 overtid etter en lengre diskusjon om hvordan utviklingen av regelverket for Parisavtalen skal f\u00f8lges opp de neste \u00e5rene."}
{"article_title": "\n        Tariffnemnda har fastsett l\u00f8nns- og arbeidsvilk\u00e5r for fiskeindustribedrifter\n    ", "article_date": "17.11.2016", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Tariffnemnda fastsette 11. november 2016 forskrift om allmenngjering av tariffavtale for fiskeindustribedrifter."}
{"article_title": "\n        Invitasjon til h\u00f8ringsm\u00f8te om forslag til klimalov\n    ", "article_date": "16.11.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Klima- og milj\u00f8departementet inviterer til h\u00f8ringsm\u00f8te om forslag til klimalov 5. desember"}
{"article_title": "\n        Annonserer ny st\u00f8tte til Sahara Forest Project\n    ", "article_date": "14.11.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Klima- og milj\u00f8minister Vidar Helgesen annonserte i dag \u00f8kt st\u00f8tte til Sahara Forest Projects satsing i Jordan. St\u00f8tten vil v\u00e6re p\u00e5 inntil 5,6 millioner kroner og ble lansert p\u00e5 en markering under klimapartsm\u00f8tet i Marrakesh. "}
{"article_title": "\n        Kvalitetssikringsrapport om logistikknutepunkt i Bergensregionen er klar\n    ", "article_date": "11.11.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Dersom vi skal f\u00e5 meir gods over p\u00e5 bane, er det viktig med effektive godsterminalar med tilstrekkeleg kapasitet. Samstundes er det viktig at vi ikkje gjer st\u00f8rre investeringar i terminalar enn det som er naudsynt. Vi har no f\u00e5tt ein ny rapport om"}
{"article_title": "\n        12 millioner i gaveforsterkningstilskudd til 19 kunst- og kulturinstitusjoner i Oslo\n    ", "article_date": "09.11.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "En rekke kulturinstitusjoner f\u00e5r i disse dager utbetalinger fra Kulturdepartementets gaveforsterkningsordning. Gaver p\u00e5 til sammen n\u00e6r 48 millioner kroner utl\u00f8ser gaveforsterkningstilskudd p\u00e5 til sammen 12 millioner kroner til 19 kunst- og "}
{"article_title": "\n        Nytenkere tildeles Gollegiella-prisen\n    ", "article_date": "08.11.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "\u00c5rets Gollegiella-pris g\u00e5r til M\u00e1ret og Inga M\u00e1rja Steinfjell og Kirsi og Jan Skoglund Paltto. Sametingspresident Aili Keskitalo og kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner \u00f8nsker til lykke med prisen."}
{"article_title": "\n        Brev til kontroll- og konstitusjonskomiteen\n    ", "article_date": "04.11.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "N\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land (H) har i dag svart kontroll- og konstitusjonskomiteen om DNB."}
{"article_title": "\n        Handlingsplanen for 2030-agendaen krever tettere samarbeid\n    ", "article_date": "03.11.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Lederen for FNs \u00f8konomiske og sosiale r\u00e5d (ECOSOC), Frederick Musiiwa Makamure Shava, peker p\u00e5 at handlingsplanen for 2030-agendaen krever tettere og mer samarbeid mellom partene og p\u00e5 tvers av alle FN-organisasjonene."}
{"article_title": "\n        Sikkerhetspolitisk dypdykk med Brende og Borch\n    ", "article_date": "31.10.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "10. november kan du h\u00f8re utenriksminister B\u00f8rge Brende og Christian Borch i samtale om norsk utenriks- og sikkerhetspolitikk p\u00e5 Nobels Fredssenter i Oslo."}
{"article_title": "\n        Regjeringens gave til kongeparets 80-\u00e5rsdager i 2017\n    ", "article_date": "28.10.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "B\u00e5de kong Harald og dronning Sonja fyller 80 \u00e5r i 2017. Gaven fra regjeringen vil v\u00e6re en digital installasjon basert p\u00e5 dronning Mauds private fotoalbum og utvalgte drakter. I tillegg vil regjeringen invitere til en festmiddag for kongeparet i "}
{"article_title": "\n        Statsministeren til Strasbourg, Frankfurt og Berlin\n    ", "article_date": "28.10.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsministeren bes\u00f8kjer Strasbourg, Frankfurt og Berlin m\u00e5ndag 7. og tysdag 8. november. P\u00e5 programmet st\u00e5r bes\u00f8k til Europar\u00e5det, m\u00f8te med den europeiske sentralbanksjefen og arbeidslunsj med Tysklands forbundskanslar Angela Merkel."}
{"article_title": "\n        Forsvarsministerm\u00f8te i Brussel: Tar Warszawa-beslutninger ett skritt videre\n    ", "article_date": "27.10.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "NATOs forsvarsministre var samlet i Brussel 26.-27. oktober. \u00d8verst p\u00e5 agendaen var styrking av NATOs evne til avskrekking og forsvar, alliansens tiltak for \u00e5 fremme stabilitet i n\u00e6romr\u00e5dene og samarbeidet mellom NATO og EU. "}
{"article_title": "\n        Invitasjon til seminar: Virker Norges regnskogst\u00f8tte til Brasil?\n    ", "article_date": "25.10.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Torsdag 27.oktober inviterer Klima- og milj\u00f8departementet og Brasils ambassade til seminar om Amazonas og Norges regnskogst\u00f8tte til Amazonasfondet."}
{"article_title": "\n        Invitasjon til pressen: Lansering av rapport om gr\u00f8nn konkurransekraft\n    ", "article_date": "21.10.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringens ekspertutvalg for gr\u00f8nn konkurransekraft vil legge frem sitt forslag til en nasjonal strategi fredag 28. oktober. Lanseringen finner sted p\u00e5 Gamle Museet Selskapslokaler i Dronningensgate 4 i Oslo."}
{"article_title": "\n        Nye ambassad\u00f8rer fra Hellas, India, Honduras og Moldova\n    ", "article_date": "20.10.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Fire nye ambassad\u00f8rer overleverte sine akkrediteringsbrev til H.M. Kongen 20. oktober 2016."}
{"article_title": "\n        Brev til kontroll- og konstitusjonskomiteen\n    ", "article_date": "19.10.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "N\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land har i dag svart kontroll- og konstitusjonskomiteen om DNB."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Statssekret\u00e6r Skogen p\u00e5 FNs Habitat-konferanse i Ecuador\n    ", "article_date": "18.10.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statssekret\u00e6r Tone Skogen leder den norske delegasjonen til FNs Habitat III-konferanse i Quito, Ecuador 18.-20. oktober."}
{"article_title": "\n        Ny avtale skal redusere bruk av sterke klimagasser\n    ", "article_date": "15.10.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "197 land er blitt enige om \u00e5 redusere den globale bruken de sterke HFK-klimagassene som blant annet brukes i luftkj\u00f8lingsanlegg (air-condition), frysebokser i butikker og i st\u00f8rre kj\u00f8leanlegg over hele verden. Noen HFK-gasser er flere tusen ganger "}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Regjeringens nasjonale integreringskonferanse\n    ", "article_date": "14.10.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Innvandrings- og integreringsminister Sylvi Listhaug inviterer til regjeringens nasjonale integreringskonferanse. Heldagskonferansen \u00e5pnes av statsminister Erna Solberg."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Statssekret\u00e6r R\u00f8sland til Troms\u00f8\n    ", "article_date": "12.10.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statssekret\u00e6r Marit Berger R\u00f8sland bes\u00f8ker 13. oktober Troms\u00f8 for \u00e5 delta p\u00e5 Barentssekretariatets prosjektlederkonferanse 2016."}
{"article_title": "\n        Veterin\u00e6rinstituttet 125 \u00e5r\n    ", "article_date": "11.10.2016", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Landbruks- og matminister Jon Georg Dale er til stades under feiringa av Veterin\u00e6rinstituttet sin 125-\u00e5rsdag onsdag 12. oktober."}
{"article_title": "\n        Priv. til red.: Statsministerens program veke 41\n    ", "article_date": "07.10.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Denne veka deltek statsministeren mellom anna i markeringa av Verdensdagen for mental helse. Ho m\u00f8ter ogs\u00e5 Singapores president, som kjem til Noreg p\u00e5 statsgjesting."}
{"article_title": "\n        Aktuelle rettsakter for E\u00d8S-komiteen 30. september 2016\n    ", "article_date": "06.10.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Vedlagt f\u00f8lger en liste med omtale av EU-rettsakter som E\u00d8S-komiteen vedtok \u00e5 innlemme i E\u00d8S-avtalen ved skriftlig prosedyre 30. september 2016."}
{"article_title": "\n        Statsbudsjettet 2017: Vidaref\u00f8rer arbeidet med \u00e5 redusere vedlikehaldsetterslepet\n    ", "article_date": "06.10.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Gjennom fleire ti\u00e5r har arbeidet med vedlikehald og fornying av transportinfrastrukturen blitt fors\u00f8mt. Dette gjer at forfallet er stort, ikkje minst p\u00e5 veg og bane. Vi har tatt fatt p\u00e5 oppg\u00e5va med \u00e5 snu trenden med ei stor satsing p\u00e5 vedlikehald "}
{"article_title": "\n        Statsbudsjettet 2017: Ny landsdekkende offeromsorg\n    ", "article_date": "06.10.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen foresl\u00e5r \u00e5 opprette en ny landsdekkende offeromsorg i tilknytning til de nye politidistriktene. Satsingen vil gi bedre ivaretakelse av ofrenes behov og bidra til at ofrene i st\u00f8rre grad klarer \u00e5 st\u00e5 i en straffesak til den er ferdig "}
{"article_title": "\n        Statsbudsjettet 2017: Regjeringen foresl\u00e5r en kraftig styrking av integreringsarbeidet\n    ", "article_date": "06.10.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen foresl\u00e5r samlet 484,9 millioner kroner til styrking av integreringstiltak i 2017. Tiltakene f\u00f8lger blant annet opp f\u00f8ringene som ble gitt i stortingsmeldingen om integrering om at tiden i mottak skal benyttes effektivt, og at bosetting "}
{"article_title": "\n        Statsbudsjettet 2017: Sterk satsing p\u00e5 helsestasjon- og skolehelsetjeneste\n    ", "article_date": "06.10.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen prioriterer barn og unges helse og oppvekstsvilk\u00e5r. Ett av de viktigste tiltakene er styrking av helsestasjons- og skolehelsetjenesten. Fra 2014 til 2017 er det lagt til rette for \u00e5 styrke helsestasjons- og skolehelsetjenesten med til "}
{"article_title": "\n        Statsbudsjettet 2017: Ny opptrappingsplan for habilitering og rehabilitering\n    ", "article_date": "06.10.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen legger sammen med statsbudsjettet frem opptrappingsplan for habilitering og rehabilitering. Regjeringen foresl\u00e5r 200 millioner kroner til planen i 2017."}
{"article_title": "\n        Parisavtalen vil tre i kraft\n    ", "article_date": "05.10.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Parisavtalen er den f\u00f8rste globale avtalen som p\u00e5legger alle land \u00e5 sette seg gradvis mer ambisi\u00f8se klimam\u00e5l for \u00e5 redusere utslipp. Det at avtalen trer i kraft s\u00e5 raskt er en sv\u00e6rt god nyhet, og vitner om at verden st\u00e5r samlet for \u00e5 forhindre "}
{"article_title": "\n        Pliktkommisjonen overleverer rapport 12. oktober\n    ", "article_date": "04.10.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Pliktkommisjonen som har sett p\u00e5 leverings-, bearbeidings- og aktivitetsplikten i fiskerin\u00e6ringen overleverer sin rapport til fiskeriminister Per Sandberg onsdag 12. oktober."}
{"article_title": "\n        Utdrag fr\u00e5 olje- og energiminister Tord Lien sin kalender for veke 40\n    ", "article_date": "30.09.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsministeren og statsr\u00e5dane har normalt desse faste postane i vekeprogrammet: Regjeringskonferanse torsdag kl. 12.30 og statsr\u00e5d p\u00e5 Slottet fredag kl. 11.00."}
{"article_title": "\n        Brende gratulerer Raftopris-vinner\n    ", "article_date": "29.09.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Jeg gratulerer den irakiske kvinnerettsforkjemperen Yanar Mohammed med Raftoprisen. Hun har i mange \u00e5r v\u00e6rt en modig forkjemper for kvinners rettigheter i Irak, sier utenriksminister B\u00f8rge Brende."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Utenriksminister Brende deltar i Shimon Peres sin begravelse\n    ", "article_date": "28.09.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende vil fredag 30. september delta i begravelsen til Israels tidligere president Shimon Peres i Jerusalem."}
{"article_title": "\n        Anvendelse av motsyklisk kapitalkrav i vertsland\n    ", "article_date": "28.09.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Finansdepartementet har i dag fastsatt endringer i regelverket om beregning av motsyklisk kapitalbuffer som inneb\u00e6rer anerkjennelse av andre lands bufferkrav for norske bankers l\u00e5neengasjementer i utlandet."}
{"article_title": "\n        Varsler tilsyn med Westerdals\n    ", "article_date": "27.09.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kunnskapsdepartementet \u00e5pner tilsyn med Westerdals Oslo School of Arts, Communication and Technology (WOACT). - Vi vil v\u00e6re sikre p\u00e5 at alle lover og regler blir fulgt, sier kunnskapsminister Torbj\u00f8rn R\u00f8e Isaksen."}
{"article_title": "\n        Norge oppretter ambassade i Mali\n    ", "article_date": "23.09.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Etableringen av en norsk ambassade i Bamako vil styrke v\u00e5rt bilaterale forhold til Mali og bidra til en tettere dialog om de sikkerhetspolitiske utfordringene landet og den bredere Sahel-regionen st\u00e5r overfor, sier utenriksminister B\u00f8rge Brende."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Brende til signeringsseremoni for den colombianske fredsavtalen\n    ", "article_date": "22.09.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende bes\u00f8ker Colombia 24.-27. september for \u00e5 delta p\u00e5 signeringsseremonien for fredsavtalen som er inng\u00e5tt mellom colombianske myndigheter og Farc-geriljaen. Seremonien finner sted den 26. september i Cartagena i Colombia."}
{"article_title": "\n        Forskningsdagene 2016\n    ", "article_date": "21.09.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Landbruks- og matforskningsinstituttene landet over inviterer til en rekke arrangementer under Forskningsdagene 2016."}
{"article_title": "\n        Positivt med styrket samarbeid mellom israelere og palestinere\n    ", "article_date": "20.09.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Utviklingen i det \u00f8konomiske samarbeidet mellom israelere og palestinere er n\u00e5 meget positiv. Norge \u00f8ker st\u00f8tten til Den palestinske selvstyremyndigheten og jeg oppfordret i dag andre giverland til \u00e5 gj\u00f8re det samme, sier utenriksminister B\u00f8rge "}
{"article_title": "\n        Styrker innsatsen i kampen mot aids, tuberkulose og malaria\n    ", "article_date": "17.09.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Det globale fondet for bekjempelse av aids, tuberkulose og malaria har siden 2002 bidratt til \u00e5 redde mer enn 20 millioner menneskeliv. Norge har siden starten v\u00e6rt en sentral st\u00f8ttespiller for fondet, og for perioden 2017-19 \u00f8ker vi det norske "}
{"article_title": "\n        Utredning om framtidig organisering av AMK-sentralene\n    ", "article_date": "15.09.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Helse- og omsorgsdepartementet har mottatt en r\u00e5dgivende rapport om hvordan AMK-sentralene b\u00f8r organiseres i fremtiden."}
{"article_title": "\n        33 besto ny matematikkpr\u00f8ve\n    ", "article_date": "14.09.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Etter ny pr\u00f8ve er det til sammen 157 s\u00f8kere som er kvalifisert til l\u00e6rerutdanning gjennom forkurset i matematikk."}
{"article_title": "\n        Alfred Janson tildelt Arne Nordheims komponistpris for 2016\n    ", "article_date": "12.09.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Komponisten Alfred Janson er tildelt Arne Nordheims komponistpris for 2016. Prisen blir overrakt av statssekret\u00e6r B\u00e5rd Folke Fredriksen laurdag 17. september, under Ultimafestivalen. Prisvinnaren f\u00e5r 200 000 kroner og eit diplom."}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Nasjonal markering for en narkotikafri skole\n    ", "article_date": "09.09.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Over 20 prosent av gutta som g\u00e5r i tredje klasse p\u00e5 videreg\u00e5ende skole har pr\u00f8vd hasj eller marihuana. Tilsvarende tall for jentene er 14 prosent. Justis- og beredskapsministeren setter i gang en forebyggende kampanje for \u00e5 markere \u00f8nsket om en "}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Utenriksminister Brende bes\u00f8ker Israel og Palestina\n    ", "article_date": "07.09.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende vil 7. - 9. september bes\u00f8ke Israel og Palestina."}
{"article_title": "\n        Mottok Lysne II-utvalgets rapport om digitalt grenseforsvar\n    ", "article_date": "05.09.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Forsvarsminister Ine Eriksen S\u00f8reide mottok i dag rapporten fra utvalget som har utredet digitalt grenseforsvar. - Flere sentrale problemstillinger knyttet til sp\u00f8rsm\u00e5let om digitalt grenseforsvar har krevd en grundig utredning. Jeg vil n\u00e5 foreta en"}
{"article_title": "\n        M\u00f8te med Nordisk ministerr\u00e5d\n    ", "article_date": "02.09.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statsminister Erna Solberg m\u00f8tte fredag 2. september generalsekret\u00e6ren i Nordisk ministerr\u00e5d, Dagfinn H\u00f8ybr\u00e5ten."}
{"article_title": "\n        Statens vegvesen anbefaler riksvei 52 som hovedvei mellom Gol og Voss\n    ", "article_date": "01.09.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Regjeringen jobber for bedre transport\u00e5rer mellom \u00f8stlandet og vestlandet. Prosessen er omfattende, men skal samtidig legge grunnlaget for langsiktige prioriteringer. Vegvesenets rapport om veitrase mellom Voss og Gol er et viktig bidrag for v\u00e5r "}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Frist for akkreditering til generalforsamlinga i FN\n    ", "article_date": "29.08.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Media som skal dekke FN si 71. generalforsamling hausten 2016 m\u00e5 ha FN-akkreditering. Frist: 9. september."}
{"article_title": "\n        AIM Norway stiftet som aksjeselskap\n    ", "article_date": "26.08.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Aerospace Industrial Maintenance Norway (AIM Norway) ble i dag stiftet som aksjeselskap av Forsvarsdepartementet. Ved at det n\u00e5 \u00e5pnes for en bredere eierstruktur i AIM Norway kan selskapet ta nye viktige steg i det internasjonale forsvarsmarkedet. "}
{"article_title": "\n        Fylkesnytt fr\u00e5 M\u00f8re og Romsdal 2/2016\n    ", "article_date": "24.08.2016", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Fylkesmannen i M\u00f8re og Romsdal er ute med ei ny utg\u00e5ve av Fylkesnytt, mellom anna med ein artikkel om M\u00f8teb\u00f8rs."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Utdrag fr\u00e5 Utanriksdepartemtenet sitt program i veke 34\n    ", "article_date": "19.08.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Her f\u00f8lgjer eit utdrag fr\u00e5 programmet til politisk leiing i Utanriksdepartementet i veke 34, 2016."}
{"article_title": "\n        Lyser ut 50 millioner \u00f8remerkede kroner til helses\u00f8stre\n    ", "article_date": "17.08.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringen bygger ut helsetilbudet til barn og unge, og har sammen med Kristelig Folkeparti og Venstre perioden 2014-2016 bevilget 667 millioner til helsestasjonene og skolehelsetjenesten gjennom kommunerammen. I tillegg ble det i Stortinget for "}
{"article_title": "\n        Dale sjekket \u00e5rsveksten\n    ", "article_date": "16.08.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "I forbindelse med at landbruks- og matminister Jon Georg Dale var invitert til \u00e5 \u00e5pne messa Markens Gr\u00f8de i Rakkestad benyttet han anledningen til \u00e5 sjekke \u00e5rsveksten. Det foregikk p\u00e5 garden til Hans Kristian Bjering Granaas, som driver ca 1200 "}
{"article_title": "\n        Avtale om Groruddalssatsingen i 10 nye \u00e5r\n    ", "article_date": "12.08.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsr\u00e5d Jan Tore Sanner og byr\u00e5dsleder i Oslo Raymond Johansen signerte fredag 12. august 2016 en programbeskrivelse for ny ti\u00e5rig Groruddalssatsing (2017-2026). Programbeskrivelsen viser hovedretningen for satsingen og organiseringen av det videre"}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: : M\u00e6land ber industrien om r\u00e5d\n    ", "article_date": "09.08.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "N\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land inviterer til m\u00f8te om industrimeldingen, torsdag 11. august p\u00e5 Raufoss."}
{"article_title": "\n        Godt i gang med brexit-arbeidet\n    ", "article_date": "05.08.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Vi har igangsatt et bredt analysearbeid for \u00e5 se p\u00e5 Norges forhold til Storbritannia og hvilke konsekvenser den britiske utmeldingen av EU vil ha for v\u00e5rt samarbeid. Selv om det er langt frem til en britisk utmeldelse av EU vil vi v\u00e6re s\u00e5 godt "}
{"article_title": "\n        Kritisk viktig med humanit\u00e6r tilgang i Aleppo\n    ", "article_date": "29.07.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Det er helt avgj\u00f8rende \u00e5 f\u00e5 humanit\u00e6r tilgang til den beleirede sivilbefolkningen inne i \u00d8st-Aleppo. Norge stiller seg derfor bak FNs appell til de stridende partene om en 48-timers humanit\u00e6r pause i kamphandlingene, sier utenriksminister B\u00f8rge "}
{"article_title": "\n        Bedre samordning av skog- og jordbruk for \u00e5 sikre matsikkerheten\n    ", "article_date": "22.07.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "FAO krever bedre samordning mellom skog- og jordbruk for \u00e5 sikre b\u00e6rekraftige landbrukssystemer og skogforvaltning. Denne uken deltok statssekret\u00e6r Terje Halleland i Landbruks- og matdepartementet p\u00e5 det 23. m\u00f8tet i FAOs skogkomite."}
{"article_title": "\n        Presenterer Norges rapport om b\u00e6rekraftsm\u00e5l i FN\n    ", "article_date": "19.07.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Norge er opptatt av h\u00f8y omdreining og synlige resultater i arbeidet med oppf\u00f8lgingen av FNs b\u00e6rekraftsm\u00e5l. Derfor \u00f8nsker vi \u00e5 v\u00e6re blant de f\u00f8rste som rapporterer til FN om Norges oppf\u00f8lging av b\u00e6rekraftsm\u00e5lene nasjonalt og internasjonalt, sier "}
{"article_title": "\n        Norge ford\u00f8mmer terrorangrepet i Frankrike\n    ", "article_date": "15.07.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Norge ford\u00f8mmer terrorangrepet i Nice p\u00e5 det sterkeste. Nok en gang er Frankrike rammet av et terrorangrep. Vi st\u00e5r skulder ved skulder med det franske folk og verden i krigen mot terror. V\u00e5r frihet og v\u00e5re demokratiske verdier kan terroristene "}
{"article_title": "\n        Nye kveitesortar som er tilpassa klimaendringar\n    ", "article_date": "12.07.2016", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Graminor sitt internasjonale forskingsprosjekt skal utvikle nye kveitesortar som er betre tilpassa klimaendringane enn dei sortane vi har i dag. Prosjektet er tildelt\u00a0seksten millionar kronar."}
{"article_title": "\n        Ny handlingsplan for jenters utdanning\n    ", "article_date": "07.07.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Norge og en rekke land har i dag vedtatt en handlingsplan for \u00e5 sikre bedre koordinering av innsatsen for jenters utdanning. - I verden er det i dag n\u00e6rmere 800 millioner voksne som ikke kan lese en setning. To tredjedeler av disse er kvinner. Dette"}
{"article_title": "\n        Vil utvise utlendinger som kan ekskluderes fra flyktningstatus\n    ", "article_date": "05.07.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Justis- og beredskapsdepartementet har sendt p\u00e5 h\u00f8ring et lovforslag om \u00e5 kunne utvise, og \u00e5 nekte en utlending oppholdstillatelse dersom vedkommende har beg\u00e5tt handlinger som inneb\u00e6rer at personen mister retten til anerkjennelse som flyktning."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Utenriksministeren til Montenegro, Ukraina og Ungarn\n    ", "article_date": "04.07.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende reiser til Montenegro, Ukraina og Ungarn 4.-7. juli"}
{"article_title": "\n        Priv. til red.: Statsministerens program veke 27\n    ", "article_date": "01.07.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Denne veka m\u00f8ter statsministeren mellom andre Den internasjonale utdanningskommisjonen og ungdom som konkurrerer om skuleplass i Forsvaret."}
{"article_title": "\n        Millioner til digital kompetanseheving og avtale med KS\n    ", "article_date": "30.06.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner deler ut engangsst\u00f8tte p\u00e5 to millioner kroner til 19 biblioteker og prosjekter for \u00e5 styrke grunnleggende digitale ferdigheter blant voksne som ikke er p\u00e5 nett."}
{"article_title": "\n        Studenter m\u00e5 stille med egen b\u00e6rbar datamaskin\n    ", "article_date": "29.06.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Fra n\u00e5 av kan universiteter og h\u00f8yskoler kreve at studentene stiller med egen b\u00e6rbar datamaskin."}
{"article_title": "\n        Kystreisa dag 8: Berlev\u00e5g og Vard\u00f8\n    ", "article_date": "27.06.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kystreisa n\u00e6rmar seg slutten, og siste dag av reisa\u00a0er samferdselsministeren i Finnmark fylke. Her vil han\u00a0mellom anna opne nye Berlev\u00e5g hamn, og\u00a0vitje Vard\u00f8 sj\u00f8trafikksentral."}
{"article_title": "\n        Jon Hustad tildelt Kulturdepartementet sin nynorskpris for journalistar 2016\n    ", "article_date": "24.06.2016", "article_type": "Nyheit", "article_text": "TV2-profilen, Dag og Tid-journalisten og debattanten Jon Hustad vart fredag tildelt prisen p\u00e5 50.000 kroner og eit kunstverk under Dei nynorske festspela i \u00d8rsta."}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Evaluering av garantireglane i bustadoppf\u00f8ringslova\n    ", "article_date": "24.06.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Eit lovutval har evaluert garantireglane i bustadoppf\u00f8ringslova. M\u00e5ndag overleverer utvalet si utgreiing til statssekret\u00e6r Gjermund Hages\u00e6ter (FrP)."}
{"article_title": "\n        Ny frav\u00e6rsgrense i videreg\u00e5ende skole fra i h\u00f8st\n    ", "article_date": "23.06.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Fra skolestart blir det innf\u00f8rt frav\u00e6rsgrense i videreg\u00e5ende skole. Elever som har mer enn 10 prosent udokumentert frav\u00e6r i et fag, vil som hovedregel ikke f\u00e5 karakter i faget. Men rektor vil kunne benytte skj\u00f8nn i spesielle tilfeller."}
{"article_title": "\n        Stegvis fremrykking mot \u00e9n journal\n    ", "article_date": "22.06.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringen har n\u00e5 gitt sin tilslutning til den anbefalte utviklingsretningen mot en felles nasjonal l\u00f8sning for \"\u00e9n innbygger - \u00e9n journal\"."}
{"article_title": "\n        Norge har ratifisert Parisavtalen\n    ", "article_date": "21.06.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Norge har n\u00e5 ratifisert den nye internasjonale klimaavtalen fra Paris. Vi er blant de f\u00f8rste landene som formelt slutter oss til Parisavtalen."}
{"article_title": "\n        Styrker vernet av varslere\n    ", "article_date": "20.06.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen foresl\u00e5r bedre rutiner for varsling, utvidelse av varslingsreglene til ogs\u00e5 \u00e5 gjelde innleid arbeidskraft, og bedre beskyttelse av kilder. Nye varslingsregler sendes n\u00e5 p\u00e5 h\u00f8ring."}
{"article_title": "\n        Nye regler skal forenkle kommunesammensl\u00e5inger\n    ", "article_date": "17.06.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "1. juli 2016 trer nye regler i inndelingslova og kommuneloven i kraft. Endringene i inndelingslova skal forenkle prosessene ved en kommunesammensl\u00e5ing. Regelendringene omtaler blant annet ROBEK-status ved kommunesammensl\u00e5inger og muligheten for "}
{"article_title": "\n        Havariunders\u00f8kelsene etter Tur\u00f8y-ulykken\u00a0f\u00e5r\u00a0n\u00f8dvendige midler\n    ", "article_date": "17.06.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Regjeringen tar ansvar for \u00e5 sikre at Statens havarikommisjon for transport har budsjettmidler til \u00e5 gjennomf\u00f8re havariunders\u00f8kelsene av helikopterulykken p\u00e5 Tur\u00f8y og andre havariunders\u00f8kelser p\u00e5 transportomr\u00e5det i 2016, sier samferdselsminister "}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Ny direkt\u00f8r for IMDi\n    ", "article_date": "16.06.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Direkt\u00f8ren som skal leie iverksetjinga av integreringspolitikken i Noreg dei neste seks \u00e5ra, blir utnemnt fredag 17. juni."}
{"article_title": "\n        Klar tale om klima og milj\u00f8 i plansaker\n    ", "article_date": "14.06.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Kommunene har et hovedansvar for arealforvaltningen i Norge. Et nytt rundskriv fra Klima- og milj\u00f8departementet klargj\u00f8r n\u00e5r staten kan si nei til ny arealbruk som f\u00f8lge av milj\u00f8hensyn."}
{"article_title": "\n        Statsministerens program veke 24\n    ", "article_date": "13.06.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsministeren m\u00f8ter denne veka mellom anna EUs h\u00f8grepresentant for utanrikssaker, Federica Mogherini og USAs utanriksminister John Kerry."}
{"article_title": "\n        Forlenget grensekontroll p\u00e5 indre Schengen\n    ", "article_date": "10.06.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Justis- og beredskapsministeren har bestemt at kontrollen p\u00e5 indre Schengen-grense skal fortsette frem til 11. november 2016. Dette kommer som f\u00f8lge av at EUs R\u00e5d den 12. mai besluttet at Norge, som ett av fem land, skal kunne fortsette sin "}
{"article_title": "\n        Vald og overgrep mot barn og unge - omfang og utviklingstrekk 2007-2015\n    ", "article_date": "10.06.2016", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Velferdsforskningsinstituttet NOVA har lansert sin fyrste rapport knytt til Justis- og beredskapsdepartementet sitt forskingsprogram om vald i n\u00e6re relasjonar (2014-2019)."}
{"article_title": "\n        Energikrav til bygg \u2013 oppf\u00f8lging av vedtak i Stortinget\n    ", "article_date": "08.06.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Nye energikrav til bygg i byggteknisk forskrift (TEK10) ble innf\u00f8rt fra 1. januar 2016, med en overgangstid frem til 1. januar 2017. Stortinget vedtok 10. mai at de \u00f8nsker enkelte endringer i kravene til energiforsyning i TEK10."}
{"article_title": "\n        Innholdet i ny, fem\u00e5rig mastergrad for grunnskolel\u00e6rere er fastsatt: Slik blir den nye l\u00e6rerutdanningen\n    ", "article_date": "07.06.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "L\u00e6rere p\u00e5 barnetrinnet skal bli eksperter p\u00e5 begynneroppl\u00e6ring, og skal ta deler av praksisen sin i barnehage. L\u00e6rere p\u00e5 5. til 10. trinn skal ha fordypning i to til tre skolefag - og kan ta deler av praksisen i videreg\u00e5ende skole."}
{"article_title": "\n        Regjeringen vil redusere kostnadene ved bredb\u00e5ndsutbygging\n    ", "article_date": "03.06.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Bygge- og anleggskostnader kan utgj\u00f8re opp til 80 prosent av de totale kostnadene ved utbygging av bredb\u00e5nd. Med nye regler om blant annet felles utnyttelse av eksisterende infrastruktur og samarbeid om anleggsarbeid vil utbyggerne kunne f\u00e5 hver "}
{"article_title": "\n        Ja til etablering av outlet i S\u00f8rlandsparken \u00d8st\n    ", "article_date": "03.06.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kommunal- og moderniseringsdepartement godkjenner Aust-Agder fylkeskommune sitt vedtak om etablering av et outletsenter i S\u00f8rlandsparken \u00d8st. - Vi har lagt vekt p\u00e5 fylkets egne vurderinger, og at etableringen vil gi verdifull vekst og over hundre "}
{"article_title": "\n        Skal utrede bredb\u00e5nd i nordomr\u00e5dene\n    ", "article_date": "02.06.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "N\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land vil utrede mulighetene for bredb\u00e5nd i nordomr\u00e5dene."}
{"article_title": "\n        N\u00e6ringen vil redusere sukker i mat og drikke\n    ", "article_date": "31.05.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Helse- og omsorgsminister Bent H\u00f8ie fikk i dag presentert mat- og drikken\u00e6ringens planer for \u00e5 redusere nordmenns inntak av sukker f\u00f8r 2018."}
{"article_title": "\n        994 000 kroner til H\u00e6gebostad kommune etter Synne\n    ", "article_date": "30.05.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Ekstremv\u00e6ret \"Synne\" i desember f\u00f8rte 2015 til omfattende skader p\u00e5 infrastruktur i H\u00e6gebostad kommune i Vest-Agder. Kommunen f\u00e5r n\u00e5 tildelt 994 500 kroner av Kommunal- og moderniseringsdepartementet som kompensasjon for kostnadene."}
{"article_title": "\n        Angelvik utnevnt til statssekret\u00e6r i N\u00e6rings- og fiskeridepartementet\n    ", "article_date": "27.05.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Roy Angelvik (FrP) ble i statsr\u00e5d i dag utnevnt til statssekret\u00e6r i N\u00e6rings- og fiskeridepartementet."}
{"article_title": "\n        Kunngjering av st\u00f8tte til organisasjonar for 2017\n    ", "article_date": "26.05.2016", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Landbruks- og matdepartementet forvaltar ei tilskotsordning der m\u00e5let er \u00e5 bidra til \u00e5 halde oppe aktiviteten i organisasjonar som arbeider innanfor landbruks- og matpolitiske satsingsomr\u00e5de. Departementet kan gi st\u00f8tte til organisasjonar p\u00e5 "}
{"article_title": "\n        H\u00f8ie p\u00e5 Verdens helseforsamling\n    ", "article_date": "24.05.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Helse- og omsorgsminister Bent H\u00f8ie deltar denne uken under Verdens helseorganisasjon (WHO) sin \u00e5rlige helseforsamling i Gen\u00e8ve. Tydeligere lederskap i WHO for \u00e5 hjelpe medlemslandene i \u00e5 utvikle velfungerende helsesystemer, styrket innsats for "}
{"article_title": "\n        PST kan bortvise utlendinger av hensyn til grunnleggende nasjonale interesser\n    ", "article_date": "20.05.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "20. mai 2016 trer nye regler i utlendingsloven om bortvisning i kraft. Lovendringen best\u00e5r i at andre enn UDI kan f\u00e5 bortvisningsmyndighet der grunnleggende nasjonale interesser tilsier det. Det er bestemt at PST gjennom forskrift skal gis slik "}
{"article_title": "\n        Mykje ekstremv\u00ear i 2015\n    ", "article_date": "19.05.2016", "article_type": "Nyheit", "article_text": "I 2015 blei det handsama 1250 saker etter naturskadelova. Til saman blei det tilkjent 111,1 millionar kroner i naturskadeerstatningar fr\u00e5 Statens naturskadefond."}
{"article_title": "\n        Fylkesnytt fra Vestfold 2/2016\n    ", "article_date": "18.05.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Fylkesmannen i Vestfold er ute med et nytt nummer av Fylkesnytt. I dette nummeret finner du blant annet en artikkel om en vellykket konferanse om Matglede."}
{"article_title": "\n        Fremmer milj\u00f8 i offentlige anskaffelser\n    ", "article_date": "13.05.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Hvordan kan offentlige anskaffelser i st\u00f8rre grad fremme klima- og milj\u00f8l\u00f8sninger, innovasjon og konkurransekraft? Det er temaet for konferansen som klima- og milj\u00f8minister Vidar Helgesen og n\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land inviterer til i Oslo 13. "}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Statsr\u00e5d Sanner til Agder\n    ", "article_date": "11.05.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Torsdag 12. mai bes\u00f8ker kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner Kristiansand og Arendal. Statsr\u00e5den skal informere om kommuneopplegget for 2017 og bes\u00f8ke Sykehuset S\u00f8rlandet i Arendal."}
{"article_title": "\n        Tar nye grep for \u00e5 dempe ledighets\u00f8kningen\n    ", "article_date": "11.05.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen foresl\u00e5r 1000 nye tiltaksplasser slik at det skal bli lettere for arbeidsledige \u00e5 komme i jobb. Videre foresl\u00e5r regjeringen ytterligere endringer i dagpengeregelverket som gj\u00f8r det enklere \u00e5 kombinere arbeidsledighetstrygd og utdanning."}
{"article_title": "\n        Endringar i eigedomsskattelova\n    ", "article_date": "11.05.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringa foresl\u00e5r at kommunane skal kunne frita fritidsbustader n\u00e5r dei skriv ut eigedomsskatt, og at kommunane m\u00e5 bruke l\u00e5gaste skattesats n\u00e5r dei utvidar skatten til ogs\u00e5 \u00e5 gjelda for bustader og fritidsbustader. - Endringane vil gje meir "}
{"article_title": "\n        Styrker DEMO 2000 med 50 millioner kroner\n    ", "article_date": "11.05.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Som en del av tiltakspakken for sysselsetting i petroleumsindustrien foresl\u00e5r regjeringen \u00e5 styrke DEMO 2000-programmet med 50 millioner kroner i revidert nasjonalbudsjett 2016."}
{"article_title": "\n        Avskrivingsregler for vindkraftverk notifisert\n    ", "article_date": "10.05.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Finansdepartementet har i dag sendt formell notifikasjon til ESA om gunstigere avskrivningsregler for vindkraft. Regjeringen \u00f8nsker \u00e5 legge til rette for \u00f8kte investeringer i vindkraft i Norge. Ordningen som er notifisert til ESA gj\u00f8r dette. Det er "}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Ny stortingsmelding om Svalbard\n    ", "article_date": "09.05.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statssekret\u00e6r i Justis- og beredskapsdepartementet Gjermund Hages\u00e6ter (FrP) vil onsdag 11. mai presentere stortingsmeldingen om Svalbard."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Polens president p\u00e5 statsbes\u00f8k til Norge fra 23. til 25. mai 2016\n    ", "article_date": "04.05.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Etter invitasjon fra Hans Majestet kong Harald V vil Polens president Andrzej Duda og fru Agata Kornhauser-Duda v\u00e6re p\u00e5 statsbes\u00f8k i Norge. 23. og 24. mai vil presidenten bes\u00f8ke Oslo, 24. og 25. mai vil han bes\u00f8ke Bod\u00f8 og Narvik."}
{"article_title": "\n        Felles front mot arbeidslivskriminalitet i Tr\u00f8ndelag\n    ", "article_date": "03.05.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Arbeids- og sosialminister Anniken Hauglie \u00e5pnet 3. mai et nytt samlokalisert senter mot arbeidslivskriminalitet i Trondheim."}
{"article_title": "\n        E\u00d8S-midlene: Klimavennlig varme til barn og unge i Bulgaria\n    ", "article_date": "02.05.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Et sv\u00f8mmebasseng varmet opp med ved f\u00e5r snart avl\u00f8sning. Diesel- og oljefyrer skiftes ogs\u00e5\u00a0ut. Resultatene er bra for klima, lokal luftkvalitet og inneklima."}
{"article_title": "\n        Rapport om private akt\u00f8rer i barnevernet\n    ", "article_date": "29.04.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "P\u00e5 oppdrag fra Barne- og likestillingsdepartementet har Vista Analyse kartlagt bruken av private akt\u00f8rer i barnevernet, og vurdert konsekvensene av dagens praksis og behovet for endringer p\u00e5 dette omr\u00e5det."}
{"article_title": "\n        2 422 millioner kroner til idrettsform\u00e5l\n    ", "article_date": "29.04.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen har i dag fordelt 2 422 millioner kroner i spillemidler til idrettsform\u00e5l for 2016. Bel\u00f8pet er 159 millioner kroner h\u00f8yere enn i 2015."}
{"article_title": "\n        Lakselv lufthavn Banak opprettholder tilgjengeligheten\n    ", "article_date": "28.04.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Det er ikke riktig at Lakselv lufthavn Banak mister mulighet til \u00e5 ta ned enkelte flytyper, slik enkelte har hevdet i media. Flyplassen skal gj\u00f8res i stand til \u00e5 oppfylle strengere sikkerhetskrav, men det vil ikke medf\u00f8re noen redusert kapasitet "}
{"article_title": "\n        Ny rapport: Store utfordringar med IKT-tryggleik\n    ", "article_date": "26.04.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Nordmenn vert i aukande grad lurt og manipulert p\u00e5 internett. Vi er alle potensielle m\u00e5l, b\u00e5de i jobb og i privat samanheng, viser ny rapport om trusselbildet innan IKT-tryggleik."}
{"article_title": "\n        Konseptutvalgutredning for Tullinl\u00f8kka-omr\u00e5det\n    ", "article_date": "25.04.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "I dag har kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner mottatt konseptvalgutredningen for Tullinl\u00f8kka-omr\u00e5det av Statsbygg."}
{"article_title": "\n        Endringer i merverdiavgiftsloven\n    ", "article_date": "22.04.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringen fremmer forslag om at utenlandske n\u00e6ringsdrivende skal kunne registrere seg i Merverdiavgiftsregisteret uten representant. Endringen inneb\u00e6rer en modernisering av regelverket, og vil gj\u00f8re det enklere og billigere for utenlandske "}
{"article_title": "\n        Norge og USA signerte samarbeidsavtale om transport\n    ", "article_date": "21.04.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Samferdselsminister Ketil Solvik-Olsen og den amerikanske transportministeren Anthony Foxx signerte torsdag kveld en samarbeidsavtale om \u00e5 utveksle kunnskap, teknologi og erfaring p\u00e5 transportfeltet."}
{"article_title": "\n        H\u00f8ring om statstilskudd til h\u00f8yskolene NITH, Westerdals og NISS\n    ", "article_date": "20.04.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Onsdag er det \u00e5pen h\u00f8ring i Stortingets kontroll- og konstitusjonskomit\u00e9 om statstilskudd til h\u00f8yskolene NITH, Westerdals og NISS. Kunnskapsminister Torbj\u00f8rn R\u00f8e Isaksen m\u00f8ter for \u00e5 svare p\u00e5 komit\u00e9ens sp\u00f8rsm\u00e5l."}
{"article_title": "\n        Pressseinformasjon: Pressem\u00f8te: Ekstraordin\u00e6rt nordisk samarbeidsministerm\u00f8te\n    ", "article_date": "19.04.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "E\u00d8S/EU-minister og nordisk samarbeidsminister, Elisabeth Aspaker, m\u00f8ter sine nordiske kollegaer til et ekstraordin\u00e6rt m\u00f8te om flyktning- og migrasjonskrisen 19. april i Oslo."}
{"article_title": "\n        Digital agenda for Norge:  Foresl\u00e5r at kommunene skal veilede innbyggerne p\u00e5 nett\n    ", "article_date": "16.04.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- N\u00e5r samfunnet digitaliseres m\u00e5 alle innbyggere kunne v\u00e6re med. Kommunene b\u00f8r ha et veiledningstilbud til innbyggere som trenger hjelp til \u00e5 bruke internett, sier kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner."}
{"article_title": "\n        Vil fornye og forbedre fagene i skolen\n    ", "article_date": "15.04.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen vil fornye fagene i skolen for \u00e5 gi elevene mer dybdel\u00e6ring og bedre forst\u00e5else. I tillegg skal skolens brede dannelsesoppdrag f\u00e5 en tydeligere plass i skolehverdagen."}
{"article_title": "\n        Ny forsvarslov\n    ", "article_date": "15.04.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen legger frem forslag til ny lov om verneplikt og tjeneste i Forsvaret. I den nye loven er fire lover sl\u00e5tt sammen til \u00e9n, antall paragrafer er kraftig redusert og spr\u00e5ket er forenklet."}
{"article_title": "\n        Handlingsplan plantevernmiddel\n    ", "article_date": "14.04.2016", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Landbruks- og matdepartementet har tildelt 9 millionar kroner til prosjekt for 2016 for \u00e5 redusere bruk og risiko ved bruk av plantevernmiddel."}
{"article_title": "\n        Nye styremedlemmer i Norsk Tipping\n    ", "article_date": "12.04.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kulturdepartementet har i dag oppnevnt to nye styremedlemmer i Norsk Tipping for perioden fram til generalforsamling i 2017."}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Fiskeriministeren til verdens st\u00f8rste sj\u00f8matmesse\n    ", "article_date": "11.04.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Fiskeriminister Per Sandberg reiser til Brussel onsdag 27. april og torsdag 28. april for \u00e5 bes\u00f8ke sj\u00f8matmessen Seafood Expo Global. Der skal han m\u00f8te norske utstillere og internasjonale kollegaer."}
{"article_title": "\n        Statsministeren til Singapore og S\u00f8r-Korea\n    ", "article_date": "08.04.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "12. til 16. april bes\u00f8ker statsminister Erna Solberg Singapore og S\u00f8r-Korea, der m\u00f8ter med b\u00e5de norsk og asiatisk n\u00e6ringsliv er blant programpunktene. Omstilling og innovasjon er sentrale temaer p\u00e5 reisen."}
{"article_title": "\n        Stabil melkemengde som foredles\n    ", "article_date": "06.04.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Total mengde kumelk til lokal foredling i 2015 var 20 000 liter mer enn i 2014. Lokal foredling av geitemelk \u00f8kte med 90 000 liter fra 2014 til 2015."}
{"article_title": "\n        Regjeringen vil ha om lag 10 regioner\n    ", "article_date": "05.04.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen legger i dag frem stortingsmelding om nye regioner. - Vi f\u00f8lger n\u00e5 opp Stortingets vedtak og legger grunnlag for at det regionale niv\u00e5et kan bli mer funksjonelt og ta et st\u00f8rre ansvar for samfunnsutviklingen i regionen, sier kommunal- og"}
{"article_title": "\n        TBU: \u00a0Endelig hovedrapport 2016\n    ", "article_date": "01.04.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Pressemelding fra Det tekniske beregningsutvalget for inntektsoppgj\u00f8rene: Grunnlaget for inntektsoppgj\u00f8rene 2016 - endelig rapport"}
{"article_title": "\n        - En historisk dag for lokaldemokratiet\n    ", "article_date": "31.03.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kommunalt selvstyre ble vedtatt som en ny bestemmelse i Grunnloven av Stortinget 31. mars. - Dette er en historisk begivenhet, og jeg vil gi honn\u00f8r til Stortingets flertall som har samlet seg om en prinsipielt viktig grunnlovsbestemmelse, sier "}
{"article_title": "\n        Reviderer retningslinjene for internasjonal e-handel\n    ", "article_date": "30.03.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "OECD har revidert retningslinjene for forbrukerbeskyttelse innen elektronisk handel. Hensikten er \u00e5 styrke forbrukervernet p\u00e5 den voksende globale digitale markedsplassen."}
{"article_title": "\n        Endeleg rapport fr\u00e5 Berekningsutvalet kjem 1. april\n    ", "article_date": "29.03.2016", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Det tekniske berekningsutvalet for inntektsoppgjera legg fredag 1. april fram ein endeleg rapport over utviklinga i l\u00f8nningar og inntekter, prisar og konkurranseevne mv. i samband med l\u00f8nnsoppgjera i 2016."}
{"article_title": "\n        Liberia launches public-private cooperation to improve livelihoods and protect forests\n    ", "article_date": "21.03.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Today the Liberian government has announced the first steps in an ambitious plan to work with leading international companies to improve smallholder productivity and livelihoods, while conserving the country\u2019s forests and growing its economy. Today\u2019"}
{"article_title": "\n        Sterk \u00f8kning i omsetningen av \u00f8kologiske matvarer i 2015\n    ", "article_date": "18.03.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Landbruksdirektoratet har i dag lagt fram rapporten Produksjon og omsetning av \u00f8kologiske matvarer. Rapport for 2015. Rapporten viser en positiv utvikling i omsetningen av \u00f8kologisk mat."}
{"article_title": "\n        F\u00e6rder kommune vedtatt\n    ", "article_date": "18.03.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "18. mars vedtok Kongen i statsr\u00e5d at Tj\u00f8me og N\u00f8tter\u00f8y blir \u00e9n kommune fra 1. januar 2018. - Jeg \u00f8nsker lokalpolitikerne, ansatte og innbyggerne lykke til i arbeidet med \u00e5 bygge nye F\u00e6rder kommune, sier kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore "}
{"article_title": "\n        Samferdselsforskning: Fremtidens gode l\u00f8sninger\n    ", "article_date": "17.03.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Hvordan ser fremtidens transportsystem ut? Hva er smarte byer? Hvordan vil delings\u00f8konomien p\u00e5virke samferdsel i fremtiden? Dette er noen av sp\u00f8rsm\u00e5lene Samferdselsdepartementets forskningsstrategi for 2016 - 2022 fokuserer p\u00e5."}
{"article_title": "\n        Str\u00f8mming presentasjon av stortingsmelding om ulv\n    ", "article_date": "16.03.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Presentasjonen av stortingsmeldingen om ulv i norsk natur kan ses i opptak her."}
{"article_title": "\n        Utdanning og \u00f8konomisk utvikling hovedtema for statssekret\u00e6r Skogens bes\u00f8k i Tanzania\n    ", "article_date": "14.03.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Tanzania har m\u00e5l om \u00e5 bli et mellominntektsland innen 2025. Dette er en utvikling Norge \u00f8nsker \u00e5 st\u00f8tte opp om gjennom utviklingssamarbeid, n\u00e6ringsfremmende tiltak, handel og investeringer, sier Tone Skogen."}
{"article_title": "\n        Regjeringen vil gj\u00f8re det enklere \u00e5 drive med friluftsliv\n    ", "article_date": "11.03.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringen \u00f8nsker at flere skal drive med friluftsliv. Aktivitet utend\u00f8rs er en viktig kilde til h\u00f8yere livskvalitet og bedre helse for alle. Regjeringen vil derfor \u00e5pne for flere aktiviteter i verneomr\u00e5der og utmark og legge til rette for st\u00f8rre "}
{"article_title": "\n        En ny kommunelov for et sterkere lokaldemokrati\n    ", "article_date": "10.03.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Sterkere lokaldemokrati og god styring av kommuner og fylkeskommuner er viktig for innbyggerne n\u00e5r vi skal fornye kommuneloven, sier kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner. Forslag til ny kommunelov ble i dag overlevert Kommunal- og "}
{"article_title": "\n        S\u00f8ker ub\u00e5tsamarbeid med andre land\n    ", "article_date": "07.03.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Norge arbeider for \u00e5 f\u00e5 til et omfattende samarbeid med andre land om nye ub\u00e5ter, for best mulig \u00e5 kunne redusere kostnadene og sikre en robust kapasitet for fremtiden."}
{"article_title": "\n        Utvalg skal utrede delings\u00f8konomien\n    ", "article_date": "04.03.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen har i dag oppnevnt et offentlig utvalg som skal utrede hvordan delings\u00f8konomien kan gi mer effektiv ressursbruk. Effektiv ressursbruk underst\u00f8ttes av sunn konkurranse i ordnede former. Utvalget skal ledes av professor Tommy Staahl "}
{"article_title": "\n        Flere \u00e5r \u2013 flere muligheter\n    ", "article_date": "03.03.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Levealderen \u00f8ker og pensjonsalderen g\u00e5r ned. En 65-\u00e5ring kan forvente \u00e5 ha 15-20 funksjonsfriske \u00e5r foran seg. Derfor m\u00e5 eldres arbeidskraft og kompetanse brukes. Regjeringens strategi for et aldersvennlig samfunn viser mulighetene."}
{"article_title": "\n        Fylkesnytt fr\u00e5 M\u00f8re og Romsdal 1/2016\n    ", "article_date": "02.03.2016", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Fylkesmannen i M\u00f8re og Romsdal er ute med ei ny utg\u00e5ve av Fylkesnytt, mellom anna med ein artikkel om Landbruksmeldinga som skal reviderast."}
{"article_title": "\n        Viktig forskningssamarbeid med EU\n    ", "article_date": "29.02.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Horisont 2020 har s\u00e5 langt gitt st\u00f8tte til over 500 prosjekter med norsk deltakelse. Jobben med EUs neste forskningsprogram er allerede i gang."}
{"article_title": "\n        183 millioner til funksjonshemmedes organisasjoner og ferietilbud\n    ", "article_date": "26.02.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "134 organisasjoner f\u00e5r driftst\u00f8tte for 2016. Form\u00e5let er \u00e5 bedre organisasjonenes muligheter til \u00e5 drive interessepolitisk arbeid og yte service til medlemmene sine."}
{"article_title": "\n        Statsministeren til Brussel\n    ", "article_date": "23.02.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsminister Erna Solberg vitjar Brussel onsdag 2. mars. Statsminister Solberg m\u00f8ter mellom anna Belgias statsminister Charles Michel, Europakommisjonens president Jean-Claude Juncker og presidenten for Europaparlamentet Martin Schulz."}
{"article_title": "\n        Ny spesialistutdanning for l\u00e6rere\n    ", "article_date": "22.02.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "40 barne- og ungdomsskolel\u00e6rere over hele landet kan n\u00e5 f\u00e5 spesialistutdanning i matematikk og norsk. - Dette er en viktig del av satsingen p\u00e5 nye karriereveier for l\u00e6rere, sier kunnskapsminister Torbj\u00f8rn R\u00f8e Isaksen."}
{"article_title": "\n        Skal bli enklere \u00e5 gj\u00f8re en god jobb\n    ", "article_date": "19.02.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Dersom viktige saker ikke er godt nok utredet risikerer vi \u00e5 sl\u00f8se med skattebetalernes penger. Det m\u00e5 bli enklere \u00e5 gj\u00f8re en god jobb. Den nye utredningsinstruksen skal gj\u00f8re det enklere for ansatte og ledere i staten \u00e5 utrede saker, sier "}
{"article_title": "\n        Norwegian Outlet i Vestby f\u00e5r utvide\n    ", "article_date": "17.02.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kommunal- og moderniseringsdepartementet sier ja til utvidelse av Norwegian Outlet i Vestby kommune. - Vi legger vekt p\u00e5 kommunens \u00f8nske om en liten utvidelse av senteret, noe som vil gi cirka 25 nye arbeidsplasser i kommunen, sier kommunal- og "}
{"article_title": "\n        Invitasjon til seminar om strategisk eksportkontroll 2016\n    ", "article_date": "16.02.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Utenriksdepartementet inviterer herved eksport\u00f8rer, organisasjoner og andre samarbeidspartnere til et seminar om den strategiske eksportkontrollen torsdag 17. mars."}
{"article_title": "\n        M\u00f8te om kapitaltilgangen for bedriftene\n    ", "article_date": "13.02.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "N\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land inviterer til et m\u00f8te om kapitalsituasjonen for n\u00e6ringslivet, mandag 15. februar."}
{"article_title": "\n        Betre butikk-tilbod i distrikts-Noreg\n    ", "article_date": "12.02.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "N\u00e6rbutikkar i distrikta er i gang med ei omfattande modernisering. I l\u00f8pet av dei tre siste \u00e5ra har distriktsbutikkane f\u00e5tt 125 millionar kroner til investeringar som skal gi innbyggjarane eit betre servicetilbod."}
{"article_title": "\n        Produktivitetskommisjonens andre rapport: Omstilling er n\u00f8dvendig\n    ", "article_date": "11.02.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Finansminister Siv Jensen mottok i dag Produktivitetskommisjonens andre rapport NOU 2016: 3 fra kommisjonsleder J\u00f8rn Ratts\u00f8. I rapporten skriver kommisjonen at norsk \u00f8konomi er ved et viktig vendepunkt og at \u00f8konomien m\u00e5 omstilles mot h\u00f8yere "}
{"article_title": "\n        N\u00e5 kan asylbarn l\u00e6re norsk p\u00e5 nett\n    ", "article_date": "09.02.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "En ny nettportal som skal gj\u00f8re det enklere for asylbarn \u00e5 l\u00e6re norsk og andre skolefag. Skolekassa.no er oversatt til flere spr\u00e5k slik at det blir lettere \u00e5 tilby oppl\u00e6ring der l\u00e6rerne ikke snakker barnas morsm\u00e5l."}
{"article_title": "\n        Samefolkets dag 6. februar 2016 \u2013 helsing fr\u00e5 landbruks- og matminister Jon Georg Dale\n    ", "article_date": "06.02.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Samefolkets dag er ein stor dag der vi feirer samane og det samiske. Dette er ogs\u00e5 dagen for \u00e5 feire den samiske reindrifta."}
{"article_title": "\n        Den norske kyrkja blir sj\u00f8lvstendig\n    ", "article_date": "05.02.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringa gjer framlegg om endringar i kyrkjelova som inneber at Den norske kyrkja f\u00e5r ei rettsleg, sj\u00f8lvstendig handleevne slik sokna har i dag."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Lanserer debatt om framtidas utenriks- og sikkerhetspolitikk\n    ", "article_date": "04.02.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende og forsvarsminister Ine Eriksen S\u00f8reide sparker i gang diskusjonen om Norges framtidige utenriks- og sikkerhetspolitikk under et \u00e5pent m\u00f8te p\u00e5 Litteraturhuset mandag 8. februar. Med i panelet er Kate Hansen Bundt, Ulf "}
{"article_title": "\n        Reinkj\u00f8tt-filmen laget av Norge\n    ", "article_date": "02.02.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "R\u00f8yksopp-regiss\u00f8ren Thomas Hilland f\u00e5tt hjelp av 300 instagrammere til \u00e5 lage en film for \u00e5 minne oss p\u00e5 at det er kun 300 gram reinsdyrkj\u00f8tt p\u00e5 hver av oss nordmenn i \u00e5ret."}
{"article_title": "\n        Brev til EU-kommisjonen\n    ", "article_date": "01.02.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringens brev til EU-kommiss\u00e6r Miguel Arias Ca\u00f1ete og visepresident Maro\u0161 \u0160ef\u010dovi\u010d om EUs energiunion og norsk gasseksport."}
{"article_title": "\n        Norge har sammen med de nordiske landene, Estland, Storbritannia og Belgia levert innspill til revisjon av det europeiske ekomregelverket.\n    ", "article_date": "29.01.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Norge har sammen med de nordiske landene, Estland, Storbritannia og Belgia levert et overordnet innspill til revisjonen av det felleseuropeiske rammeverket for elektronisk kommunikasjon."}
{"article_title": "\n        Vedtak om tillatelse til \u00f8kning av eierandel \u2013 Pareto AS\n    ", "article_date": "27.01.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Finansdepartementet har gitt Pareto AS tillatelse til \u00e5 \u00f8ke sin eierandel i Pareto Bank ASA."}
{"article_title": "\n        Tiltak mot luftforurensning: Mange virkemidler tilgjengelig for kommunene\n    ", "article_date": "26.01.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- M\u00f8tet med Oslo og Bergen var nyttig og oppklarende. Alle \u00f8nsker bedre byluft, og storbyene har en rekke akuttiltak de kan sette i verk."}
{"article_title": "\n        Statsministerens program veke 4\n    ", "article_date": "22.01.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsminister Erna Solberg og finansminister Siv Jensen m\u00f8ter m\u00e5ndag sentralbanksjef \u00d8ystein Olsen og fleire \u00f8konomar for \u00e5 diskutere den \u00f8konomiske situasjonen."}
{"article_title": "\n        Luftkvalitet i Oslo og Bergen: Samferdselsministeren inviterer til m\u00f8te\n    ", "article_date": "21.01.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- I Oslo og Bergen har det i vinter flere ganger v\u00e6rt m\u00e5lt h\u00f8y luftforurensing. Kommunene har verkt\u00f8y for \u00e5 h\u00e5ndtere slike akutte situasjoner med d\u00e5rlig luftkvalitet, men jeg registrerer at man b\u00e5de i Oslo og Bergen er usikre p\u00e5 hvilke tiltak de kan"}
{"article_title": "\n        Norge ford\u00f8mmer terrorangrep p\u00e5 universitet i Pakistan\n    ", "article_date": "20.01.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Jeg ford\u00f8mmer p\u00e5 det sterkeste angrepet p\u00e5 Bacha Khan University nordvest i Pakistan. Utdanning er en grunnleggende menneskerett, dette angrepet p\u00e5 en utdanningsinstitusjon er ogs\u00e5 et angrep p\u00e5 Pakistans fremtid. Det blir viktig at pakistanske "}
{"article_title": "\n        TFO 2015 \u2013 Stor interesse for videre utforsking av norsk sokkel\n    ", "article_date": "19.01.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Olje- og energidepartementet tilbyr 56 utvinningstillatelser p\u00e5 norsk sokkel i konsesjonsrunden Tildeling i forh\u00e5ndsdefinerte omr\u00e5der 2015 (TFO 2015)."}
{"article_title": "\n        Norge letter sanksjonene mot Iran\n    ", "article_date": "16.01.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- En viktig milep\u00e6l i det internasjonale arbeidet med atomnedrustning og ikke-spredning, sier utenriksminister B\u00f8rge Brende, etter dagens kunngj\u00f8ring fra Det internasjonale atomenergibyr\u00e5et (IAEA), som \u00e5pner for store lettelser i sanksjonene mot "}
{"article_title": "\n        Norske mat- og reiselivsopplevelser inntar Berlin\n    ", "article_date": "14.01.2016", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Norge deltar fra 15. - 24. januar 2016 p\u00e5 Gr\u00fcne Woche i Berlin. Gr\u00fcne Woche befestet nok en gang i 2015 sin posisjon som en av verdens ledende forbrukermesser for landbruk, mat og reiseliv: Over 415.000 bes\u00f8kende, 1650 utstillere fra 70 land, 70 "}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Fiskeriminister Per Sandberg til \u00c5lesund 13. januar\n    ", "article_date": "12.01.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Fiskeriminister Per Sandberg gjestar \u00c5lesund 13. januar."}
{"article_title": "\n        Legg til rette for fiskemottak p\u00e5 Svalbard\n    ", "article_date": "08.01.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Det er viktig for Svalbardsamfunnet \u00e5 utvikle n\u00e6ringsgrunnlaget sitt. Eit fiskemottak vil kunne gi til fleire arbeidsplassar i ein n\u00f8dvendig omstillingsperiode, seier fiskeriminister Per Sandberg."}
{"article_title": "\n        Forsvarsmateriell er etablert\n    ", "article_date": "06.01.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "I april 2015 besluttet regjeringen \u00e5 opprette etaten Forsvarsmateriell direkte underlagt Forsvarsdepartementet. Etaten skal ha ansvaret for materiellinvestering og materiellforvaltning i forsvarssektoren. 1. januar ble Forsvarsmateriell formelt "}
{"article_title": "\n        Statsministerens program veke 1\n    ", "article_date": "04.01.2016", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsministeren og statsr\u00e5dane har normalt desse faste postane i vekeprogrammet: Regjeringskonferanse torsdag kl. 12.30 og statsr\u00e5d p\u00e5 Slottet fredag kl. 11.00."}
{"article_title": "\n        Rekordmange s\u00f8ker om midler til norskoppl\u00e6ring p\u00e5 arbeidsplassen\n    ", "article_date": "28.12.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Rekordmange virksomheter har s\u00f8kt om midler til oppl\u00e6ring for sine ansatte gjennom tilskuddsordningen Basiskompetanse i arbeidslivet (BKA). Nesten halvparten av s\u00f8knadene gjelder norskoppl\u00e6ring."}
{"article_title": "\n        Rissa og Leksvik s\u00f8ker om sammensl\u00e5ing\n    ", "article_date": "22.12.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Rissa i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag og Leksvik i Nord-Tr\u00f8ndelag har i dag s\u00f8kt om \u00e5 sl\u00e5 seg sammen til \u00e9n kommune. - Jeg vil gratulere lokalpolitikerne med \u00e5 ha gjennomf\u00f8rt en god prosess. Dette vil legge grunnlag for positiv utvikling og gode tjenester til "}
{"article_title": "\n        Finaleheat med opera, biovarme og jordb\u00e6r\u00f8l\n    ", "article_date": "21.12.2015", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Fylkesvinnarane er k\u00e5ra og no er finalistane klare til den nasjonale Bygdeutviklingsprisen 2015. Dei nominerte er Tor Oxhovd Svalesen med St\u00f8lslie Biovarme AS og Valdres Biovarme AS i Oppland, \u00c5mot Operagard S\u00f8rli i Sogn og Fjordane og Folvell g\u00e5rd "}
{"article_title": "\n        Nytt styre i spr\u00e5kr\u00e5det\n    ", "article_date": "18.12.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kulturdepartementet oppnevner nytt styre for Spr\u00e5kr\u00e5det fra nytt\u00e5r. Den n\u00e5v\u00e6rende styreperioden g\u00e5r ut ved \u00e5rsskiftet, og nytt styre tiltrer 1. januar. Antall styremedlemmer reduseres fra ni til fem."}
{"article_title": "\n        Endringer i helseforvaltningen fra 1. januar\n    ", "article_date": "18.12.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "F\u00f8rste januar endres organiseringen av den sentrale helseforvaltningen. Flere etater sl\u00e5s sammen, og antall etater reduseres fra 15 til 11."}
{"article_title": "\n        Gaveforsterkningsordningen utvides til store deler av kunst- og kulturfeltet\n    ", "article_date": "17.12.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen utvider gaveforsterkningsordningen for museer til ogs\u00e5 \u00e5 omfatte musikk, litteratur, scenekunst, visuell kunst og kulturbygg. Samtidig \u00f8kes rammen fra 30 til 45 mill. kroner."}
{"article_title": "\n        Hof og Holmestrand leverer s\u00f8knad om samansl\u00e5ing\n    ", "article_date": "17.12.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Fredag kjem kommunane Hof og Holmestrand for \u00e5 levere sin s\u00f8knad om samansl\u00e5ing til kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner."}
{"article_title": "\n        Endringer blant de politiske r\u00e5dgiverne\n    ", "article_date": "16.12.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Etter endringene i regjeringen i dag, har Statsministerens kontor gjort disse endringene blant de politiske r\u00e5dgiverne."}
{"article_title": "\n        Marianne Johnsen ny styreleder i Kilden \u2013 Med Per Fronth som personlig vara\n    ", "article_date": "14.12.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Marianne Elisabeth Johnsen blir ny styreleder for Kilden Teater- og konserthus IKS i Kristiansand, med kunstner Per Fronth som personlig vara. Johnsen erstatter Anne Carine Tanum, som blant annet er styreleder for Den Norske Opera & Ballett."}
{"article_title": "\n        Julekalender 2015: Plommenytelse for kropp og sjel\n    ", "article_date": "12.12.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Det er et vakkert skue n\u00e5r over tusen plommetr\u00e6r st\u00e5r i blomst langs Oslofjorden i mai. Like lekkert er det n\u00e5r tr\u00e6rne bugner av spisemoden frukt tidlig p\u00e5 h\u00f8sten."}
{"article_title": "\n        Ber Skattedirektoratet om \u00e5 utsette innkreving av tilleggsskatt\n    ", "article_date": "11.12.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- For \u00e5 styrke skattyternes rettsikkerhet har jeg i dag bedt Skattedirektoratet om \u00e5 utsette innkrevingen av tilleggsskatt og overtredelsesgebyr n\u00e5r skattyter har klaget eller brakt saken inn for domstolen, sier finansminister Siv Jensen."}
{"article_title": "\n        Aktuelle rettsakter for E\u00d8S-komiteen 11. desember 2015\n    ", "article_date": "10.12.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Vedlagt f\u00f8lger en liste med omtale av EU-rettsakter som etter en forel\u00f8pig oversikt vil kunne behandles i E\u00d8S-komiteen 11. desember 2015."}
{"article_title": "\n        Urbant trebyggeri\n    ", "article_date": "09.12.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Norges teknisk-naturvitenskapelige universitet (NTNU) er gjennom BION\u00c6R tildelt prosjektmidler til et forskningsprosjekt p\u00e5 urbant trebyggeri."}
{"article_title": "\n        Overleverte akkreditiver til EUs r\u00e5dspresident\n    ", "article_date": "08.12.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Norges ambassad\u00f8r til EU, Oda Helen Sletnes, overleverte tirsdag 8. desember sine akkreditiver til presidenten for Det europeiske r\u00e5d, Donald Tusk."}
{"article_title": "\n        Utdrag fr\u00e5 olje- og energiminister Tord Lien sin kalender for veke 50\n    ", "article_date": "07.12.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsministeren og statsr\u00e5dane har normalt desse faste postane i vekeprogrammet: Regjeringskonferanse torsdag kl. 12.30 og statsr\u00e5d p\u00e5 Slottet fredag kl. 11.00."}
{"article_title": "\n        Statsministerens program veke 50\n    ", "article_date": "04.12.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsministeren og statsr\u00e5dane har normalt desse faste postane i vekeprogrammet: Regjeringskonferanse torsdag kl. 12.30 og statsr\u00e5d p\u00e5 Slottet fredag kl. 11.00. Tysdag 8. desember Kl. 12.45: Statsminister Erna Solberg taler ved opninga av Unios"}
{"article_title": "\n        Telenor Norge AS og TeliaSonera Norge AS er vinnere i auksjonen om frekvenser i 1800 MHz-b\u00e5ndet\n    ", "article_date": "03.12.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Det er flott at ekomtilbydere er villig til \u00e5 investere i god infrastruktur for innbyggere i hele landet, sier samferdselsminister Ketil Solvik-Olsen."}
{"article_title": "\n        Julekalender 2015: Frilandsgartneriet p\u00e5 Austlid\n    ", "article_date": "02.12.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Ved Nidelvas bredde dyrker og sylter Tove Anita og Dag \u00d8yvind Jensen gr\u00f8nnsaker, urter og b\u00e6r. De dyrker mest mulig rent, uten spr\u00f8ytemidler."}
{"article_title": "\n        Notifisering av fritak for merverdiavgift for elektroniske nyhetstjenester\n    ", "article_date": "01.12.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "I dag har Finansdepartementet sendt formell notifikasjon til ESA om fritak for merverdiavgift for elektroniske nyhetstjenester. Fritaket vil bli iverksatt s\u00e5 snart ESA har godkjent ordningen og n\u00f8dvendig forskrift er fastsatt."}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Seminar om tillit og rettssikkerhet i barnevernet\n    ", "article_date": "30.11.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Barneminister Solveig Horne (FrP) holder et heldagsseminar om barnevernet tirsdag 1. desember."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Utdrag fr\u00e5 Utanriksdepartementet sitt program i veke 49\n    ", "article_date": "27.11.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Her f\u00f8lgjer eit utdrag fr\u00e5 programmet til politisk leiing i Utanriksdepartementet i veke 49, 2015."}
{"article_title": "\n        Stortinget har behandlet endringer i jordskifteloven\n    ", "article_date": "26.11.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Endringer i jordskifteloven 2013 (regler om saksbehandling med videre) ble behandlet i Stortinget i dag."}
{"article_title": "\n        - Vi m\u00e5 auke produktiviteten p\u00e5 norsk sokkel\n    ", "article_date": "25.11.2015", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Olje- og energiminister Tord Lien m\u00f8tte ei rekkje viktige akt\u00f8rar i petroleumsindustrien d\u00e5 han onsdag var hovudtalar under OG21-forum i Oslo. Statsr\u00e5den la s\u00e6rleg vekt p\u00e5 at ein m\u00e5 arbeide for \u00e5 f\u00e5 ned kostnadane og f\u00e5 opp produktiviteten i det som"}
{"article_title": "\n        Arbeider for \u00e5 bedre luftkvaliteten\n    ", "article_date": "24.11.2015", "article_type": "Nyheit", "article_text": "-Arbeidet med lokal luft er et prioritert omr\u00e5de for regjeringen. Klima- og milj\u00f8departementet vil n\u00e5 g\u00e5 n\u00f8ye gjennom rapporten fra Riksrevisjonen og vurdere hvordan vi kan f\u00f8lge opp."}
{"article_title": "\n        Lovutvalg skal gjennomg\u00e5 fjelloven og statsallmenningsloven\n    ", "article_date": "23.11.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringen har bestemt at det skal nedsettes et lovutvalg som skal gjennomg\u00e5 statsallmenningslovverket. Statsallmenningslovverket best\u00e5r av fjelloven og statsallmenningsloven."}
{"article_title": "\n        Larvik og Lardal vil sl\u00e5 seg sammen\n    ", "article_date": "20.11.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Larvik og Lardal s\u00f8kte i dag om \u00e5 sl\u00e5 seg sammen. - Jeg vil gi ros til politikerne i Larvik og Lardal for godt lokalt lederskap. Den nye kommunen vil f\u00e5 kraft til \u00e5 sikre innbyggerne gode velferdstjenester i \u00e5rene som kommer, og til \u00e5 skape en "}
{"article_title": "\n        Nye konsesjoner skal utvikle framtidens oppdrett\n    ", "article_date": "20.11.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Regjeringen har en visjon om betydelig vekst i oppdrettsn\u00e6ringen. Dersom vi skal f\u00e5 til dette m\u00e5 vi legge til rette for utvikling av ny teknologi. Utviklingstillatelser vil bidra til det teknologil\u00f8ftet og omstillingen n\u00e6ringen trenger. Det kan "}
{"article_title": "\n        Mange muligheter i Brasil\n    ", "article_date": "18.11.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Til tross for krevende tider kommer Brasil fortsatt til \u00e5 v\u00e6re et viktig land for norske bedrifter."}
{"article_title": "\n        IEA ministerm\u00f8te i Paris\n    ", "article_date": "17.11.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statsr\u00e5d Lien deltok tirsdag p\u00e5 ministerm\u00f8te i Det internasjonale energibyr\u00e5et (IEA)."}
{"article_title": "\n        Ny maritim samarbeidsavtale med Brasil\n    ", "article_date": "16.11.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "N\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land signerte mandag 16. november en maritim samarbeidsavtale med Brasil."}
{"article_title": "\n        Norge ford\u00f8mmer terrorangrepene i Frankrike\n    ", "article_date": "14.11.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Grusomme terrorhandlinger har igjen rammet Paris. Mine tanker g\u00e5r til ofrene, deres familier og til Frankrike, sier utenriksminister B\u00f8rge Brende."}
{"article_title": "\n        Gi unge en sjanse!\n    ", "article_date": "13.11.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "En ny kampanje ber arbeidsgivere om \u00e5 gi jobb til 24 300 unge med nedsatt arbeidsevne. Oppfordringen kommer fra Norges \u00e5tte st\u00f8rste arbeidslivsorganisasjoner."}
{"article_title": "\n        - Den sikkerhetspolitiske dialogen i Norden er styrket\n    ", "article_date": "11.11.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- De nordiske landene har styrket den sikkerhetspolitiske dialogen. Vi har et godt, felles situasjonsbilde, sier forsvarsminister Ine Eriksen S\u00f8reide etter det nordiske forsvarsministerm\u00f8tet i Stockholm 10. november."}
{"article_title": "\n        Mange gode kandidatar til Bygdeutviklingsprisen 2015\n    ", "article_date": "09.11.2015", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Kven stikk av med 250 000 kroner, heider og \u00e6re som vinnar av den nasjonale Bygdeutviklingsprisen for 2015? Svaret f\u00e5r vi i den norske ambassaden i Berlin torsdag 14. januar 2016 i samband med Internationale Gr\u00fcne Woche."}
{"article_title": "\n        Tidstyv fanget i behandling av vannkraftsaker\n    ", "article_date": "06.11.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringen forenkler n\u00e5 saksbehandlingen for ekspropriasjon i bestemte typer vannkraftsaker."}
{"article_title": "\n        Konseptvalgutredning om Storskog\n    ", "article_date": "05.11.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Justis- og beredskapsdepartementet mottok 30. september en konseptvalgutredning (KVU) for grensestasjon og grensekontrolltjenester p\u00e5 Storskog i Finnmark."}
{"article_title": "\n        Ny frist for akkreditering COP21\n    ", "article_date": "04.11.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Mandag 9. november kl 17.00 er absolutt siste frist for journalister \u00e5 akkreditere seg til COP21, FNs klimaforhandlinger i Paris."}
{"article_title": "\n        St\u00f8tter teknologiutvikling innen petroleumsn\u00e6ringen i nord\n    ", "article_date": "03.11.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringen setter av til sammen 30 millioner kroner i 2016 til utvikling og utpr\u00f8ving av ny teknologi for Barentshavet. Midlene g\u00e5r til programmet DEMO 2000 under Norges Forskningsr\u00e5d."}
{"article_title": "\n        Forsvarsministeren bes\u00f8ker Agenda Nord-Norge\n    ", "article_date": "30.10.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Mandag 2. november bes\u00f8ker forsvarsminister Ine Eriksen S\u00f8reide Agenda Nord-Norge."}
{"article_title": "\n        Styrker tilskuddet til bosetting av enslige mindre\u00e5rige\n    ", "article_date": "30.10.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen \u00f8ker innsatsen for enslige mindre\u00e5rige asyls\u00f8kere og flyktninger."}
{"article_title": "\n        Justis- og beredskapsdepartementet godtar gebyr\n    ", "article_date": "29.10.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Datatilsynet har ilagt Justis- og beredskapsdepartementet gebyr for overtredelse av bestemmelsene i personopplysningsloven. Departementet kommer til \u00e5 godta gebyret."}
{"article_title": "\n        Erkl\u00e6ring fra de nordiske milj\u00f8ministrene: \u00f8nsker en sterk klimaavtale i Paris\n    ", "article_date": "28.10.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Klima- og milj\u00f8ministeren f\u00e5r en felles erkl\u00e6ring med seg i kofferten fra de nordiske milj\u00f8ministrene til de internasjonale klimaforhandlingene. Hovedbudskapet er at klimakonferansen i Paris er en historisk mulighet for \u00e5 f\u00e5 til en bindende, "}
{"article_title": "\n        Ber Tyskland ta opp antibiotikaresistens\n    ", "article_date": "26.10.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Landbruks- og matminister Sylvi Listhaug ber statssekret\u00e6ren i det tyske mat- og landbruksdepartementet, Maria Flachsbarth, ta opp antibiotikaresistens som et hovedtema p\u00e5 den internasjonale landbrukskonferansen i Berlin i januar neste \u00e5r. Her m\u00f8tes"}
{"article_title": "\n        Oppfordrer til rask behandling av s\u00f8knader om etablering av mottak\n    ", "article_date": "23.10.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Norge har opplevd en kraftig \u00f8kning i antall asyls\u00f8kere. Dette inneb\u00e6rer at det er n\u00f8dvendig \u00e5 opprette nye asylmottak i l\u00f8pet av sv\u00e6rt kort tid. Kommunal- og moderniseringsministeren og justis- og beredskapsministeren sender derfor brev til alle "}
{"article_title": "\n        Norge inn i internasjonalt samarbeid om antibiotikaresistente bakterier\n    ", "article_date": "22.10.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Norge deltar for f\u00f8rste gang i den transatlantiske arbeidsgruppen som jobber med \u00e5 bekjempe antibiotikaresistente bakterier."}
{"article_title": "\n        P\u00e5 rett vei mot mindre matsvinn\n    ", "article_date": "20.10.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "I Norge kastes det \u00e5rlig flere hundre tusen tonn spiselig mat, og regjeringen \u00f8nsker \u00e5 redusere mengden mat som kastes i alle ledd av verdikjeden. Landbruks- og matdepartementet tildeler n\u00e5 900.000 kroner til to prosjekter mot matsvinn. "}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Utenriksminister Brende til Washington og New York\n    ", "article_date": "19.10.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende bes\u00f8ker Washington D.C. 20.-21. oktober for bilaterale samtaler. Brende reiser til New York 22. oktober blant annet for \u00e5 delta p\u00e5 et ministerm\u00f8te om Midt\u00f8sten i FNs sikkerhetsr\u00e5d."}
{"article_title": "\n        \u00c5pnet NVEs energidager\n    ", "article_date": "15.10.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Torsdag \u00e5pnet olje- og energiminister Tord Lien Norges vassdrags- og energidirektorats (NVE) konferanse Energidagene 2015 p\u00e5 Holmenkollen Park Hotel. Stikkordene for \u00e5rets konferanse er \"integrert og fornybar\"."}
{"article_title": "\n        Forenklingsarbeidet fortsetter: Skal bli\u00a0enklere \u00e5 importere dr\u00f8mmebilen\n    ", "article_date": "14.10.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Det er un\u00f8dvendig komplisert \u00e5 f\u00e5 godkjent biler som er bruktimportert fra utlandet. N\u00e5 sendes forslag til nye og forenklede regler ut p\u00e5 h\u00f8ring. De foresl\u00e5tte endringene skal gj\u00f8re det lettere for bilentusiastene \u00e5 f\u00e5 godkjent dr\u00f8mmebilen, sier "}
{"article_title": "\n        420 000 kroner i gaveforsterkning til Norsk Folkemuseum\n    ", "article_date": "13.10.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Norsk Folkemuseum f\u00e5r i alt 420 000 kroner i gaveforsterkning fra Kulturdepartementet basert p\u00e5 et samlet gavebel\u00f8p p\u00e5 1 680 000 kroner. Dette inkluderer ogs\u00e5 gaver gitt til Norsk Maritimt Museum som fra i \u00e5r inng\u00e5r som en avdeling av Norsk "}
{"article_title": "\n        Internasjonal dag mot d\u00f8dsstraff\n    ", "article_date": "10.10.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "82 prosent av verdens stater har i dag introdusert et moratorium eller avskaffet d\u00f8dsstraff. - Det er gledelig at vi ser en internasjonal trend bort fra bruken av d\u00f8dsstraff. Likevel er det noen land hvor utviklingen g\u00e5r i negativ retning. Det er "}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Brende lanserer handlingsplan for n\u00e6ringsliv og menneskerettigheter\n    ", "article_date": "09.10.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende lanserer mandag 12. oktober regjeringens handlingsplan for n\u00e6ringsliv og menneskerettigheter. Sted: NHO."}
{"article_title": "\n        Statsbudsjettet: Felles nullmoms for mediene\n    ", "article_date": "07.10.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen vil innf\u00f8re nullmoms for elektroniske nyhetstjenester i 2016. Provenyeffekten av forslaget er beregnet til 350 millioner kroner."}
{"article_title": "\n        Statsbudsjettet: Regional satsing\n    ", "article_date": "07.10.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "I tillegg til \u00e5 styrke utvalgte kunsttiltak og mus\u00e9er, foresl\u00e5r regjeringen en vesentlig styrking av de regionale filmfondene, og at Norsk filminstitutt oppretter en filial i Bergen for forvaltning av filminsentivordningen."}
{"article_title": "\n        100 millionar til realfagsatsing i skolen\n    ", "article_date": "07.10.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringa f\u00f8resl\u00e5r \u00e5 bruke over 100 millionar kroner p\u00e5 nye tiltak mot realfagsproblemet i skolen."}
{"article_title": "\n        Statsbudsjettet 2016: Nye Veier AS \u2013 utbyggingsselskap for vei: Regjeringen foresl\u00e5r 1,3 milliarder kroner\n    ", "article_date": "07.10.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Regjeringen vil bygge og vedlikeholde landets infrastruktur bedre. Gjennom bedre organisering og \u00f8kte bevilgninger skal vi bygge infrastruktur for bedre bo- og arbeidsregioner. Nye Veier AS ble opprettet i mai i \u00e5r. Regjeringen foresl\u00e5r at "}
{"article_title": "\n        Sj\u00f8forsvaret: Betydelig vedlikeholdsl\u00f8ft \u00f8ker Forsvarets operative evne\n    ", "article_date": "07.10.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen foresl\u00e5r \u00e5 styrke Sj\u00f8forsvaret med 320 millioner kroner til \u00f8kt vedlikehold i 2016. Gjennom en markant styrking av vedlikeholdet av Sj\u00f8forsvarets fart\u00f8y i 2016 vil tilgjengeligheten p\u00e5 Sj\u00f8forsvarets fart\u00f8yer bli vesentlig bedre."}
{"article_title": "\n        Modernisering av Etterretningstjenesten\n    ", "article_date": "07.10.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen foresl\u00e5r \u00e5 \u00f8ke bevilgningen til Etterretningstjenesten med 370 millioner kroner for \u00e5 gjennomf\u00f8re en n\u00f8dvendig teknologisk og kapasitetsmessig modernisering i neste \u00e5rs statsbudsjett."}
{"article_title": "\n        Foresl\u00e5r nytt servicesenter i Trondheim\n    ", "article_date": "07.10.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringa foresl\u00e5r \u00e5 etablere eit nytt servicesenter for utanlandske arbeidstakarar (SUA) i Trondheim i 2016, i tillegg til kontora som allereie er etablert i Bergen, Stavanger, Oslo og Kirkenes."}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: : N\u00e6ringsministeren presenterer statsbudsjettet i Bergen\n    ", "article_date": "06.10.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "N\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land presenterer Statsbudsjettet 2016, satsingsomr\u00e5der for n\u00e6ringslivet og relevante Hordaland-saker."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Brende til Verdensbankens \u00e5rsm\u00f8te i Peru 9.-10. oktober\n    ", "article_date": "05.10.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende deltar p\u00e5 Verdensbankens \u00e5rsm\u00f8te i Lima, Peru 9.-10. oktober. Tema for m\u00f8tet er b\u00e6rekraftsm\u00e5lene og utryddelse av ekstrem fattigdom innen 2030. "}
{"article_title": "\n        Avvikler ventel\u00f8nnsordningen\n    ", "article_date": "02.10.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen foresl\u00e5r \u00e5 avvikle statens ventel\u00f8nnsordning og ordningen med vartpenger for medlemmer av Statens pensjonskasse. Det etableres en overgangsordning, slik at de som i dag er p\u00e5 disse ordningene ikke blir rammet av avviklingen. Fremover vil"}
{"article_title": "\n        Samarbeid om IKT-sikkerhet\n    ", "article_date": "01.10.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Det er avgj\u00f8rende at alle akt\u00f8rer, b\u00e5de offentlige og private, samarbeider om \u00e5 m\u00f8te de digitale sikkerhetsutfordringene, sa statssekret\u00e6r Gjermund Hages\u00e6ter da han \u00e5pnet den nasjonale sikkerhetsm\u00e5neden 2015."}
{"article_title": "\n        - Verdenssamfunnet m\u00e5 st\u00e5 samlet for \u00e5 m\u00f8te og bekjempe ekstremisme\n    ", "article_date": "29.09.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Det sa statsminister Erna Solberg i dag p\u00e5 toppm\u00f8tet i New York om forebygging av voldelig ekstremisme og bekjempelse av ISIL."}
{"article_title": "\n        Regjeringen svarer ESA om allmenngj\u00f8ring av regler om reise, kost og losji\n    ", "article_date": "28.09.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringen peker p\u00e5 noen forhold hvor Norge har et annet syn enn ESA."}
{"article_title": "\n        Sanner ber om innspill til ny stortingsmelding\n    ", "article_date": "25.09.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner har invitert til det f\u00f8rste innspillsm\u00f8tet til den nye stortingsmeldingen: B\u00e6rekraftige byer og sterke distrikter."}
{"article_title": "\n        Gisle Norheim ny personaldirekt\u00f8r\n    ", "article_date": "25.09.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Gisle Norheim er i statsr\u00e5d i dag utnemnd til ny personaldirekt\u00f8r i staten."}
{"article_title": "\n        Ni millioner til kompetanseutvikling i landbruket\n    ", "article_date": "24.09.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Har du en god prosjektide som kan h\u00f8yne kompetansen i landbruket i Norge? Da er dette \u00e5ret for \u00e5 s\u00f8ke om midler fra Kompetanseutviklingsprogrammet i landbruket (KIL). I \u00e5r skal hele 9 millioner skal fordeles."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Statssekret\u00e6r H\u00f8glund til Angola\n    ", "article_date": "23.09.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statssekret\u00e6r Morten H\u00f8glund reiser til Angola 24. og 25. september. Hovedform\u00e5let med bes\u00f8ket er menneskerettighetskonsultasjoner."}
{"article_title": "\n        Ny tiltakspakke for landbruket i EU\n    ", "article_date": "21.09.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Det vil bli etablert ekstraordin\u00e6re \u00f8konomiske virkemidler i landbruket i EU med en \u00f8konomisk ramme p\u00e5 500 mill EUR. Bakgrunnen for tiltakspakken er den vanskelige \u00f8konomiske situasjonen i deler av landbruket i Europa, spesielt i melkesektoren. Det "}
{"article_title": "\n        Samferdselsdepartementet: Anne Berit Stavseth utnevnt til underdirekt\u00f8r\n    ", "article_date": "18.09.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "I statsr\u00e5d i dag er seniorr\u00e5dgiver Anne Berit Stavseth utnevnt til underdirekt\u00f8r i Samferdselsdepartementet, der hun skal jobbe i Veg- og trafikksikkerhetsavdelingen."}
{"article_title": "\n        Lien i Canada: Imponert over norsk leverand\u00f8rindustri\n    ", "article_date": "17.09.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Olje- og energiminister Tord Lien bes\u00f8kte onsdag Bull Arm i Newfoundland og Labrador p\u00e5 den kanadiske \u00f8stkysten, der Kv\u00e6rner sammen med Kiewit bygger understellet til ExxonMobils Hebron-plattform."}
{"article_title": "\n        EU-erkl\u00e6ring om restriktive tiltak mot Myanmar\n    ", "article_date": "15.09.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "26. juni sluttet Norge seg til EUs erkl\u00e6ring om restriktive tiltak mot Myanmar."}
{"article_title": "\n        Statsministerens program veke 38\n    ", "article_date": "13.09.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsministeren avlegger si stemme i kommunestyre- og fylkestingsvalet 2015 i Bergen."}
{"article_title": "\n        H\u00f8ie p\u00e5 nordisk ministerm\u00f8te\n    ", "article_date": "11.09.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Bent H\u00f8ie deltok under Nordisk ministerr\u00e5d 9. september i K\u00f8benhavn, der legemidler, antibiotika resistens og folkehelse var viktige tema."}
{"article_title": "\n        Gisselsak i Syria - presseorientering\n    ", "article_date": "09.09.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsminister Erna Solberg inviterer til en presseorientering. Bakgrunnen er opplysninger om at en norsk statsborger er kidnappet og holdes i Syria."}
{"article_title": "\n        Godt \u00e5r for fjellreven i Midt-Norge\n    ", "article_date": "09.09.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Hittil i \u00e5r er det\u00a0registrert 34 kull av denne kritisk truede\u00a0arten, viser\u00a0Norsk Institutt for naturforskning (NINA). De mest gledelige registreringene kommer i \u00e5r fra v\u00e5re to midtfylker, Nord-Tr\u00f8ndelag og Nordland, med henholdsvis 11 og 12 "}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Utenriksministeren til Serbia\n    ", "article_date": "07.09.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende bes\u00f8ker Serbia 9.-10. september i forbindelse med flyktningkrisen og situasjonen for flyktninger p\u00e5 Balkan."}
{"article_title": "\n        Utdrag fr\u00e5 olje- og energiminister Tord Lien sin kalender for veke 37\n    ", "article_date": "04.09.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsministeren og statsr\u00e5dane har normalt desse faste postane i vekeprogrammet: Regjeringskonferanse torsdag kl. 12.30 og statsr\u00e5d p\u00e5 Slottet fredag kl. 11.00."}
{"article_title": "\n        Ny sjef for Forsvarets operative hovudkvarter\n    ", "article_date": "04.09.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Generalmajor Rune Jakobsen vart i statsr\u00e5d i dag utnemnd til generall\u00f8ytnant og beordra til stillinga som sjef for Forsvarets operative hovudkvarter (FOH) i Bod\u00f8."}
{"article_title": "\n        - En levende petroleumsprovins\n    ", "article_date": "02.09.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Olje- og energiminister Tord Lien holdt onsdag \u00e5pningsinnlegget p\u00e5 Petro Harstad-konferansen 2015. Konferansen er en viktig m\u00f8teplass for petroleumsn\u00e6ringen i Nord-Norge. Temaet for \u00e5rets konferanse var \"Energi fra nord i et globalt perspektiv\"."}
{"article_title": "\n        Samlar innsatsen mot tvangsekteskap og kj\u00f8nnslemlesting\n    ", "article_date": "01.09.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Fr\u00e5 1. september flyttar Kompetanseteamet mot tvangsekteskap og kj\u00f8nnslemlesting til Barne-, ungdoms- og familiedirektoratet for \u00e5 samle viktige delar av innsatsen p\u00e5 omr\u00e5det."}
{"article_title": "\n        Norskoppl\u00e6ring p\u00e5 arbeidsplassen\n    ", "article_date": "31.08.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Flere b\u00f8r f\u00e5 mulighet til \u00e5 f\u00e5 norskoppl\u00e6ring p\u00e5 arbeidsplassen. Regjeringen legger n\u00e5 til rette for at bedrifter kan f\u00e5 midler til \u00e5 gjennomf\u00f8re slik oppl\u00e6ring."}
{"article_title": "\n        Endring i v\u00e5peninstruksen for politiet \u2013 innrapportering av v\u00e5deskudd\n    ", "article_date": "28.08.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Justis- og beredskapsdepartementet har endret v\u00e5peninstruksen for politiet. Endringen trer i kraft straks."}
{"article_title": "\n        10 millionar kroner til nytt pilotprosjekt for eksport av norske dataspel\n    ", "article_date": "27.08.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "I dag vert pilotprosjektet Spill ut i verden lansert. Dette er eit samarbeidsprosjekt mellom Kulturdepartementet, Norsk filminstitutt og Innovasjon Norge. Programmet skal st\u00f8tte norske dataspelverksemder som har internasjonale ambisjonar og "}
{"article_title": "\n        Vil heve kvaliteten p\u00e5 sykepleierutdanningen\n    ", "article_date": "24.08.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen vil heve kvaliteten p\u00e5 sykepleierutdanningen. Til h\u00f8sten skal studenter over hele landet ha en felles deleksamen for \u00e5 finne ut mer om kunnskapsniv\u00e5et til studentene ved de ulike sykepleierutdanningene. Regjeringen vil ogs\u00e5 vurdere "}
{"article_title": "\n        Statsministerens program veke 35\n    ", "article_date": "21.08.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsministeren bes\u00f8kjer denne veka mellom anna Lier, Drammen, Kongsberg, Nedre Eiker, Sola, Sandnes og Stavanger."}
{"article_title": "\n        Historisk lave tap av husdyr til rovdyr\n    ", "article_date": "20.08.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "De forel\u00f8pige tallene for husdyr som er tatt av rovdyr hittil i 2015 viser at det blir et nytt \u00e5r med historisk lave tap. Rovdyr har gjort relativt f\u00e5 skader p\u00e5 husdyr i sommer. Tapene fram til 1. august i \u00e5r er blant de laveste p\u00e5 ti \u00e5r."}
{"article_title": "\n        Ny frivillighetsstrategi\n    ", "article_date": "18.08.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Frivillighet Norge, KS og Helse- og omsorgsdepartementet lanserer tirsdag 18. august ny strategi for frivillig arbeid i helse- og omsorgsektoren."}
{"article_title": "\n        - Regjeringen vil meisle ut ny by- og distriktspolitikk\n    ", "article_date": "14.08.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen starter n\u00e5 opp arbeidet med en ny stortingsmelding for b\u00e6rekraftige byer og sterke distrikter. - Vi er opptatt av samspillet mellom by og land, og mellom sm\u00e5 og store kommuner for \u00e5 ruste Norge for fremtiden, sier kommunal- og "}
{"article_title": "\n        Brende til Arendal\n    ", "article_date": "13.08.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende er i Arendal i\nforbindelse med Arendalsuka 13. og 14. august 2015."}
{"article_title": "\n        Bratsbergbanen: Dieseldrevne togsett byttes ut med elektrisk togmateriell\n    ", "article_date": "10.08.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Med elektrisk togmateriell p\u00e5 Bratsbergbanen f\u00e5r passasjerene mellom Porsgrunn og Notodden en mer milj\u00f8vennlig reise. Sammenliknet med dieseltogene er de elektriske togsettene mer driftssikre og dette bidrar til bedre punktlighet i togtrafikken. "}
{"article_title": "\n        Hovedkontor for nasjonal innkj\u00f8psfunksjon for sykehusene til Vads\u00f8\n    ", "article_date": "05.08.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Hovedkontoret for de regionale helseforetakenes nye nasjonale innkj\u00f8psfunksjon legges til Vads\u00f8. -En nasjonal innkj\u00f8psfunksjon vil f\u00f8re til mer effektive innkj\u00f8p til sykehusene, med bedre og rimeligere innkj\u00f8p som resultat. Dette vil gi mer helse "}
{"article_title": "\n        Regjeringen vil utrede fremtidig kryssing av Hadselfjorden i Nordland\n    ", "article_date": "01.08.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Vi \u00f8nsker \u00e5 f\u00e5 fram b\u00e5de gevinster og kostnader ved en eventuell ferjefri forbindelse mellom Fiskeb\u00f8l og Melbu i Nordland. Derfor tilbyr regjeringen \u00e5 sette i gang arbeidet med en konseptvalgutredning for fremtidig kryssing av Hadselfjorden, sier "}
{"article_title": "\n        Fortsatt midlertidig bev\u00e6pning av politiet\n    ", "article_date": "29.07.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Justis- og beredskapsdepartementet har i dag samtykket til fortsatt midlertidig bev\u00e6pning etter anmodning fra Politidirektoratet (POD). Samtykket gjelder til 20. august 2015."}
{"article_title": "\n        Vil sende departementsansatte ut i landet\n    ", "article_date": "23.07.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Vi \u00f8nsker tettere kontakt med n\u00e6ringslivet. Og vi vil ha gode innspill til arbeidet vi gj\u00f8r. Derfor ber vi n\u00e5 om at bedrifter fra hele landet inviterer oss p\u00e5 bes\u00f8k, sier n\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land."}
{"article_title": "\n        - Bedre kontroll med hvem som kommer til Norge\n    ", "article_date": "20.07.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "I dag trer den nye Eurodac-forordningen i kraft. Forordningen vil effektivisere Dublin-samarbeidet. Eurodac er et europeisk register med fingeravtrykk og opplysninger om asyls\u00f8kere, og utlendinger som p\u00e5treffes i forbindelse med ulovlig passering av"}
{"article_title": "\n        Statsministeren\u00a0hilser Id\n    ", "article_date": "17.07.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statsminister Erna Solberg gratulerer i dag alle muslimer i Norge med feiring av Id (Id-ul Fitr), som markerer slutten p\u00e5 fastem\u00e5neden ramadan."}
{"article_title": "\n        Foresl\u00e5 kandidater til nytt foreldreutvalg for grunnoppl\u00e6ringen (FUG)\n    ", "article_date": "14.07.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Det skal velges kandidater til nytt foreldreutvalg i grunnoppl\u00e6ringen for perioden 2016-2019."}
{"article_title": "\n        Ban og Brende vil ha l\u00f8ft for klima\n    ", "article_date": "09.07.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "FNs generalsekret\u00e6r Ban Ki-moon valgte Svalbard som bakteppe da han skulle  komme med sitt viktigste klimabudskap i innspurten mot den avgj\u00f8rende klimakonferansen i Paris i desember. Utenriksminister B\u00f8rge Brende viste vei mellom isflakene."}
{"article_title": "\n        Prisvinnende FAO-prosjekter p\u00e5 EXPO 2015\n    ", "article_date": "07.07.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "To prosjekter fra FNs organisasjon for landbruk og mat (FAO) fra Niger og Senegal ble prisvinnere under en EXPO 2015-konkurranse. Konkurransen \u00f8nsket \u00e5 belyse den beste praksisen for b\u00e6rekraft i internasjonalt matsikkerhetsarbeid."}
{"article_title": "\n        E\u00d8S-midlene: Skaper flere kvinnelige ledere i spansk n\u00e6ringsliv\n    ", "article_date": "05.07.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Inspirasjonen er hentet fra Norge. Tiltakene er tilpasset spanske forhold. Resultatene er gode. S\u00e5 gode at prosjektet skal tjene som modell for resten av Europa."}
{"article_title": "\n        \u00c9n million kroner til tr\u00f8ndelagsfylkenes arbeid med sammensl\u00e5ing\n    ", "article_date": "03.07.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Alle fylkeskommunene som deltar i regionreformen f\u00e5r st\u00f8tte til utredning og informasjonsarbeid. "}
{"article_title": "\n        Alta er \u00c5rets trafikksikkerhetskommune 2015\n    ", "article_date": "02.07.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Alta er utnevnt til \u00c5rets trafikksikkerhetskommune 2015. Kommunen st\u00e5r i en s\u00e6rstilling n\u00e5r det gjelder kommunalt trafikksikkerhetsarbeid. Alta har gjennom flere ti\u00e5r arbeidet systematisk og m\u00e5lrettet for \u00f8kt trafikksikkerhet, og satsingen har "}
{"article_title": "\n        Statsministeren m\u00f8tte Bill Clinton\n    ", "article_date": "01.07.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statsminister Solberg m\u00f8tte USAs tidligere president Bill Clinton i Oslo 30. juni. M\u00f8tet ga en anledning til \u00e5 diskutere sp\u00f8rsm\u00e5l av felles interesse innen utvikling, utdanning, helse, energi og milj\u00f8, samt samarbeidet gjennom Clinton Health Access "}
{"article_title": "\n        \u00c5pner for nye boliger i Svartskogomr\u00e5det i Oppeg\u00e5rd\n    ", "article_date": "30.06.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Vi m\u00e5 \u00f8ke boligbyggingen, s\u00e5 flere f\u00e5r muligheten til \u00e5 eie sin egen bolig, sier kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner. I dag sier han ja til over hundre nye boliger i Svartskogomr\u00e5det i Oppeg\u00e5rd kommune."}
{"article_title": "\n        Statskog vil ha deg med p\u00e5 tur- med Tonje som guide\n    ", "article_date": "29.06.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statskog forvalter store deler av v\u00e5r felles norske natur. Omr\u00e5dene strekker seg fra kyst til innland, fra dalbunner og til de h\u00f8yeste fjell. Store skoger, karrig viddelandskap, innsj\u00f8er og tjern. N\u00e5 vil Statskog invitere deg med p\u00e5 tur for \u00e5 "}
{"article_title": "\n        Brende: - Et angrep p\u00e5 hele Tunisia\n    ", "article_date": "26.06.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Jeg ford\u00f8mmer dagens terrorangrep i Sousse i Tunisia. Igjen har hensynsl\u00f8se terrorister sl\u00e5tt brutalt til mot sivile i Tunisia. V\u00e5re tanker g\u00e5r til de som har mistet sine n\u00e6rmeste, sier utenriksminister B\u00f8rge Brende."}
{"article_title": "\n        Status for Svalbard Globale fr\u00f8hvelv i 2014\n    ", "article_date": "26.06.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "To nye genbanker p\u00e5 listen over institusjoner som har deponert fr\u00f8, og 38.052 nye fr\u00f8porsjoner deponert ble status for Svalbard globale fr\u00f8hvelv i 2014. I tillegg til bes\u00f8k i hvelvet fra politikere, media, kunstnere og forskere ble det i 2014 "}
{"article_title": "\n        \u2013 Equality Parade i Warszawa ville ikke v\u00e6rt det samme uten E\u00d8S-midlene\n    ", "article_date": "25.06.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Slik tweetet den nasjonale 'No Hate Speech'-kampanjen i Polen etter Equality Parade 13. juni. Norge har styrket kapasiteten til sivilt samfunn i Polen med over 600 millioner siden 2004 gjennom E\u00d8S-midlene."}
{"article_title": "\n        Markedsbalanseringsutvalget har lagt fram sin rapport\n    ", "article_date": "24.06.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Utvalgsleder Erling Hjelmeng la i dag fram konklusjonene fra markedsbalanseringsutvalget."}
{"article_title": "\n        Satser p\u00e5 kollektivtransport og bymilj\u00f8avtale i Trondheim\n    ", "article_date": "23.06.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Vi m\u00e5 sikre bedre framkommelighet og mer milj\u00f8vennlige transportl\u00f8sninger i de store byene. Derfor tildeles Trondheim 30 millioner kroner ekstra i bel\u00f8nningsmidler. Midlene kommer i tillegg til de 170 millioner kronene som er utbetalt tidligere i "}
{"article_title": "\n        Diskuterte klima og milj\u00f8\n    ", "article_date": "22.06.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Kompetanseforum er en m\u00f8teplass mellom frivillige organisasjoner og eierdepartementene som forvalter statens direkte eierskap i selskaper. Forumet tar opp forskjellige problemstillinger innen samfunnsansvar. M\u00e5let er \u00e5 \u00f8ke eierdepartementenes"}
{"article_title": "\n        Sj\u00f8fartsdirekt\u00f8r for seks nye \u00e5r\n    ", "article_date": "19.06.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Olav Akselsen ble i statsr\u00e5d i dag gjenoppnevnt til sj\u00f8fartsdirekt\u00f8r for ny \u00e5rem\u00e5lsperiode."}
{"article_title": "\n        Konsesjon til ny kraftledning fra Modalen til Mongstad\n    ", "article_date": "19.06.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "I statsr\u00e5d fredag har BKK Nett AS f\u00e5tt konsesjon til en ny 300 (420) kilovolt (kV) kraftledning fra Steinsland i Modalen via Masfjorden, Gulen og Austrheim til Mongstad i Lind\u00e5s. Den totale investeringskostnaden for prosjektet er om lag \u00e9n milliard "}
{"article_title": "\n        Vil forebygge barnearbeid i landbruket\n    ", "article_date": "19.06.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "FNs mat- og landbruksorganisasjon (FAO) har satt sammen en guide for \u00e5 sikre at m\u00e5l mot barnearbeid er inkludert i landbruks- og bygdeutviklingsprogrammer, spesielt de som er rettet mot familieg\u00e5rder."}
{"article_title": "\n        Innf\u00f8rer frav\u00e6rsgrense i videreg\u00e5ende skole\n    ", "article_date": "18.06.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringen innf\u00f8rer en frav\u00e6rsgrense p\u00e5 maksimalt 10 prosent i videreg\u00e5ende skole. - En slik grense sender et klart signal til elevene om at skulk ikke er greit, og at de har plikt til \u00e5 m\u00f8te opp til undervisningen, sier kunnskapsminister Torbj\u00f8rn "}
{"article_title": "\n        Avviser innsigelse til reguleringsplan for Langsundforbindelsen\n    ", "article_date": "17.06.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kommunal- og moderniseringsdepartementet godkjenner reguleringsplan for fylkesveg 863 Langsundforbindelsen i Karls\u00f8y kommune. - Arbeidet med denne viktige veien kan derfor fortsette, sier kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner."}
{"article_title": "\n        Norske styrker til Afghanistan i 2016\n    ", "article_date": "16.06.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Norge bidrar fortsatt milit\u00e6rt i Afghanistan i 2016, men trapper gradvis ned i tr\u00e5d med allierte planer. Bidraget vil i 2016 v\u00e6re p\u00e5 inntil 50 personer, hovedsakelig i Kabul-omr\u00e5det."}
{"article_title": "\n        Forskriftsfester fleksible krav til boligl\u00e5n\n    ", "article_date": "15.06.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Finansdepartementet har i dag fastsatt forskrift om krav til nye utl\u00e5n med pant i bolig. Forskriften bygger p\u00e5 gjeldende retningslinjer fra Finanstilsynet, og skal bidra til en mer b\u00e6rekraftig utvikling i boligl\u00e5nsmarkedet. Forskriften trer i kraft "}
{"article_title": "\n        Statssekret\u00e6r Jensen i Riga for uformelt ministerm\u00f8te\n    ", "article_date": "12.06.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statssekret\u00e6r Jardar Jensen i Kommunal- og moderniseringsdepartementet deltok 9. - 10. juni p\u00e5 det uformelle r\u00e5dsm\u00f8tet i Riga som samlet EUs ministre med ansvar for regionale og urbane sp\u00f8rsm\u00e5l, det s\u00e5kalte Informal Meeting of Cohesion and Urban "}
{"article_title": "\n        Regjeringen legger frem melding til Stortinget om Antarktis\n    ", "article_date": "12.06.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Norge har en lang historie som polarnasjon i s\u00f8r. Det er i dag \u00f8kende internasjonal interesse for Antarktis, med b\u00e5de flere akt\u00f8rer og et st\u00f8rre mangfold av aktiviteter enn tidligere. Som kravshaver og som en av de tolv opprinnelige partene i "}
{"article_title": "\n        Tove Andersen og Morten Karlsen S\u00f8rby nye styremedlemmer i Posten Norge AS\n    ", "article_date": "11.06.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Med valget av Tove Andersen og Morten Karlsen S\u00f8rby som nye styremedlemmer i Posten, tilf\u00f8res styret \u00f8kt industriell og forretningsstrategisk kompetanse, sier samferdselsminister Ketil Solvik-Olsen."}
{"article_title": "\n        Anbefaler etablering av europeiske villreinregioner\n    ", "article_date": "10.06.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Klima- og milj\u00f8minister Tine Sundtoft mottok en rapport om etablering av Europeiske villreinregioner i Norge. Rapporten tar for seg hvordan man kan f\u00e5 \u00f8kt verdiskapning basert p\u00e5 villreinens unike historie og levesett."}
{"article_title": "\n        Ber alle kommunar og fylkeskommunar ha beredskap mot tvangsekteskap og kj\u00f8nnslemlesting\n    ", "article_date": "08.06.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kvar sommar er det fleire tilfelle der norske ungdommar vert utsette for tvangsekteskap eller fors\u00f8k p\u00e5 det. Derfor sender statsr\u00e5dane Solveig Horne og Torbj\u00f8rn R\u00f8e Isaksen i dag brev til alle landets kommunar med oppmoding om ekstra beredskap i "}
{"article_title": "\n        Nordisk konferanse om eldreomsorg\n    ", "article_date": "05.06.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "4. juni arrangerte KS og Helse- og omsorgsdepartementet konferansen Eldreomsorg i Norden: Like utfordringer - Ulike l\u00f8sninger? Helse og omsorgsminister Bent H\u00f8ie \u00e5pnet konferansen."}
{"article_title": "\n        Ser alvorlig p\u00e5 nye kamper i Ukraina\n    ", "article_date": "04.06.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- De fornyede kampene i Ukraina gir grunn til sterk bekymring, sier utenriksminister B\u00f8rge Brende."}
{"article_title": "\n        Behandling av representantforslag p\u00e5 Stortinget\n    ", "article_date": "03.06.2015", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Landbruks- og matminister Sylvi Listhaug deltok i g\u00e5r under Stortinget si behandling av representantforslag fr\u00e5 stortingsrepresentantane Abid Q. Raja, Ola Elvestuen, P\u00e5l Farstad, Terje Breivik (V) om en mer helheitlig og langsiktig forvaltning av "}
{"article_title": "\n        Norge og EU: Et sterkt partnerskap innen energi\n    ", "article_date": "01.06.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Mandag m\u00f8tte olje- og energiminister Tord Lien EUs kommiss\u00e6r for klima og energi, Miguel Arias Ca\u00f1ete til det \u00e5rlige energidialogm\u00f8tet mellom Norge og EU."}
{"article_title": "\n        Enklere for bobileiere\n    ", "article_date": "01.06.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Det skal bli enklere \u00e5 eie og kj\u00f8re bobil, og bobilene skal i st\u00f8rre grad likebehandles med personbilene. Derfor vil regjeringen n\u00e5 se p\u00e5 endringer i regelverket for bobilene, sier samferdselsminister Ketil Solvik-Olsen."}
{"article_title": "\n        Ny fylkesmann i Aust- og Vest-Agder\n    ", "article_date": "29.05.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Stein A. Ytterdahl er i statsr\u00e5d i dag utnevnt til fylkesmann i Aust- og Vest-Agder."}
{"article_title": "\n        Revisjon av st\u00f8tten til sivilt samfunn i Ungarn\n    ", "article_date": "28.05.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Den norske st\u00f8tten til det sivile samfunn i Ungarn gjennom E\u00d8S-midlene drives b\u00e5de effektivt og i tr\u00e5d med regelverket, if\u00f8lge en revisjon fra selskapet PKF Littlejohn."}
{"article_title": "\n        Rapport: Avinor AS tilr\u00e5r \u00e5 oppretthalde drifta av lufthamnene\n    ", "article_date": "27.05.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Det er viktig \u00e5 sikre eit godt transporttilbod over heile landet. Mange stader er flyplassane p\u00e5 kortbanenettet avgjerande for \u00e5 oppn\u00e5 dette m\u00e5let. Tilr\u00e5dinga fr\u00e5 Avinor om \u00e5 oppretthalde drifta ved dei 17 lufthamnene som no er vurderte, betyr "}
{"article_title": "\n        F\u00e5 oversikt over Norges digitale tilstand\n    ", "article_date": "26.05.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "N\u00e5 kan du f\u00e5 oversikt over tilstanden i det digitale Norge. Kommunal- og moderniseringsdepartementet lanserer en statistikksamling som viser utviklingen."}
{"article_title": "\n        Stor interesse for \u00e5 jakte villrein\n    ", "article_date": "22.05.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Interessen for \u00e5 jakte villrein har \u00f8kt kraftig. Statskog m\u00e5 si nei til over 90 prosent av jegerne i \u00e5r."}
{"article_title": "\n        Endringer i antall direktivgodkjente GMO-er som kan omsettes i Norge\n    ", "article_date": "21.05.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "I perioden mars til mai har Milj\u00f8direktoratet gitt fem GMO- tilr\u00e5dninger til klima- og milj\u00f8departementet. Disse gjelder tre genmodifiserte rapslinjer og to genmodifiserte maislinjer."}
{"article_title": "\n        Kunngjering av st\u00f8tte til organisasjonar for 2016 (kap. 1138 post 70)\n    ", "article_date": "20.05.2015", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Landbruks- og matdepartementet forvaltar ei tilskotsordning der m\u00e5let er \u00e5 bidra til \u00e5 halde oppe aktiviteten i organisasjonar som arbeider innanfor landbruks- og matpolitiske satsingsomr\u00e5de."}
{"article_title": "\n        Statssekret\u00e6r Pedersen til m\u00f8te i Europar\u00e5det\n    ", "article_date": "18.05.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statssekret\u00e6r B\u00e5rd Glad Pedersen deltar p\u00e5 ministerm\u00f8te i Europar\u00e5det 19. mai 2015. M\u00f8tet finner sted i Brussel."}
{"article_title": "\n        Milj\u00f8regler for polare farvann i havn\n    ", "article_date": "15.05.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "N\u00e5 er siste brikken i polarkoden p\u00e5 plass. I dag vedtar FN sj\u00f8fartsorganisasjons de nye reglene, tilpasset forholdene i polare farvann."}
{"article_title": "\n        Advokatlovutvalgets utredning p\u00e5 h\u00f8ring\n    ", "article_date": "13.05.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Justis- og beredskapsdepartementet har i dag sendt Advokatlovutvalgets utredning p\u00e5 h\u00f8ring."}
{"article_title": "\n        Differensiert arbeidsgiveravgift blir smidigere for kommunene\n    ", "article_date": "12.05.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Differensiert arbeidsgiveravgift er et viktig virkemiddel for \u00e5 sikre vekst og verdiskapning i hele landet. N\u00e5 gj\u00f8r vi ordningen smidigere for kommunene, sier kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner. Regjeringen foresl\u00e5r \u00e5 forbedre "}
{"article_title": "\n        Revidert nasjonalbudsjett: Styrket satsing mot barnefattigdom\n    ", "article_date": "12.05.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "I frivillige organisasjoner f\u00e5r barn og unge mulighet for opplevelser, mestring, nye venner og sosial tilh\u00f8righet. Som ledd i regjeringens strategi mot barnefattigdom styrkes Kulturdepartementets budsjett med 5 millioner kroner p\u00e5 "}
{"article_title": "\n        22. juli-senter i regjeringskvartalet \u00e5pner i sommer\n    ", "article_date": "12.05.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Det har snart g\u00e5tt fire \u00e5r siden terrorangrepet som rystet Norge. - Jeg er glad for at 22. juli-senteret kan \u00e5pne til sommeren. Kunnskap er v\u00e5rt fremste v\u00e5pen mot hat, vold og ekstremisme, sier kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner."}
{"article_title": "\n        Krever stopp i kamphandlingene i S\u00f8r-Sudan\n    ", "article_date": "11.05.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "De siste ukenes kamphandlinger i S\u00f8r-Sudan har f\u00f8rt til ytterligere 100.000 mennesker p\u00e5 flukt i eget land. Utenriksminister B\u00f8rge Brende ford\u00f8mmer bruddene p\u00e5 avtalen om v\u00e5penstillstand."}
{"article_title": "\n        Folkehelsel\u00f8ftet \u2013 m\u00f8teplass for folkehelse 2015\n    ", "article_date": "08.05.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Helse- og omsorgsdepartementet, KS og Frivillighet Norge \u00f8nsker deg velkommen til \u00e5rets folkehelsel\u00f8ft - et l\u00f8fte om \u00e5 l\u00f8fte!"}
{"article_title": "\n        Meld. St. 26 (2014-2015) Fremtidens prim\u00e6rhelsetjeneste \u2013 n\u00e6rhet og helhet: Bedre kvalitet og kapasitet i omsorgstjenestene\n    ", "article_date": "07.05.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen legger fram nye og forsterkede tiltak for \u00e5 bedre kapasiteten og kvaliteten i omsorgstjenestene."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Statssekret\u00e6r B\u00e5rd Glad Pedersen til Berlin\n    ", "article_date": "06.05.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statssekret\u00e6r B\u00e5rd Glad Pedersen bes\u00f8ker Berlin 7. mai 2015."}
{"article_title": "\n        Norge, Peru og Frankrike lanserer nytt initiativ for urfolk og lokalsamfunn\n    ", "article_date": "05.05.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Klima- og milj\u00f8minister Tine Sundtoft vil at de millioner av mennesker som lever i - og av - regnskogen skal bli bedre h\u00f8rt."}
{"article_title": "\n        Statskog selger Kl\u00f8ftbrua Kraft\n    ", "article_date": "04.05.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statskog Energi AS har solgt sine aksjer i Kl\u00f8ftbrua Kraft AS til Tr\u00f8nderenergi Kraft AS. Statskog Energi eide 66 prosent av aksjene i Kl\u00f8ftbrua Kraft, og har solgt hele sin aksjepost til Tr\u00f8nderenergi Kraft. Kvikne-Rennebu Kraftlag SA eier de "}
{"article_title": "\n        Statsministerens program veke 19\n    ", "article_date": "30.04.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsminister Erna Solberg\u00a0tek m\u00e5ndag\u00a0i mot presidenten i Portugal, An\u00edbal Cavaco Silva, til samtale i statsministerbustaden. P\u00e5 kvelden er statsministeren vert for ein regjeringsmiddag i h\u00f8ve den portugisiske presidentgjestinga, p\u00e5 Akershus slott."}
{"article_title": "\n        Deltok p\u00e5 ASEM-m\u00f8te i Riga\n    ", "article_date": "29.04.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statssekret\u00e6r Tom Cato Karlsen i Samferdselsdepartementet deltok som f\u00f8rste norske politiker p\u00e5 ASEM transportministerm\u00f8tet i Riga 29. - 30. april."}
{"article_title": "\n        Mottok kunnskapsoppsummering om radikalisering\n    ", "article_date": "28.04.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Forskerne Tore Bj\u00f8rgo og Ingvild Magn\u00e6s Gjelsvik har g\u00e5tt gjennom forskning p\u00e5 forebygging av radikalisering og voldelig ekstremisme. Statsr\u00e5d Solveig Horne mottok kunnskapsoppsummeringen 28. april 2014."}
{"article_title": "\n        Anker dommen i S\u00f8rdalensaken\n    ", "article_date": "27.04.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Klima- og milj\u00f8departementet anker dommen i S\u00f8rdalensaken inn for H\u00f8yesterett"}
{"article_title": "\n        Maritimt samarbeid med Singapore\n    ", "article_date": "24.04.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Utvikling av maritim teknologi sto p\u00e5 dagsordenen da statssekret\u00e6r Dilek Ayhan deltok p\u00e5 Maritime Technology Conference i Singapore i dag."}
{"article_title": "\n        Oppdatering av forvaltningsplanen for Barentshavet \u2013 Lofoten\n    ", "article_date": "24.04.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringen legger i dag fram stortingsmelding om oppdatering av forvaltningsplanen for Barentshavet - Lofoten, avgrenset til den nordligste delen av forvaltningsplanomr\u00e5det. Meldingen inkluderer en oppdatert beregning av iskanten, basert p\u00e5 "}
{"article_title": "\n        Statssekret\u00e6r Ayhan bes\u00f8ker Singapore\n    ", "article_date": "23.04.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statssekret\u00e6r Dilek Ayhan bes\u00f8ker denne uken Singapore. P\u00e5 programmet st\u00e5r b\u00e5de m\u00f8ter med gr\u00fcndermilj\u00f8er og forskningsinstitusjoner, politiske m\u00f8ter og deltakelse p\u00e5 Singapore Maritime Week."}
{"article_title": "\n        Flere studenter velger helse- og realfag\n    ", "article_date": "22.04.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Det er en markant \u00f8kning i antall studenter som har helse- og realfag som sitt f\u00f8rstevalg til h\u00f8yere utdanning i 2015. Det viser tall fra Samordna opptak."}
{"article_title": "\n        Norge ford\u00f8mmer henrettelser av etiopiske kristne i Libya\n    ", "article_date": "20.04.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Norge ford\u00f8mmer p\u00e5 det sterkeste grufulle massehenrettelser i Libya p\u00e5 det som antas \u00e5 v\u00e6re kristne etiopiere. Drapene skal v\u00e6re beg\u00e5tt av grupper knyttet til ISIL. V\u00e5re tanker og v\u00e5r dypeste medf\u00f8lelse g\u00e5r til de etterlatte og til det etiopiske "}
{"article_title": "\n        Klargj\u00f8ring av autorisasjonskrav\n    ", "article_date": "17.04.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Helse- og omsorgsdepartementet foresl\u00e5r endringer i bestemmelsen om autorisasjon i helsepersonelloven. Form\u00e5let med lovforslaget til er \u00e5 gj\u00f8re bestemmelsene lettere tilgjengelig for brukerne."}
{"article_title": "\n        Oppheving av lov om registrering av innsamlingar\n    ", "article_date": "17.04.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringa vil fjerne lov om registrering av innsamlingar. Dette vil innebere at Innsamlingsregisteret ikkje lenger vil vere regulert av offentleg lovgivning, men kan f\u00f8rast vidare gjennom privat organisering. Oppheving av lova er i tr\u00e5d med "}
{"article_title": "\n        Deltok p\u00e5 EUs uformelle energiministerm\u00f8te\n    ", "article_date": "16.04.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statssekret\u00e6r K\u00e5re Fostervold deltok p\u00e5 EUs uformelle energiministerm\u00f8te i Riga, der diskusjonstemaene blant annet var fornybar energi, regionalt samarbeid og energibruk til varme og kj\u00f8ling."}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Portugals president p\u00e5 offisielt bes\u00f8k til Norge 4.-6. mai 2015\n    ", "article_date": "14.04.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Portugals president An\u00edbal Cavaco Silva bes\u00f8ker Norge 4. til 6. mai. Det offisielle bes\u00f8ket finner sted i Oslo 4. mai og i Bergen 5. og 6. mai. Presidenten blir ledsaget av tre ministre med ansvar for henholdsvis landbruk og hav, undervisning og "}
{"article_title": "\n        Stort engasjement for utmarka\n    ", "article_date": "13.04.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Vel 200 akt\u00f8rar fr\u00e5 heile landet har uttalt seg i h\u00f8yringa om forenkling av utmarkforvaltninga. - Eit s\u00e5 stort engasjement er gledeleg. 95 prosent av Noregs areal er utmark. Korleis utmarksressursane blir forvalta, har difor mykje \u00e5 seie for sv\u00e6rt "}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Sanner \u00e5pner utstilling om regjeringskvartalet\n    ", "article_date": "10.04.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Mandag \u00e5pner kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner en utstilling med ulike forslag til hvordan regjeringskvartalet kan utvikles. Utstillingen som Statsbygg st\u00e5r bak, best\u00e5r av modeller, byplanskisser og bilder."}
{"article_title": "\n        Pr\u00f8veprosjekt for raskere gjennomf\u00f8ring av straffesaker\n    ", "article_date": "10.04.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Justis- og beredskapsdepartementet sender i dag ut p\u00e5 h\u00f8ring forslag til et pr\u00f8veprosjekt med \u00abhurtigspor\u00bb for kriminelle i Oslo."}
{"article_title": "\n        Timeplan for jordbruksforhandlingane 2015\n    ", "article_date": "08.04.2015", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Jordbruksforhandlingane i \u00e5r startar med at jordbruket overleverer sitt krav til staten fredag 24. april. Timeplanen for \u00e5rets oppgjer legg opp til at forhandlingane skal v\u00e6re avslutta fredag 15. mai."}
{"article_title": "\n        Digital innspurt for n\u00e6ringslivet\n    ", "article_date": "01.04.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Over 95 prosent av de mest brukte skjemaene bedriftene m\u00e5 fylle ut, er n\u00e5 digitale."}
{"article_title": "\n        \u00d8yakrysset i Larvik: 8,2 millioner kroner fra staten til midlertidig utbedring\n    ", "article_date": "30.03.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Trafikken gjennom \u00d8yakrysset p\u00e5 riksveg 40 i Larvik skal bli tryggere og f\u00e5 bedre flyt. Derfor ber regjeringen n\u00e5 Statens Vegvesen om \u00e5 gj\u00f8re en del n\u00f8dvendige utbedringer av krysset, sier samferdselsminister Ketil Solvik Olsen."}
{"article_title": "\n        \u00c5lesund - unik klynge p\u00e5 verdensarenaen\n    ", "article_date": "27.03.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Internasjonale konsern velger Norge fordi vi er verdensledende p\u00e5 maritim kompetanse. Bes\u00f8ket mitt til kunnskapsparken i \u00c5lesund i g\u00e5r bekreftet dette. Utenrikstjenesten \u00f8ker n\u00e5 arbeidet med \u00e5 tiltrekke seg utenlandsk innovasjon, kunnskap og "}
{"article_title": "\n        Mange nominasjoner til Attraktiv by\n    ", "article_date": "27.03.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Prisen \u201dAttraktiv by\u201d har engasjert folk over hele landet. 346 nominasjoner er mottatt f\u00f8r fristens utl\u00f8p. Det har kommet forslag fra alle fylkene. Mo i Rana er den byen som har f\u00e5tt flest nominasjoner."}
{"article_title": "\n        Skriftleg svar til Stortinget fr\u00e5 landbruks- og matministeren\n    ", "article_date": "26.03.2015", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Landbruks- og matminister Sylvi Listhaug har svart p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l fr\u00e5 stortingsrepresentant Liv Signe Navarsete (Sp), om forsking p\u00e5 vestnorsk landbruk."}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: M\u00e6land p\u00e5 rundtur p\u00e5 Vestlandet\n    ", "article_date": "24.03.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "N\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land (H) bes\u00f8kjer smelteverket Tizir i Tyssedal, der Enova har investert 122 millionar kroner i prosjektet for \u00e5 bruke ny milj\u00f8teknologi. I tillegg legg M\u00e6land ned grunnstein for nytt bossug i Bergen, opnar den nye "}
{"article_title": "\n        EU-kommisjonen vil styrke konkurransemulighetene i europeisk luftfart\n    ", "article_date": "23.03.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "EU-kommisjonen publiserte 19. mars en offentlig h\u00f8ring om den kommende Luftfartspakken. Form\u00e5let med h\u00f8ringen er \u00e5 la interesserte parter si sin mening om hvordan konkurransemulighetene kan styrkes i europeisk luftfart."}
{"article_title": "\n        Samferdselsdepartementet: Anne-Lise Junge Jensen utnevnt til avdelingsdirekt\u00f8r\n    ", "article_date": "20.03.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Anne-Lise Junge Jensen, Oslo, er i statsr\u00e5d dag utnevnt til avdelingsdirekt\u00f8r i Samferdselsdepartementet. Jensen er 43 \u00e5r og har juridisk embetseksamen."}
{"article_title": "\n        Bes\u00f8k fr\u00e5 Latvias kulturminister\n    ", "article_date": "19.03.2015", "article_type": "Nyheit", "article_text": "19. mars hadde kulturminister Thorhild Widvey m\u00f8te med den latviske kulturministeren, Dace Melb\u0101rde, i anledning det latviske statsbes\u00f8ket til Norge."}
{"article_title": "\n        Nye forskningsprosjekter lyses ut\n    ", "article_date": "18.03.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Styrene for Forskningsmidlene for jordbruk og matindustri (Fondet for forskningsavgift p\u00e5 landbruksprodukter og Forskningsmidler over jordbruksavtalen) har vedtatt \u00e5rets utlysning. Det er satt av om lag 28 millioner til nye prosjekter i 2016."}
{"article_title": "\n        Flere pedagoger i barnehagene\n    ", "article_date": "17.03.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Antall voksne per barn og antall pedagoger \u00f8ker i norske barnehager. Det viser ferske tall fra statistikkportalen BASIL. Flere minoritetsspr\u00e5klige barn g\u00e5r i barnehage. Dette har \u00f8kt med om lag 3400 barn."}
{"article_title": "\n        Godkjente regler for tryggere og mer milj\u00f8vennlige vogntog\n    ", "article_date": "16.03.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Bankkortavgifter, tryggere og mer milj\u00f8vennlige vogntog samt likestilling var blant hovedsakene p\u00e5 plenumsm\u00f8tet til Europaparlamentet i mars. Ambassader\u00e5d Eli Jonsvik ved EU-delegasjonen rapporterer."}
{"article_title": "\n        Forsvarsministeren bes\u00f8ker Joint Viking\n    ", "article_date": "13.03.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Forsvarsminister Ine Eriksen S\u00f8reide bes\u00f8ker 15.-16. mars \u00f8velsen Joint Viking i Finnmark."}
{"article_title": "\n        Stad skipstunnel: Forprosjektet settes i gang\n    ", "article_date": "12.03.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Samferdselsdepartementet har n\u00e5 bedt Kystverket om \u00e5 utarbeide et forprosjekt om Stad skipstunnel. Dette er en del av arbeidet med et forslag som kan legges fram for Stortinget, sier samferdselsminister Ketil Solvik-Olsen."}
{"article_title": "\n        M\u00f8te om EUs energiunion\n    ", "article_date": "10.03.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Olje- og energidepartementet (OED) arrangerer et m\u00f8te om EUs energiunion tirsdag 24. mars (kl. 1200-1530)."}
{"article_title": "\n        Utdrag fr\u00e5 olje- og energiminister Tord Lien sin kalender for veke 11\n    ", "article_date": "06.03.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsministeren og statsr\u00e5dane har normalt desse faste postane i vekeprogrammet: Regjeringskonferanse torsdag kl. 12.30 og statsr\u00e5d p\u00e5 Slottet fredag kl. 11.00."}
{"article_title": "\n        Gi innspill om livslang l\u00e6ring!\n    ", "article_date": "06.03.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringen har startet arbeidet med en stortingsmelding om livslang l\u00e6ring og utenforskap for \u00e5 utvikle en ny og helhetlig politikk for voksne som st\u00e5r i fare for \u00e5 falle utenfor arbeidslivet, eller som allerede har falt ut. N\u00e5 kan du gi innspill "}
{"article_title": "\n        Universitetsbygg oppgraderes\n    ", "article_date": "04.03.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringen tildeler Universitetet i Bergen (UiB) og Norges teknisk-naturvitenskapelige universitet (NTNU) 75 millioner kroner til oppgradering av universitetsbygg."}
{"article_title": "\n        Diskuterte kommersielle ringvirkninger av forskning\n    ", "article_date": "02.03.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Hvordan kan Europas investeringer i forskning skape jobber og \u00f8konomisk vekst? Dette ble diskutert p\u00e5 en konferanse p\u00e5 Norges Hus i Brussel i forrige uke. Det norske oppstartselskapet Tind Technologies fortalte om sitt samarbeid med CERN."}
{"article_title": "\n        Oppdaterte varelister fra februar 2015\n    ", "article_date": "27.02.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Nye varelister er vedtatt og lagt ut p\u00e5 Lovdata som vedlegg til eksportkontrollforskriften (FOR-2013-06-19-718) med virkning fra 13. februar 2015."}
{"article_title": "\n        Norge og Australia enige om JSM-samarbeid\n    ", "article_date": "26.02.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Forsvarsdepartementene i Norge og Australia er blitt enige om \u00e5 samarbeide om utviklingen av det nye missilet Joint Strike Missile (JSM). Dette kommer etter samtaler mellom statssekret\u00e6r i Forsvarsdepartementet, \u00d8ystein B\u00f8, og hans australske "}
{"article_title": "\n        Nytt verkt\u00f8y for h\u00f8ring av innbyggerne i kommunereformen\n    ", "article_date": "25.02.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kommunal- og moderniseringsdepartementet har f\u00e5tt laget en innbyggerunders\u00f8kelse til bruk ved kommunesammensl\u00e5ing. - Med dette verkt\u00f8yet kan kommunene h\u00f8re hva som er viktig for innbyggerne i arbeidet med kommunereformen, sier kommunal- og "}
{"article_title": "\n        Presseinformasjon: Latvias president Andris B\u0113rzi\u0146\u0161 p\u00e5 statsbes\u00f8k til Norge 18. og 19. mars\n    ", "article_date": "23.02.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Etter invitasjon fra Hans Majestet kong Harald V vil Latvias president Andris B\u0113rzi\u0146\u0161 komme p\u00e5 statsbes\u00f8k til Norge."}
{"article_title": "\n        Europaparlamentet behandler utslippsdirektiv for redusering av luftforurensning\n    ", "article_date": "20.02.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Europakommisjonens forslag til nytt regelverk for utslipp fra mellomstore forbrenningsanlegg skal behandles av milj\u00f8komiteen i Europaparlamentet i februar og mars. Milj\u00f8r\u00e5d Jonas L. Fjeldheim rapporterer."}
{"article_title": "\n        Marin forskning kan bidra til \u00e5 l\u00f8se kreftg\u00e5ten\n    ", "article_date": "17.02.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Fiskeriminister Elisabeth Aspaker \u00e5pner i dag Arctic Biodiscovery Centre i Troms\u00f8."}
{"article_title": "\n        M\u00f8te om forskningssamarbeid med Japan\n    ", "article_date": "16.02.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Denne uken ble et m\u00f8te mellom Japan og Norge om samarbeid innen forskning og teknologi arrangert i Oslo."}
{"article_title": "\n        Tillatelse til bygging av Fr\u00f8ytlog kraftverk\n    ", "article_date": "13.02.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Dalane Kraft AS er i dag gitt tillatelse til bygging av Fr\u00f8ytlog kraftverk i Sokndalsvassdraget i Rogaland. \u00c5rlig produksjon fra kraftverket vil bli om lag 15 gigawattimer (GWh/\u00e5r), tilsvarende \u00e5rsforbruket til 750 husholdninger."}
{"article_title": "\n        Anskaffelse av IKT systemer i Helse Nord: H\u00f8ie kritisk til at Helse Nord ikke avsluttet den ulovlige avtalen med DIPS f\u00f8r 2011\n    ", "article_date": "12.02.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- De regionale helseforetakene m\u00e5 f\u00f8lge lov for offentlige anskaffelser. N\u00e5r Riksrevisjonen p\u00e5peker ulovlige forhold, er det viktig at disse f\u00f8lges opp, sier helse- og omsorgsminister Bent H\u00f8ie."}
{"article_title": "\n        E\u00d8S-midlene: Evaluering av NGO-programmene\n    ", "article_date": "11.02.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Norges st\u00f8tte til frivillige organisasjoner i Sentral- og S\u00f8r-Europa har \u00f8kt kapasiteten til det sivile samfunn og bidratt til \u00e5 mobilisere innbyggere til \u00e5 delta i samfunsutviklingen."}
{"article_title": "\n        Forsvarsministeren fekk open vurdering fr\u00e5 E-tenesta\n    ", "article_date": "10.02.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "12. februar 2015 fekk forsvarsminister Ine Eriksen S\u00f8reide \u00e5rets opne vurdering fr\u00e5 E-tenesta, kalla FOKUS 2015."}
{"article_title": "\n        Fjellvilt er \u00c5rets reinkj\u00f8ttformidler 2014\n    ", "article_date": "06.02.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Landbruks- og matminister Sylvi Listhaug har i dag tildelt Fjellvilt prisen som \u00c5rets reinkj\u00f8ttformidler 2014. Tildelingen fant sted under et reinkj\u00f8ttarrangement i Mathallen p\u00e5 samefolkets dag."}
{"article_title": "\n        Regionalnytt nr 1 2015\n    ", "article_date": "06.02.2015", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Det\u00a0fyrste nyheitsbrevet i \u00e5r har blant anna saker om ny\u00a0utlysing i \u00a0utviklingsprogrammet for byregionar, h\u00f8yring om utmarksforvalting og\u00a0inkubator, som skal skaffe folk til oljeindustrien i Finnmark."}
{"article_title": "\n        Statsministeren p\u00e5 skolebenken\n    ", "article_date": "05.02.2015", "article_type": "Nyheit", "article_text": "- Vi satsar p\u00e5 l\u00e6rarane fordi det er ein av dei viktigaste jobbane i Noreg, seier statsminister Erna Solberg. Onsdag denne veka bes\u00f8kte ho l\u00e6rarar som tek vidareutdanning i naturfag."}
{"article_title": "\n        Ny og mer ambisi\u00f8s klimapolitikk\n    ", "article_date": "04.02.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen vil foresl\u00e5 at Norge innen 2030 kutter klimagassutslippene med minst 40 prosent sammenlignet med 1990. EU leder an i arbeidet mot menneskeskapte klimaendringer. Regjeringen tar sikte p\u00e5 at Norge skal slutte seg til EUs klimarammeverk "}
{"article_title": "\n        Morten   H\u00f8glund til Barents urfolkskongress 2015\n    ", "article_date": "02.02.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statssekret\u00e6r Morten H\u00f8glund er i Troms\u00f8 3.-4. februar for \u00e5 holde innlegg under \u00e5pningen av Barents urfolkskongress 2015."}
{"article_title": "\n        Beste busettings\u00e5r p\u00e5 20 \u00e5r\n    ", "article_date": "02.02.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "7784 flyktningar vart busette i norske kommunar i l\u00f8pet av 2014. Det er ein auke p\u00e5 19 prosent samanlikna med \u00e5ret f\u00f8r. Ikkje sidan 1994, d\u00e5 mange flyktningar kom etter krigen i Bosnia, har kommunane busett like mange flyktningar som i fjor."}
{"article_title": "\n        Regjeringen gir st\u00f8tte til spr\u00e5k- og kulturprosjekter for nasjonale minoriteter\n    ", "article_date": "30.01.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen gir totalt 1,47 millioner kroner til ulike spr\u00e5k- og kulturtiltak for j\u00f8der, romanifolket/taterne, skogfinner og rom (sig\u00f8ynere). Det blir ogs\u00e5 gitt i overkant av fem millioner kroner i driftsst\u00f8tte til de nasjonale minoriteters "}
{"article_title": "\n        Skriftleg svar til Stortinget fr\u00e5 landbruks- og matministeren\n    ", "article_date": "29.01.2015", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Landbruks- og matminister Sylvi Listhaug har svart p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l om Statskog, eit fr\u00e5 representanten Geir Pollestad (Sp) og eit fr\u00e5 representanten Karin Andersen (SV) p\u00e5 Stortinget."}
{"article_title": "\n        Inspirert av digitale Estland\n    ", "article_date": "27.01.2015", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Estland ligg langt framme p\u00e5 digitalisering av offentlege tenester. - Dei arbeider systematisk med digitale tenester og er samstundes opptekne av personvern, seier kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner."}
{"article_title": "\n        Solsmak p\u00e5 melk\n    ", "article_date": "26.01.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Melk og andre meieriprodukter harskner raskere og f\u00e5r en usmak n\u00e5r de utsettes for lys. Nyere forskning fra Nofima viser at klorofyll er en av \u00e5rsakene."}
{"article_title": "\n        Styrket samarbeid mellom kriminalomsorgen og politiet og bedre personvern\n    ", "article_date": "23.01.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "I statsr\u00e5d i dag ble de nye reglene i straffegjennomf\u00f8ringsloven for informasjonsutveksling mellom kriminalomsorgen og politiet sanksjonert. De trer i kraft samme dag."}
{"article_title": "\n        Invitasjon til innspillsm\u00f8ter om revisjon av havne- og farvannsloven\n    ", "article_date": "22.01.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Kystverket og Samferdselsdepartementet inviterer til regionale innspillsm\u00f8ter."}
{"article_title": "\n        Statsministeren til Berlin\n    ", "article_date": "21.01.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsminister Erna Solberg bes\u00f8kjer Berlin tysdag 27. januar."}
{"article_title": "\n        Statsr\u00e5d Jan Tore Sanner til Sunnhordland\n    ", "article_date": "20.01.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner kjem tilRosendal og Stord onsdag 21. januar. Statsr\u00e5den vil mellom anna vitja Maritime Clean Tech som nyleg fikk NCE-status, og opne det f\u00f8rste folkem\u00f8tet om kommunereforma i Sunnhordland."}
{"article_title": "\n        Satsing p\u00e5 klima og milj\u00f8vennlig kystfart\n    ", "article_date": "16.01.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Norsk skipsfart kan bidra til eksport av gode og fremtidsrettede milj\u00f8vennlige l\u00f8sninger. N\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land og klima- og milj\u00f8minister Tine Sundtoft st\u00f8tter DNV GLs initiativ om gr\u00f8nn kystfart."}
{"article_title": "\n        Forenkling av offentlige krav til hesteavl\n    ", "article_date": "15.01.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Landbruks- og matdepartementet har som et ledd i regelverksforenkling, endret de offentlige kravene til hesteavl. Forenklingen inneb\u00e6rer at k\u00e5ringsinstituttet ikke lenger er en del av det nasjonale regelverket om avl p\u00e5 hest. Endringene i "}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: M\u00e6land kommenterer Telenor-h\u00f8ring\n    ", "article_date": "13.01.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "N\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land er tilgjengelig for kommentarer etter Kontroll- og konstitusjonskomiteens h\u00f8ring om Telenor og Vimpelcom, onsdag 14. januar."}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Helse- og omsorgsminister Bent H\u00f8ie bes\u00f8ker Troms\u00f8 tirsdag 13. januar\n    ", "article_date": "12.01.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsr\u00e5d Bent H\u00f8ie \u00e5pner Friluftslivets\u00e5r 2015 og bes\u00f8ke Nord-Norge Kurbad. Han m\u00f8ter ogs\u00e5 ordf\u00f8rerne og r\u00e5dmennene i Troms fylke for \u00e5 snakke om regjeringens arbeid med pasientens helsetjeneste og de kommende stortingsmeldingene. Dagen avsluttes p\u00e5"}
{"article_title": "\n        S\u00f8ndags\u00e5pne butikker\n    ", "article_date": "09.01.2015", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statsr\u00e5dene Thorhild Widvey, Robert Eriksson og Monica M\u00e6land har i dag hatt et m\u00f8te hvor de har orientert partene i arbeidslivet om regjeringens forslag."}
{"article_title": "\n        Utlysing: Vurderer du \u00e5 investere i Bulgaria?\n    ", "article_date": "08.01.2015", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Det er framleis 18 millionar kroner att til gr\u00f8n n\u00e6ringsutvikling i Bulgaria. Norske verksemder er \u00f8nska som samarbeidspartnarar."}
{"article_title": "\n        Stor innovasjonsdugnad for global helse og utdanning\n    ", "article_date": "06.01.2015", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Norsk n\u00e6ringsliv og fagmilj\u00f8 har levert inn 116 forslag til korleis Noreg kan bidra til \u00e5 n\u00e5 nye og ambisi\u00f8se m\u00e5l for utdanning og helse globalt dei neste femten \u00e5ra. Gjennom initiativet \u00abVisjon 2030\u00bb inviterte regjeringa norske milj\u00f8 til ein "}
{"article_title": "\n        Dialogm\u00f8ter h\u00f8sten 2014\n    ", "article_date": "29.12.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Etter oppfordring fra statsminister Erna Solberg, har en rekke kommuner arrangert lokale dialogm\u00f8ter med tema forebygging av radikalisering og voldelig ekstremisme."}
{"article_title": "\n        Vil lokke flere unge til \u00e5 bli fiskere\n    ", "article_date": "22.12.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Mer fisk til skoleb\u00e5ter og egne l\u00e6rlingkvoter skal gj\u00f8re fiskerutdanningen mer praksisn\u00e6r."}
{"article_title": "\n        Ny forskrift om midler til investering og bedriftsutvikling i landbruket\n    ", "article_date": "19.12.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Landbruks- og matdepartementet har i dag fastsatt ny forskrift om midler til investering og bedriftsutvikling i landbruket. Forskriften erstatter forskrift 28. januar 2009 nr 75 om midler til bygdeutvikling. Forskriften trer i kraft 1. januar 2015."}
{"article_title": "\n        Andreas Tveteraas utnevnt til avdelingsdirekt\u00f8r\n    ", "article_date": "19.12.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "I statsr\u00e5d i dag, fredag 19. desember, ble Andreas Thesen Tveteraas utnevnt til avdelingsdirekt\u00f8r i Klimaavdelingen, klima- og skogprosjektet."}
{"article_title": "\n        Endringer i arbeidet med ansvarlig forvaltning i Statens pensjonsfond utland\n    ", "article_date": "18.12.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Finansdepartementet har i dag fastsatt nye retningslinjer for observasjon og utelukkelse fra fondet, og gjort enkelte endringer i mandatet gitt til Norges Bank for forvaltningen av fondet. Videre er det oppnevnt nye medlemmer til Etikkr\u00e5det, i tr\u00e5d "}
{"article_title": "\n        Ny st\u00f8tteordning for en\u00f8k-tiltak i boliger\n    ", "article_date": "18.12.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen foreslo i statsbudsjettet for 2015 en rettighetsbasert ordning for en\u00f8k-tiltak i private husholdninger. Ordningen forvaltes av Enova og har en ramme p\u00e5 250 millioner kroner i \u00e5ret. Ordningen kommer p\u00e5 plass 5. januar 2015."}
{"article_title": "\n        Meierivareprisene i EU fortsatte \u00e5 falle\n    ", "article_date": "16.12.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Prisene p\u00e5 meierivarer fortsetter \u00e5 synke, grunnet god tilgang p\u00e5 varer for eksport og redusert import av meieriprodukter til Kina og Russland."}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Nasjonalt risikobilde 2014\n    ", "article_date": "15.12.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "I dag, mandag 15. desember, overleverer Direktoratet for samfunnssikkerhet og beredskap sin rapport Nasjonalt risikobilde 2014."}
{"article_title": "\n        St\u00f8rre fleksibilitet i arbeidslivet\n    ", "article_date": "12.12.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Vi trenger en arbeidsmilj\u00f8lov som er mer moderne og tilpasset dagens arbeidsliv. Derfor foresl\u00e5r regjeringen flere endringer som gir \u00f8kt fleksibilitet og arbeidstakere \u00f8kt innflytelse over egen arbeidshverdag, sier arbeids- og sosialminister "}
{"article_title": "\n        Norges klimasamarbeid med Etiopia utvides:\n    ", "article_date": "11.12.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Under klimatoppm\u00f8tet i Lima har en rekke europeiske land annonsert at de vil slutte seg til klimasamarbeidet mellom Norge, Etiopia og Storbritannia. Lima-erkl\u00e6ringen viser hvordan Etiopia og det internasjonale samfunnet sammen skal bidra til at "}
{"article_title": "\n        Norge vil ha en ambis\u00f8s klimaavtale\n    ", "article_date": "11.12.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Norge \u00f8nsker en ambisi\u00f8s klimaavtale i Paris 2015 - en avtale som er god nok til \u00e5 begrense den globale oppvarmingen til under to grader."}
{"article_title": "\n        Statssekret\u00e6r Hans Brattskar til S\u00f8r-Afrika\n    ", "article_date": "08.12.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statssekret\u00e6r Hans Brattskar bes\u00f8ker S\u00f8r-Afrika 9. - 11. desember for \u00e5 ha \u00e5rlig politisk konsultasjon med landets myndigheter. \r\n\r\n \r\n"}
{"article_title": "\n        Vil \u00f8ke mathjelpen til Syria med 70 millioner kroner\n    ", "article_date": "07.12.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Mangelen p\u00e5 penger er s\u00e5 prek\u00e6r at Verdens matvareprogram denne uken har suspendert matvareassistanse til 1,7 millioner flyktninger i Syrias naboland. - Matmangelen er kritisk. For mange familier er st\u00f8tten fra Verdens matvareprogram den eneste "}
{"article_title": "\n        Tr\u00f8ndelag satser p\u00e5 grensel\u00f8s matglede\n    ", "article_date": "05.12.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Landbruks- og matdepartementet har bevilget n\u00e6r 900 000 til tre prosjekter som skal fremme lokal matproduksjon og reiseliv i Tr\u00f8ndelag. "}
{"article_title": "\n        Vinner av Frivillighetsprisen 2014\n    ", "article_date": "04.12.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Frivillighetsprisen 2014 tildeles De ville bak fjellet fra Dyfjord i Finnmark. Det er et imponerende arbeid de har satt i gang! De har et enormt frivillig engasjement som har samlet folk p\u00e5 tvers av generasjoner og har skapt et varmt og levende "}
{"article_title": "\n        Likebehandling for norske og svenske raffinerier\n    ", "article_date": "03.12.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "I dag sender Olje- og energidepartementet et forslag til endring av lov om elsertifikater p\u00e5 h\u00f8ring. H\u00f8ringsnotatet inneholder blant annet forslag om \u00e5 frita de to norske oljeraffineriene for sertifikatplikt. Dette vil sikre likebehandling og "}
{"article_title": "\n        Utredning om selskapsskatten overlevert finansministeren\n    ", "article_date": "02.12.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Hans Henrik Scheel overleverte i dag utvalgets forslag til endringer i selskapsskatten til finansminister Siv Jensen. Utvalget anbefaler at dagens modell for skattlegging av selskaper beholdes, men at satsen reduseres fra 27 prosent til 20 prosent "}
{"article_title": "\n        Colombianske milit\u00e6re frigitt med norsk bistand\n    ", "article_date": "30.11.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Det er gledelig at alle fem som nylig ble tatt til fange av Farc n\u00e5 er frigitt. Dette viser at partene er villige til \u00e5 samarbeide og finne l\u00f8sninger, sier utenriksminister B\u00f8rge Brende."}
{"article_title": "\n        Nye retningslinjer for lokalisering av statlige arbeidsplasser og statlig tjenesteproduksjon\n    ", "article_date": "28.11.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Nye retningslinjene for lokalisering av statlige arbeidsplasser og statlig tjenesteproduksjon ble i dag fastsatt ved kongelig resolusjon. \r\n- Staten skal b\u00e5de bygge og bruke kompetansen i hele landet, sier kommunal- og moderniseringsminister Jan "}
{"article_title": "\n        Midler til informasjonstiltak i skog 2014\n    ", "article_date": "26.11.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Landbruks og matdepartementet utlyser inntil 700.000 kroner til informasjonstiltak knyttet til ressurs- og milj\u00f8forvaltning i skogbruket over statsbudsjettets kapittel 1139 post 70 Tilskudd til milj\u00f8 og ressurstiltak. Midlene skal bidra til \u00e5 "}
{"article_title": "\n        Priv. til red.: Statsministeren bes\u00f8kjer Riga\n    ", "article_date": "24.11.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsminister Erna Solberg bes\u00f8kjer Riga m\u00e5ndag 8. desember i samband med at Latvia skal ta over EU-formannskapet. Statsministeren skal ha politiske samtaler mellom anna om det komande latviske EU-formannskapet, leggje ned krans p\u00e5 fridomsmonumentet"}
{"article_title": "\n        \u00d8ker st\u00f8tten til rene kokeovner i utviklingsland \n    ", "article_date": "21.11.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Matlaging tar liv i mange deler av verden. Hvert \u00e5r d\u00f8r over fire millioner mennesker av luftforurensning fra matlaging, oppvarming og parafinlamper. Kvinner og sm\u00e5 barn p\u00e5 landsbygda i utviklingsland topper d\u00f8dsstatistikken."}
{"article_title": "\n        Priv. til red.: Statsr\u00e5d Vidar Helgesens program veke 48\n    ", "article_date": "21.11.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsr\u00e5d Helgesen bes\u00f8kjer 29. november Riga for politiske m\u00f8te med det p\u00e5troppande latviske formannskapet i EU."}
{"article_title": "\n        Ny tiltaksplan \n    ", "article_date": "20.11.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringens tiltaksplan \u201dEn god barndom varer livet ut\u201d, blir lansert p\u00e5 25-\u00e5rsdagen for FNs barnekonvensjon."}
{"article_title": "\n        M\u00e6land i USA-diskusjoner\n    ", "article_date": "18.11.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "N\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land (H) diskuterte frihandelsforhandlingene mellom EU og USA (TTIP) under EFTA-toppm\u00f8tet i Gen\u00e8ve mandag. "}
{"article_title": "\n        Skriftleg svar til Stortinget fr\u00e5 landbruks- og matministeren\n    ", "article_date": "17.11.2014", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Landbruks- og matminister Sylvi Listhaug har svart p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l om \u00f8kologisk matproduksjon fr\u00e5 representant Torgeir Knag Fylkesnes (SV) p\u00e5 Stortinget."}
{"article_title": "\n        Bybussene f\u00e5r lavere fartsgrense\n    ", "article_date": "14.11.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- De typiske bybussene er ikke konstruert for \u00e5 t\u00e5le kollisjon eller velt i stor fart. Derfor reduserer vi maksimalt tillatt fart p\u00e5 disse bussene fra 80 km/t til 70 km/t. Dermed vil vi b\u00e5de redusere sannsynligheten for en trafikkulykke og begrense "}
{"article_title": "\n        Norges omd\u00f8mme er solid og stabilt\n    ", "article_date": "12.11.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Den internasjonale omd\u00f8mmekartleggingen \"Nation Brands Index\" for 2014 er n\u00e5 offentliggjort. Den plasserer Norge p\u00e5 13. plass av 50 land med global innflytelse.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Nordisk energiministerm\u00f8te p\u00e5 Island\n    ", "article_date": "11.11.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Tirsdag m\u00f8tte olje- og energiminister Tord Lien sine nordiske kolleger p\u00e5 Island. Her m\u00f8tte han blant annet Sveriges energiminister, Ibrahim Baylan."}
{"article_title": "\n        Sosialt entrepren\u00f8rskap mot ungdomsledighet\n    ", "article_date": "09.11.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "\u00c5 skape grunnlag for nye arbeidsplasser er en av de st\u00f8rste utfordringene i Europa. Sv\u00e6rt mange ungdommer har verken jobb eller er under utdanning. Det trengs nye l\u00f8sninger. Sosiale entrepren\u00f8rer kan sitte p\u00e5 noen av dem."}
{"article_title": "\n        \u201dHva koster vegtrafikken?\u201d \u2013 Nye beregninger fra  Transport\u00f8konomisk institutt\n    ", "article_date": "07.11.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Ulykker og lokal luftforurensning st\u00e5r for st\u00f8rstedelen av kostnadene som vegtrafikken f\u00f8rer til for samfunnet. Ulykkeskostnadene alene utgj\u00f8r hele 60 prosent av de samlede kostnadene. Slike beregninger gir klar beskjed om hvor viktig det er \u00e5 "}
{"article_title": "\n        Ny lederplakat i staten\n    ", "article_date": "06.11.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Den nye lederplakaten skal \u00f8ke gjennomf\u00f8ringskraften i staten, sier kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner. N\u00e5 presenteres \u201dProgram for bedre styring og ledelse i staten\u201d og ny lederplakat for statlig ledelse."}
{"article_title": "\n        Nytt FoU-program: Shift2Rail\n    ", "article_date": "03.11.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Shift2Rail er et felles europeisk forsknings- og innovasjonsprogram som skal st\u00f8tte opp under utviklingen av \u201ca single European railway area\u201d. "}
{"article_title": "\n        Veka som var - veke 44\n    ", "article_date": "31.10.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Det har vore ei spennande veke for b\u00e5de kattar og mus i Europa. Her er nokre av dei meir uh\u00f8gtidelege nyhendene fr\u00e5 veka som var. "}
{"article_title": "\n        Morten Klever ny programdirekt\u00f8r i Kampflyprogrammet\n    ", "article_date": "31.10.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Morten Klever er utnevnt til generalmajor og programdirekt\u00f8r i Kampflyprogrammet i Forsvarsdepartementet."}
{"article_title": "\n        Innsats mot antisemittisme og bevaring av j\u00f8disk kulturarv i Europa\n    ", "article_date": "29.10.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Antisemittisme er et skremmende eksempel p\u00e5 hvordan fordommer kan best\u00e5 over tid. Norge bruker derfor E\u00d8S-midler p\u00e5 tiltak mot antisemittisme og for \u00e5 \u00f8ke kunnskap og flerkulturell forst\u00e5else gjennom \u00e5 bevare j\u00f8disk kulturarv i Europa."}
{"article_title": "\n        - Fundamentet for fremtidens kraftsystem legges i dag\n    ", "article_date": "28.10.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Olje- og energiminister Tord Lien innledet i dag p\u00e5 Statnetts H\u00f8stkonferanse i Nydalen i Oslo. Tema for \u00e5rets konferanse var \u201det kraftsystem i endring\u201d. "}
{"article_title": "\n        De to siste delrapportene til Sj\u00f8matindustriutvalget er levert\n    ", "article_date": "27.10.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "N\u00e6rings- og fiskeridepartementet har mottatt to delrapporter om l\u00f8nnsom foredling av sj\u00f8mat i Norge og organisering av verdikjeder i norsk sj\u00f8matn\u00e6ring.  Rapportene inng\u00e5r i Sj\u00f8matindustriutvalgets arbeid som skal v\u00e6re ferdig ved \u00e5rsskiftet."}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Tilregnelighetsutvalet legg fram utgreiing\n    ", "article_date": "24.10.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Tilregnelighetsutvalet overleverer tysdag 28. oktober utgreiinga NOU 2014: 10 Skyldevne, sakkyndighet og samfunnsvern til Justis- og beredskapsdepartementet."}
{"article_title": "\n        Nora Sveaass valgt inn i FNs underkomit\u00e9 for forebygging av tortur\n    ", "article_date": "23.10.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "I dag ble Norge og Nordens kandidat, Nora Sveaass, valgt som medlem av FNs underkomit\u00e9 for forebygging av tortur. - Jeg vil gratulere Nora Sveaass, som har utmerket seg som en av de ledende internasjonale eksperter i kampen mot tortur og "}
{"article_title": "\n        Evaluerer kj\u00f8pesenterforskriften\n    ", "article_date": "22.10.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner har startet opp en evaluering av dagens kj\u00f8pesenterforskrift. Asplan Viak har f\u00e5tt oppdraget og en bredt sammensatt referansegruppe vil f\u00f8lge arbeidet."}
{"article_title": "\n        Utenriksr\u00e5den m\u00f8tte EUs embetsverk\n    ", "article_date": "20.10.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Vi m\u00e5 forf\u00f8lge v\u00e5re interesser i EU-systemet p\u00e5 alle niv\u00e5er og med stor kraft, sier utenriksr\u00e5d Wegger Christian Str\u00f8mmen. Han var nylig i Brussel for m\u00f8ter p\u00e5 embetsniv\u00e5 i EU-systemet."}
{"article_title": "\n        Utdrag fr\u00e5 olje- og energiminister Tord Lien sin kalender for veke 43\n    ", "article_date": "17.10.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsministeren og statsr\u00e5dane har normalt f\u00f8lgjande faste postar i sine vekeprogram: Regjeringskonferanse p\u00e5 statsministerens kontor m\u00e5ndag og torsdag kl 12.15, og Statsr\u00e5dets m\u00f8te p\u00e5 Slottet fredag kl 11.00. Det kan bli endringar i programmet."}
{"article_title": "\n        Familiejordbruk i sentrum for Verdens matvaredag 16. oktober \n    ", "article_date": "16.10.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Torsdag 16. oktober er Verdens matvaredag. I \u00e5r er familiejordbruk hovedtema for markeringen. Denne uken er ogs\u00e5 ansvarlige landbruksinvesteringer og bekjempelse av matsvinn p\u00e5 agendaen i FNs organisasjon for mat og landbruk. "}
{"article_title": "\n        EU-erkl\u00e6ring om restriktive tiltak i lys av situasjonen i Libya\n    ", "article_date": "14.10.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "20. august sluttet Norge seg til EU sin erkl\u00e6ring om restriktive tiltak i lys av situasjonen i Libya. "}
{"article_title": "\n        Uken som var \u2013 uke 41\n    ", "article_date": "13.10.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Kuer p\u00e5 frifot skapte tr\u00f8bbel i England, Wikipedia f\u00e5r en statue i Polen, i Tyskland er \u00e5rets lykkeatlas offentliggjort og i Belgia finnes det n\u00e5 b\u00e5de en regjering og et ukysset regjeringsmedlem. Dette og mer fant vi under v\u00e5rt uh\u00f8ytidelige "}
{"article_title": "\n        Statskog SF skal utrede privatisering av skogvirksomheten\n    ", "article_date": "10.10.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statskog SF er i foretaksm\u00f8te i dag bedt om \u00e5 belyse ulike modeller for  privatisering og organisering  av Statskog SFs skogvirksomhet p\u00e5 \u00f8konomisk drivbare arealer, og \u00f8konomiske og praktiske konsekvenser av modellene.  Dette omfatter videref\u00f8ring "}
{"article_title": "\n        Konferanse om vold i n\u00e6re relasjoner\n    ", "article_date": "09.10.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Justis og beredskapsdepartementet inviterer til nasjonal konferanse om samarbeid og samordning i arbeidet mot vold i n\u00e6re relasjoner 14. november 2014.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Statsbudsjettet 2015: 400 millioner til rus og psykisk helse\n    ", "article_date": "08.10.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen foresl\u00e5r \u00e5 \u00f8ke bevilgingene til kommunene med 400 millioner kroner. Pengene skal brukes til \u00e5 styrke omr\u00e5dene rus, psykisk helse og helsestasjons - og skolehelsetjenesten."}
{"article_title": "\n        Statsbudsjettet 2015: Opprettar eige regelr\u00e5d for n\u00e6ringslivet\n    ", "article_date": "08.10.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringa jobbar for \u00e5 gjere kvardagen enklare for n\u00e6ringslivet. No foresl\u00e5r regjeringa \u00e5 innf\u00f8re eit uavhengig regelr\u00e5d som skal spare n\u00e6ringslivet for un\u00f8dige byrder."}
{"article_title": "\n        Styrker oppl\u00e6ring i grunnleggende ferdigheter for voksne\n    ", "article_date": "08.10.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen foresl\u00e5r \u00e5 bevilge 169 millioner kroner til to ordninger som skal styrke grunnleggende ferdigheter hos voksne. "}
{"article_title": "\n        N\u00e6rmere tre milliarder kroner til global helse\n    ", "article_date": "08.10.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Aldri f\u00f8r har Norge satset mer p\u00e5 global helse. Regjeringen foresl\u00e5r n\u00e6rmere tre milliarder kroner i st\u00f8tte til globale helsetiltak for 2015, for \u00e5 videreutvikle Norges innsats og globale lederrolle.\r\n"}
{"article_title": "\n        Statsbudsjettet 2015: Ein enklare, betre og meir effektiv luftfart\n    ", "article_date": "08.10.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Regjeringa er oppteken av \u00e5 leggje til rette for eit effektivt og trygt flytilbod for folk og n\u00e6ringsliv. Vi vil redusere gebyra for luftfartsn\u00e6ringa og leggje til rette for forenkla overgang p\u00e5 Oslo lufthamn. Regjeringa foresl\u00e5r \u00f2g \u00e5 auke "}
{"article_title": "\n        Statsbudsjettet 2015: Rekordstor kollektivsatsing - 22 milliarder kroner\n    ", "article_date": "08.10.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Regjeringen vil i 2015 satse mer p\u00e5 kollektivtrafikk enn noen gang f\u00f8r. P\u00e5 mindre enn ett \u00e5r har vi f\u00e5tt til en budsjettvekst p\u00e5 n\u00e6r 12 prosent sammenlignet med regjeringen Stoltenbergs budsjettforslag for 2014. Vi prioriterer tydelige satsinger "}
{"article_title": "\n        Statsbudsjettet 2015: Mer effektiv pengebruk\n    ", "article_date": "08.10.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen foresl\u00e5r en betydelig vekst i bevilgningene, men legger samtidig stor vekt p\u00e5 mer effektiv bruk av pengene."}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: M\u00e6land til Myanmar\n    ", "article_date": "07.10.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "N\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land bes\u00f8ker Myanmar 30. november - 3. desember 2014."}
{"article_title": "\n        Kommiss\u00e6r Tonio Borg bes\u00f8ker Vestlandet\n    ", "article_date": "06.10.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "EU-kommiss\u00e6r Tonio Borg bes\u00f8ker Vestlandet og Bergen 6. og 7. oktober. Borg er ansvarlig for helse og mattrygghet i EU-kommisjonen, og landbruks- og matminister Sylvi Listhaug (Frp) vil ta opp problemene med antibiotikaresistens."}
{"article_title": "\n        Endringer i reglene om fiske av makrell\n    ", "article_date": "03.10.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "N\u00e6rings - og fiskeridepartementet har i dag fastsatt endringer i forskrift om regulering av makrell i 2014 og i forskrift om kvotefaktorer i fisket etter makrell i 2014."}
{"article_title": "\n        Seks millioner kroner til konkurranseforskning\n    ", "article_date": "02.10.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "N\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land \u00f8nsker mer forskning p\u00e5 konkurranse. M\u00e5let er mer kunnskap og bedre regler."}
{"article_title": "\n        Unntak fra Dublin-prosedyre\n    ", "article_date": "30.09.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Departementet instruerer UDI om \u00e5 gj\u00f8re unntak fra Dublin-prosedyre der det er meget stor sannsynlighet for at s\u00f8knad om beskyttelse ikke vil bli innvilget, og politiet i den aktuelle saken opplyser at de enkelt kan returnere vedkommende til "}
{"article_title": "\n        Akkreditering: Indias president p\u00e5 statsbes\u00f8k til Norge\n    ", "article_date": "29.09.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Etter invitasjon fra Hans Majestet Kong Harald V vil Indias president Pranab Mukherjee og hans datter Sharmistha Mukherjee komme p\u00e5 statsbes\u00f8k til Norge 13.-14. oktober. Akkrediteringsfrist innen tirsdag 7. oktober 2014, kl. 10.00. \r\n"}
{"article_title": "\n        Statsbudsjettet 2015 per e-post\n    ", "article_date": "26.09.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Trenger du rask og enkel tilgang til budsjettdokumentene? Det kan du f\u00e5 hvis du legger inn din e-postadresse. Vi sender liste med lenker til budsjettdokumentene, som du kan laste ned i PDF."}
{"article_title": "\n        Motsyklisk kapitalbuffer uendret\n    ", "article_date": "26.09.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Finansdepartementet har i dag besluttet at niv\u00e5et p\u00e5 den motsykliske kapitalbufferen for bankene holdes uendret, i tr\u00e5d med r\u00e5d fra Norges Bank. Finanstilsynet har sluttet seg til Norges Banks r\u00e5d."}
{"article_title": "\n        Akutt behov for n\u00f8dhjelp i Somalia\n    ", "article_date": "25.09.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Tre \u00e5r etter den siste hungersn\u00f8den i Somalia truer nok en sultkrise. If\u00f8lge FN har \u00e9n million mennesker behov for akutt n\u00f8dhjelp. Regjeringen styrker derfor den humanit\u00e6re innsatsen i Somalia med 35 millioner kroner, sier utenriksminister B\u00f8rge "}
{"article_title": "\n        FN: Dagsrapport 23. september, andre dag av h\u00f8yniv\u00e5uka\n    ", "article_date": "24.09.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Andre dag av FNs h\u00f8yniv\u00e5uke var preget av klimatoppm\u00f8tet der Norge deltok med tre minisre, med Erna Solberg i spissen. Norge undertegnet ogs\u00e5 en energiavtale med Liberia - sammen med EU-kommisjonen."}
{"article_title": "\n        Stort behov for etter- og videreutdanning\n    ", "article_date": "23.09.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "L\u00e6rernes kompetanse har blitt bedre, men fortsatt mangler en del l\u00e6rere nok fordypning i undervisningsfagene sine. - Skolene og skoleeierne m\u00e5 legge til rette for at l\u00e6rerne kan f\u00e5 det faglige p\u00e5fyllet de har behov for og \u00f8nsker seg, sier "}
{"article_title": "\n        Uken som var \u2013 uke 38\n    ", "article_date": "22.09.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Streikende men dannete politifolk, utagerende franske b\u00f8nder, en sprudlende innspurt p\u00e5 proffkarrieren og en rekordlang v\u00e6rmelding. Det var noe av det vi fant da vi tok et skr\u00e5blikk p\u00e5 uken som var."}
{"article_title": "\n        Utdrag fr\u00e5 Utanriksdepartementets program i veke 39\n    ", "article_date": "19.09.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Her f\u00f8lgjer eit utdrag av programmet for politisk leiing i Utanriksdepartementet i veke 39, 2014.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        F\u00f8rste stortingsmelding om fosterhjem\n    ", "article_date": "18.09.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Barne-, likestillings- og inkluderingsminister Solveig Horne starter n\u00e5 arbeidet med en stortingsmelding om fosterhjem, den f\u00f8rste i sitt slag. Flere rapporter de siste \u00e5rene peker p\u00e5 utfordringer i fosterhjemsomsorgen. Meldingen skal bidra til en "}
{"article_title": "\n        Sylvi p\u00e5 Dyrsku\u00b4n\n    ", "article_date": "16.09.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Landbruks- og matminister Sylvi Listhaug holdt \u00e5pningstalen og deltok i landbrukspolitisk debatt p\u00e5 Dyrsku\u00b4n i Seljord.\r\n"}
{"article_title": "\n        En Brussel-veteran vender hjem\n    ", "article_date": "15.09.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Ti \u00e5r i Brussel - de fem siste ved EU-delegasjonen. Inge Hausken Thygesen tar med seg mye kompetanse n\u00e5r han n\u00e5 reiser hjem til Utenriksdepartementet i Oslo."}
{"article_title": "\n        Godkjenner detaljregulering for Youngstorget 3\n    ", "article_date": "13.09.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kommunal- og moderniseringsdepartementet godkjenner Oslo bystyres detaljregulering for Youngstorget 3. Det \u00e5pner for planene om hotell med forretning og bevertning i 1. etasje i g\u00e5rden ved siden av Folketeaterbygningen."}
{"article_title": "\n        Norsk sokkel er et attraktivt sted for investeringer\n    ", "article_date": "11.09.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Norsk sokkel vil v\u00e6re et attraktivt sted for investeringer i mange ti\u00e5r fremover. Vi har ressursene, vi har en leverand\u00f8rindustri i verdensklasse og vi har et forutsigbart rammeverk, sa Olje- og energiminister Tord Lien under Paretos konferanse "}
{"article_title": "\n        Fylkesnytt fra Telemark 2/2014\n    ", "article_date": "10.09.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Fylkesmannen i Telemark er ute med et nytt nummer av Fylkesnytt, med blant annet en artikkel om Seljordsutstillinga Dyrsku'n 2014 som arrangeres 12. - 14. september for 148. gang. I \u00e5r er det landbruks- og matminister Sylvi Listhaug som \u00e5pner "}
{"article_title": "\n        Bl\u00e5fjelldal vitjar Fjellandbruket i Nord-Tr\u00f8ndelag\n    ", "article_date": "08.09.2014", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Statssekret\u00e6r Hanne Maren Bl\u00e5fjelldal vitjar 8-9. september fleire stader i Fjellandbruket i Nord-Tr\u00f8ndelag. "}
{"article_title": "\n        Sender h\u00e6rstyrke til NATO-\u00f8velse i Latvia\n    ", "article_date": "05.09.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Norge sender en mekanisert kompanistridsgruppe til en NATO-\u00f8velse i Latvia i h\u00f8st. - Norge st\u00e5r sammen med v\u00e5re allierte, sier statsminister Erna Solberg."}
{"article_title": "\n        Nato-toppm\u00f8te i Wales\n    ", "article_date": "03.09.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statsminister Erna Solberg, utenriksminister B\u00f8rge Brende og forsvarsminister Ine Eriksen S\u00f8reide deltar p\u00e5 Natos toppm\u00f8te 4.-5. september.\r\n"}
{"article_title": "\n        Pressem\u00f8te og nett-tv onsdag 3. september: Kompensasjon for endring av differensierte arbeidsgiveravgift: Fordeling av midler til tiltak og prosjekter\n    ", "article_date": "02.09.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Vi inviterer til pressem\u00f8te 3. september kl 14 om kompensasjonstiltak som f\u00f8lge av endring av den differensierte arbeidsgiveravgiften."}
{"article_title": "\n        Statssekret\u00e6r Hans Brattskar til klimam\u00f8te om sm\u00e5 \u00f8ystater\n    ", "article_date": "01.09.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statssekret\u00e6r Hans Brattskar leder Norges delegasjon p\u00e5 konferansen om b\u00e6rekraftig utvikling for sm\u00e5 \u00f8ystater 1.-4. september p\u00e5 Samoa. "}
{"article_title": "\n        Introduksjonsordninga ti \u00e5r\n    ", "article_date": "29.08.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Det er ti \u00e5r sidan nykomne flyktningar gjekk fr\u00e5 \u00e5 vere passive sosialhjelpsmottakarar til \u00e5 bli aktive deltakarar i kvalifiseringsprogram. Barne-, likestillings- og inkluderingsminister Solveig Horne (FrP) meiner det er verdt \u00e5 markere."}
{"article_title": "\n        Prekvalifisering av Svenska Petroleum Exploration AS som operat\u00f8r p\u00e5 norsk sokkel\n    ", "article_date": "27.08.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Svenska Petroleum Exploration AS har blitt prekvalifisert som operat\u00f8r p\u00e5 norsk kontinentalsokkel."}
{"article_title": "\n        Uken som var - uke 34\n    ", "article_date": "25.08.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Et simpelt tyveri av en statsministers b\u00e6rbare pc og 400 hagegnomer, en sykkelsti med innlagt hinder, snorkekonkurranse og en levende d\u00f8d var noen av \"agurknyhetene\" vi fant i uken som var."}
{"article_title": "\n        Enklere \u00e5 v\u00e6re seri\u00f8s i byggen\u00e6ringen\n    ", "article_date": "22.08.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Det m\u00e5 bli enklere \u00e5 v\u00e6re seri\u00f8s og vanskeligere \u00e5 v\u00e6re useri\u00f8s i byggen\u00e6ringen, sa kommunal og moderniseringsminister Jan Tore Sanner da han mottok rapport fra byggen\u00e6ringen med forslag til \u00e5 bedre kvalitet i bygg. Han ga ros til n\u00e6ringen, som "}
{"article_title": "\n        Snart Nato-toppm\u00f8te: Hva mener Norge om fremtidens Nato?\n    ", "article_date": "21.08.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende og forsvarsminister Ine Eriksen S\u00f8reide inviterer til seminar, der de vil innlede om norske posisjoner frem mot Nato-toppm\u00f8tet 4.-5. september.\r\n"}
{"article_title": "\n        Spennvidden, mangfoldet og det internasjonale milj\u00f8et\n    ", "article_date": "18.08.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Tittelen over oppsummerer noe av det ambassader\u00e5d Paal Ivar Aavatsmark setter mest pris p\u00e5 ved jobben. Den forteller dermed ogs\u00e5 hva han kommer til \u00e5 savne n\u00e5r hans tid ved EU-delegasjonen n\u00e5 er over."}
{"article_title": "\n        Sikker og god veg i Oppd\u00f8lsstranda\n    ", "article_date": "15.08.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Sjelden tror jeg en ny tunnel har v\u00e6rt s\u00e5 tiltrengt og s\u00e5 etterlengtet. Forhistorien har v\u00e6rt til dels m\u00f8rk og vond, og hendelsene dramatiske. Men n\u00e5 er tunnelen, og dermed tryggheten, her. Og den fortjener dere!"}
{"article_title": "\n        Samferdselsministeren deltar p\u00e5 filmpremieren til B\u00f8rning \n    ", "article_date": "15.08.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Samferdselsminister Ketil Solvik-Olsen deltar fredag 15. august kl. 18.00 p\u00e5 filmpremieren til B\u00f8rning. "}
{"article_title": "\n        M\u00f8te om Russlands importforbud av norsk sj\u00f8mat\n    ", "article_date": "11.08.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Torsdag 14. august kl. 11:00 har N\u00e6rings- og fiskeridepartementet invitert til et m\u00f8te med n\u00e6ringsorganisasjonene. Dagsorden vil v\u00e6re konsekvensene av Russlands importforbud og mulige tiltak. "}
{"article_title": "\n        Brende: - Beklager russisk importforbud\n    ", "article_date": "07.08.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Russlands importforbud er helt urimelig. At Russland gjennomf\u00f8rer slike tiltak viser hvor viktig det er at vi st\u00e5r sammen med allierte og partnere i v\u00e5r reaksjon p\u00e5 Russlands destabilisering av Ukraina. Jeg er enig med EU som fremstiller det slik "}
{"article_title": "\n        Varmerekorder og tidlig h\u00f8sting\n    ", "article_date": "01.08.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Tidlig h\u00f8sting av gras, tidlig modning av b\u00e6r og de f\u00f8rste i gang med skurtresking. Sommeren 2014 har s\u00e5 langt gitt mange rekorder. Men varmerekord betyr ikke n\u00f8dvendigvis avlingsrekord.\r\n\r\n \r\n"}
{"article_title": "\n        Ikke mer \u00e5 dyrke opp i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag \n    ", "article_date": "28.07.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "I S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag utgj\u00f8r jordbruksarealet fem prosent av fylket. Det dyrkes korn p\u00e5 23 prosent av arealet i drift. Nesten alt areal egnet til matkornproduksjon i fylket er allerede dyrket opp. Grovf\u00f4r er imidlertid den dominerende produksjonen."}
{"article_title": "\n        Nasjonal reiseplanleggjar og elektronisk billettering: Betre og meir kundevennlege l\u00f8ysingar\n    ", "article_date": "23.07.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Vi m\u00e5 gjere det meir attraktivt og lettvint \u00e5 velje kollektive reisemiddel. Lett tilgjengeleg og p\u00e5liteleg reiseinformasjon og enkel billettering er viktig for \u00e5 f\u00e5 enda fleire til \u00e5 reise med kollektivtransport. "}
{"article_title": "\n        Om strukturkvoteordning for den minste kystfl\u00e5ten\n    ", "article_date": "18.07.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "N\u00e6rings- og fiskeridepartementet har ved h\u00f8ringsfristen 4.juli mottatt en rekke innspill til h\u00f8ringen om innf\u00f8ring av en strukturkvoteordning for den minste kystfl\u00e5ten. "}
{"article_title": "\n        \u00d8kt t\u00f8mmerhogst f\u00f8rste halv\u00e5r 2014\n    ", "article_date": "15.07.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "T\u00f8mmeravvirkningen f\u00f8rste halv\u00e5r 2014 endte p\u00e5 5,15 millioner kubikkmeter. Dette er 9,3 prosent mer enn i samme periode i fjor. "}
{"article_title": "\n        Ti nye deltakeradganger for \u00e5 rekruttere til fiskeryrket\n    ", "article_date": "11.07.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "-Tildeling av deltakeradganger i rekrutterings\u00f8yemed er et viktig tiltak for \u00e5 gj\u00f8re fiskerin\u00e6ringen mer attraktiv. Jeg har derfor besluttet \u00e5 lyse ut inntil ti nye deltakeradganger for kvote\u00e5ret 2015, sier fiskeriminister Elisabeth Aspaker.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Utlysing: Norsk-latvisk forskingsprogram\n    ", "article_date": "09.07.2014", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Gjennom E\u00d8S-midla er det no lyst ut over 36 millionar kroner til samarbeidsprosjekt mellom latviske og norske forskarar. Frist for \u00e5 s\u00f8ke om st\u00f8tte er 30. september 2014."}
{"article_title": "\n        Forslag til endring i bl\u00e5reseptforskriften for legemidler til behandling av hepatitt C\n    ", "article_date": "07.07.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Helse- og omsorgsdepartementet har sendt p\u00e5 h\u00f8ring forslag til endringer i bl\u00e5reseptforskriften for legemidler til behandling av hepatitt C- infeksjon. \r\n-Bakgrunnen for forslaget er \u00f8nske om \u00e5 f\u00e5 en kontrollert innf\u00f8ring av nye, kostbare legemidler"}
{"article_title": "\n        \ufeffUtdrag fr\u00e5 Utanriksdepartementets program i veke 28, 2014\n    ", "article_date": "04.07.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Her f\u00f8lgjer eit utdrag fr\u00e5 programmet til politisk leiing i Utanriksdepartementet i veke 28, 2014."}
{"article_title": "\n        Sluttspurt for \u00e5 n\u00e5 de globale tusen\u00e5rsm\u00e5lene\n    ", "article_date": "03.07.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Verden har kommet et godt stykke p\u00e5 vei i \u00e5 n\u00e5 tusen\u00e5rsm\u00e5lene om utvikling, men vi m\u00e5 akselerere innsatsen p\u00e5 alle omr\u00e5der f\u00f8r fristen utl\u00f8per, sier statsminister Erna Solberg. Sammen med Rwandas president Paul Kagame samlet hun i dag FNs "}
{"article_title": "\n        Zoonoserapporten 2013\n    ", "article_date": "02.07.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Norge har god dyrehelse. Det er f\u00e5 sykdommer som kan smitte mellom dyr og mennesker (zoonoser). For viktige smittestoffer som rapporteres til EU-systemet hvert \u00e5r, blant annet Salmonella, er det sv\u00e6rt f\u00e5 funn blant norske produksjonsdyr. "}
{"article_title": "\n        Samlet til debatt om \u00f8kodesign i Norges Hus\n    ", "article_date": "30.06.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "B\u00e5de Europakommisjonen, nasjonale myndigheter og bransjeakt\u00f8rer var samlet p\u00e5 Norges Hus da NHO inviterte til seminar om \u00f8kodesign, bruk av prim\u00e6renergifaktor og fremtidig bruk av elektrisitet."}
{"article_title": "\n        Norge og USA bekymret for utviklingen i Ungarn\n    ", "article_date": "27.06.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Norge og USA deler bekymringen n\u00e5r det gjelder utviklingen i situasjonen for sivilt samfunn i Ungarn, sier statsr\u00e5d for E\u00d8S-saker og forholdet til EU, Vidar Helgesen, etter m\u00f8te med US Deputy Assistant Secretary Thomas Melia i dag. \r\n"}
{"article_title": "\n        M\u00e6land gir styreleiarverv til polfarar\n    ", "article_date": "27.06.2014", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Liv Arnesen blir ny styreleiar i Carnegie Heltefond. Ho blei utnemnd av n\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land torsdag 26. juni."}
{"article_title": "\n        Endringer i eiendomsmeglingsforskriften\n    ", "article_date": "26.06.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Ved endringslov 11. april 2014 nr. 12 vedtok Stortinget endringer i eiendomsmeglingsloven om oppgj\u00f8r av eiendomshandler. Blant annet ble det lovfestet at eiendomsmeglere skal s\u00f8rge for at kj\u00f8per har f\u00e5tt rettsvern for sitt erverv f\u00f8r kj\u00f8pesummen kan"}
{"article_title": "\n        Ny rapport om korrupsjon i Norge\n    ", "article_date": "26.06.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Norge er et land der det er lite korrupsjon i nasjonalforsamlingen, domstolene og p\u00e5talemyndigheten. Det er konklusjonen i en ny rapport fra GRECO, Europar\u00e5dets overv\u00e5kingsorgan for nasjonal gjennomf\u00f8ring av tiltak mot korrupsjon."}
{"article_title": "\n        En merkedag for digital offentlig sektor\n    ", "article_date": "25.06.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Over to millioner nordmenn f\u00e5r skatteoppgj\u00f8ret digitalt, dette er en dobling fra i fjor og en merkedag p\u00e5 veien mot en digital forvaltning. Dette forenkler hverdagen b\u00e5de for innbyggerne, kommuner og statlige etater, sier kommunal- og "}
{"article_title": "\n        Fastsettelse av forsinkelsesrente og standardkompensasjon for inndrivelseskostnader fra 1. juli 2014\n    ", "article_date": "24.06.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Finansdepartementet har i forskrift fastsatt forsinkelsesrenten for annet halv\u00e5r 2014. Rentesatsen skal v\u00e6re 9,50 prosent p.a. Finansdepartementet har videre fastsatt standardkompensasjon for inndrivelseskostnader i norske kroner til 320 kroner."}
{"article_title": "\n        Skriftleg svar til Stortinget fr\u00e5 landbruks- og matministeren\n    ", "article_date": "23.06.2014", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Gjennom sp\u00f8rsm\u00e5l til regjeringa sine medlemmar har stortingsrepresentantane mogelegheit til \u00e5 f\u00e5 informasjon om bestemte saker og kartlegge regjeringa sine holdningar til aktuelle politiske sp\u00f8rsm\u00e5l. Landbruks- og matminister Sylvi Listhaug har "}
{"article_title": "\n        Ytterligere 50 millioner kroner til Den sentralafrikanske republikk\n    ", "article_date": "20.06.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Til tross for at sikkerhetssituasjonen i Den sentralafrikanske republikk er krevende, gj\u00f8r humanit\u00e6re akt\u00f8rer en imponerende innsats for \u00e5 redde liv og hjelpe sivilbefolkningen. Norge gir ytterligere 50 millioner kroner for \u00e5 styrke den humanit\u00e6re"}
{"article_title": "\n        Oppdaterte regler for beskyttelse av barn mot skadelig medieinnhold\n    ", "article_date": "20.06.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen legger i dag frem forslag til en ny lov om beskyttelse av mindre\u00e5rige mot skadelig medieinnhold. Forslaget erstatter dagens fragmenterte system med ett felles lovverk for kino, video, TV og nett."}
{"article_title": "\n        1 million kr til \u00e5 styrke barn og unges kunnskap om sj\u00f8matn\u00e6ringen\n    ", "article_date": "19.06.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Satsing p\u00e5 barn og unge er den viktigste investeringen vi kan gj\u00f8re for fremtidens sj\u00f8matn\u00e6ring. Vi vil gi barn og unge et innblikk i hva sj\u00f8matn\u00e6ringen tilbyr av muligheter for naturvitenskaplige og teknologiske fag, sier fiskeriminister "}
{"article_title": "\n        Lusetall bekymrer fiskeriministeren\n    ", "article_date": "18.06.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Oppdrettsn\u00e6ringen g\u00e5r en krevende sommer i m\u00f8te. Faren for \u00f8kt resistens mot lusemedikamenter er alvorlig. N\u00e5 m\u00e5 vi f\u00e5 fullt trykk p\u00e5 alternative metoder, sier fiskeriminister Elisabeth Aspaker i en kommentar til Mattilsynets luserapport."}
{"article_title": "\n        En verdig avslutning p\u00e5 dykkersaken\n    ", "article_date": "17.06.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Stortinget vedtok 16. juni at tidligere nordsj\u00f8dykkere skal tilbys en ny kompensasjon p\u00e5 25 G, det vil si ca. 2,2 millioner kroner. Tilbudet som n\u00e5 gis er den endelige politiske avslutningen av nordsj\u00f8dykkersaken.\r\n"}
{"article_title": "\n        Gir pasienten fritt behandlingsvalg\n    ", "article_date": "15.06.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Reformen fritt behandlingsvalg skal redusere ventetidene, \u00f8ke valgfriheten for pasientene og stimulere de offentlige sykehusene til \u00e5 bli mer effektive. Dette er viktig for \u00e5 skape pasientens helsetjeneste."}
{"article_title": "\n        Enova st\u00f8tter pilotprosjekt p\u00e5 Karm\u00f8y\n    ", "article_date": "13.06.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Enova har besluttet \u00e5 tildele 1,55 milliarder kroner i investeringsst\u00f8tte til uttesting av Hydros nye teknologi for produksjon av aluminium p\u00e5 Karm\u00f8y."}
{"article_title": "\n        Statsr\u00e5der bes\u00f8ker prosjekter i Groruddalsatsingen: Statsr\u00e5der bes\u00f8ker prosjekter i Groruddalsatsingen\n    ", "article_date": "12.06.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen foresl\u00e5r endringer i reklameforbudet for alkohol slik at forbrukerne kan f\u00e5 tilgang til n\u00f8ktern informasjon om alkoholholdige drikker i kanaler forbrukerne selv opps\u00f8ker."}
{"article_title": "\n        Et trygt, fleksibelt og familievennlig arbeidsliv \n    ", "article_date": "11.06.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "-Arbeidslivet er i stadig endring, og krever mer fleksibilitet for \u00e5 m\u00f8te et moderne n\u00e6ringsliv og familieliv. Derfor foresl\u00e5r vi \u00e5 endre reglene for midlertidig ansettelse, arbeidstid og aldersgrenser, sier arbeids- og sosialminister Robert "}
{"article_title": "\n        Arendal lufthavn Gullknapp f\u00e5r endret og fornyet konsesjon\n    ", "article_date": "10.06.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Regjeringen har besluttet \u00e5 innvilge konsesjonss\u00f8knaden for Arendal lufthavn, Gullknapp. Vi tror at mangfold og sunn konkurranse gir kunder et bedre tilbud. Vi er ogs\u00e5 positive til at private akt\u00f8rer kan delta i utvikling av lufthavner og "}
{"article_title": "\n        Regjeringa legg fram handlingsplan mot radikalisering og valdeleg ekstremisme \n    ", "article_date": "06.06.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringa, representert ved statsminister og politisk leiing i ni departement, legg tysdag 10. juni fram nye konkrete tiltak for \u00e5 hindre radikalisering og valdeleg ekstremisme.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        HKH Kronprinsessen og utenriksministeren holder innlegg i FN\n    ", "article_date": "06.06.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "HKH kronprinsesse Mette-Marit og utenriksminister B\u00f8rge Brende deltar mandag 9. juni p\u00e5 h\u00f8yniv\u00e5m\u00f8tet \u201cHuman rights and the rule of law in the post-2015 development agenda\u201d i FN i New York.\r\n"}
{"article_title": "\n        Vold mot barn i sentrum for 25 land \n    ", "article_date": "04.06.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Under en to dagers konferanse om vold mot barn i Stockholm, utvekslet om lag 25 land erfaringer og utfordringer knyttet til vold og misbruk av barn. S\u00e5 langt har bare 38 land i verden et forbud mot fysisk avstraffelse av barn. - Det er n\u00f8dvendig \u00e5"}
{"article_title": "\n        Ekspertgruppen om investeringer i kull- og petroleumsselskaper inviterte til innspillsm\u00f8te\n    ", "article_date": "03.06.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Finansdepartementet har satt ned en ekspertgruppe som skal vurdere virkemiddelbruk og investeringer i kull- og petroleumselskaper i Statens pensjonsfond utland (SPU). Stortinget har bedt Regjeringen om \u00e5 nedsette ekspertgruppen, som skal vurdere om "}
{"article_title": "\n        Utredning om Norsk kulturr\u00e5d overlevert\n    ", "article_date": "02.06.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utredningsgruppen som ble nedsatt i desember 2013 for \u00e5 gjennomg\u00e5 Norsk kulturr\u00e5ds organisasjon og oppgavesammensetning, leverte i dag sin rapport og sine anbefalinger til kulturminister Thorhild Widvey."}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Forsvarsministeren deltar p\u00e5 medaljeparade p\u00e5 Haakonsvern 2. juni\n    ", "article_date": "30.05.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Forsvaret inviterer pressen til \u00e5 overv\u00e6re medaljeparade for personell som har tjenestegjort under operasjon RECSYR, for eskortering av transport av kjemiske stridsmidler ut fra Syria."}
{"article_title": "\n        Overlevering av rapport om gjennomgang av Norsk Kulturr\u00e5d\n    ", "article_date": "28.05.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Mandag 2. juni kl. 12.00 overleverer utredningsgruppen som har gjennomg\u00e5tt Norsk Kulturr\u00e5d sin rapport til kulturminister Thorhild Widvey. \r\n"}
{"article_title": "\n        M\u00f8tte den svenske arbeidsmarkedsministeren\n    ", "article_date": "27.05.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Hvor glad er egentlig nordmenn i svenske ungdommer som kommer til Norge for \u00e5 jobbe? Det var et av sp\u00f8rsm\u00e5lene fra den svenske arbeidsmarkedsministeren Elisabeth Svantesson da arbeids - og sosialminister Robert Eriksson kom p\u00e5 bes\u00f8k til Stockholm."}
{"article_title": "\n        Et framtidsrettet regjeringskvartal\n    ", "article_date": "25.05.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": " - Historien skal forenes med fremtiden. Vi skal forandre, men vi skal ogs\u00e5 bevare. Det nye regjeringskvartalet skal bli moderne, \u00e5pne for levende og trygge byrom og skape gode arbeidsplasser, samtidig som det tar vare p\u00e5 v\u00e5r historie, sier "}
{"article_title": "\n        Unntak fra taushetsplikt\n    ", "article_date": "23.05.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen vil at mottaks- og barnevernsansatte skal f\u00e5 plikt til \u00e5 utlevere opplysninger om en beboer n\u00e5r utlendingsmyndighetene sp\u00f8r om det. Derfor har regjeringen i dag foresl\u00e5tt endringer i utlendingsloven.  \r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Grensekontrollen vil bli styrket\n    ", "article_date": "22.05.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Samlet sett vurderer jeg grensekontrollen som tilfredsstillende, men jeg er enig med Riksrevisjonen at det er behov for en sterkere og bedre grensekontroll for \u00e5 bekjempe organisert kriminalitet. Derfor startet vi allerede i mars en omorganisering"}
{"article_title": "\n        Fylkesnytt fra Finnmark 2/2014\n    ", "article_date": "21.05.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Fylkesmannen i Finnmark er ute med et nytt nummer av Fylkesnytt. Denne utgaven inneholder blant annet en artikkel om konglesanking i Alta."}
{"article_title": "\n        S\u00f8kerliste for stilling som riksarkivar - leder for Arkivverket\n    ", "article_date": "19.05.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Offentlig s\u00f8kerliste - Riksarkivar - leder for Arkivverket (.pdf)"}
{"article_title": "\n        Forslag om elektrifisering av Utsirah\u00f8yden\n    ", "article_date": "16.05.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Regjeringen er enig i intensjonene i forslaget som ble lagt fram i dag om \u00e5 elektrifisere hele Utsirah\u00f8yden. Det gjelder b\u00e5de m\u00e5let om \u00e5 elektrifisere hele Utsirah\u00f8yden og \u00e5 unng\u00e5 en utsettelse av Johan Sverdrup-prosjektet. Selv om vi er enige om "}
{"article_title": "\n        Regjeringen anbefaler oppstart av Follobaneprosjektet \n    ", "article_date": "15.05.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen har fremmet forslag om endelig kostnadsramme for Follobanen - nytt dobbeltspor mellom Oslo og Ski. - S\u00e5fremt Stortinget slutter seg til forslaget, gir vi med dette klarsignal for oppstart av et av de aller st\u00f8rste og viktigste "}
{"article_title": "\n        Stabile utslipp gir optimisme\n    ", "article_date": "14.05.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Mens pilene for noen \u00e5r siden pekte oppover, var klimagassutslippene omtrent uendret i 2013 sammenlignet med \u00e5ret f\u00f8r. Det bedrer mulighetene for at vi kan n\u00e5 utslippsm\u00e5lene i 2020, sier klima- og milj\u00f8minister Tine Sundtoft."}
{"article_title": "\n        Forenkling og effektivisering av plan- og bygningsloven\n    ", "article_date": "14.05.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner legger i dag frem forslag til enklere regler for plan- og byggesaker. Forslagene vil bidra til mindre byr\u00e5krati og bedre forutsigbarhet i byggesaker. Dette vil skape en enklere hverdag for "}
{"article_title": "\n        Et budsjett for verdiskaping og en bedre hverdag\n    ", "article_date": "14.05.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- I budsjettet for 2014 tok Regjeringen de f\u00f8rste skrittene for \u00e5 dreie norsk \u00f8konomi og det norske samfunnet i en ny og bedre retning.  I revidert budsjett holder vi fast ved denne kursen, sier finans\u00administer Siv Jensen. \r\n"}
{"article_title": "\n        Priv. til red.: Nordisk statsministerm\u00f8te p\u00e5 Island\n    ", "article_date": "13.05.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsminister Erna Solberg deltar 26. - 27. mai p\u00e5 det nordiske statsministerm\u00f8tet, som i \u00e5r blir arrangert p\u00e5 Island."}
{"article_title": "\n        Tryggere banksektor i Europa\n    ", "article_date": "12.05.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "I framtiden skal stater i hele det indre marked kunne unng\u00e5 bruk av offentlige midler n\u00e5r banker i krise m\u00e5 reddes. Finansr\u00e5d Lars-Erik \u00d8stby ved EU-delegasjonen forklarer hvordan. "}
{"article_title": "\n        Stadfester regionalplan for J\u00e6ren\n    ", "article_date": "12.05.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner st\u00f8tter Rogaland fylkeskommunes plan om fremtidig utvikling p\u00e5 J\u00e6ren, som omfatter n\u00e6ringsomr\u00e5det Forus. Fylkesmannens innvendinger tas ikke til f\u00f8lge."}
{"article_title": "\n        Suspensjon av E\u00d8S-midlene til Ungarn\n    ", "article_date": "09.05.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Norge stanser videre utbetalinger av E\u00d8S-midler til Ungarn. Bakgrunnen er at den ungarske regjeringen ensidig har flyttet gjennomf\u00f8ringen og kontrollen av den norske st\u00f8tten ut av sentralforvaltningen. Dette er brudd p\u00e5 inng\u00e5tte avtaler."}
{"article_title": "\n        Mer tillit skal gi bedre offentlig sektor\n    ", "article_date": "07.05.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Mindre detaljstyring og mer tillit til lederne i staten skal gi bedre gjennomf\u00f8ringskraft og resultater i offentlig sektor. Det er m\u00e5let n\u00e5r kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner n\u00e5 etablerer Program for bedre styring og ledelse i "}
{"article_title": "\n        Jugendstil-metropoler inng\u00e5r samarbeid\n    ", "article_date": "06.05.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "De fleste vet at \u00c5lesund er Norges jugendby nummer \u00e9n. De f\u00e6rreste vet at Europas \u00abjugendhovedstad\u00bb ligger i Baltikum. N\u00e5 skal de samarbeide om \u00e5 bevare stilretningen."}
{"article_title": "\n        Europakommisjonen vil forebygge og bekjempe svart arbeid\n    ", "article_date": "05.05.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Europakommisjonen foresl\u00e5r \u00e5 etablere en europeisk plattform for \u00e5 styrke samarbeidet mellom h\u00e5ndhevingsmyndighetene og andre ber\u00f8rte akt\u00f8rer for \u00e5 bekjempe svart arbeid. Arbeids- og sosialr\u00e5d Finn Ola J\u00f8lstad rapporterer."}
{"article_title": "\n        Norsk deltagelse p\u00e5 D-dagen i Normandie\n    ", "article_date": "30.04.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "H.M. Kongen, stortingspresident Olemic Thommessen, statsminister Erna Solberg, forsvarsminister Ine Marie S\u00f8reide Eriksen og forsvarssjef Haakon Bruun-Hanssen representerer Norge under 70-\u00e5rsmarkeringen av D-dagen i 1944. Arrangementene finner sted "}
{"article_title": "\n        Ungskogpleiestrategi i Nord-Tr\u00f8ndelag\n    ", "article_date": "30.04.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "P\u00e5 bakgrunn av behov for \u00f8kt aktivitet og endrede klimatiske betingelser har Fylkesmannen i Nord-Tr\u00f8ndelag tatt initiativ til \u00e5 utarbeide en strategi for ungskogpleie i fylket. Strategien skal gi anbefalinger for hvordan ungskogpleien i "}
{"article_title": "\n        Minnested p\u00e5 S\u00f8rbr\u00e5ten utsettes ett \u00e5r\n    ", "article_date": "28.04.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen \u00f8nsker en \u00e5pen, verdig og forutsigbar prosess rundt minnestedene for 22. juli-tragediene."}
{"article_title": "\n        Priv. til red.: Statsministerens program veke 18\n    ", "article_date": "25.04.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsministeren bes\u00f8kjer Nordland tysdag 29. april."}
{"article_title": "\n        Regjeringa investerer i Forsvaret\n    ", "article_date": "25.04.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringa la i dag fram ein proposisjon til Stortinget med forslag til omfattande investeringar i Forsvaret."}
{"article_title": "\n        Statsr\u00e5d Sanner til uformelt regionalministerm\u00f8te i Athen\n    ", "article_date": "24.04.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen Solberg tar Europapolitikken p\u00e5 alvor. Statsr\u00e5d Sanner deltar p\u00e5 EUs uformelle regionalministerm\u00f8te i Athen fredag 25. april."}
{"article_title": "\n        \u00c5pent m\u00f8te om global utdanning med utenriksminister B\u00f8rge Brende og Gordon Brown\n    ", "article_date": "22.04.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utenriksdepartementet og Global Campaign for Education inviterer til m\u00f8te om global utdanning i Oslo onsdag 23. april. "}
{"article_title": "\n        Ferjefri E39 i M\u00f8re og Romsdal: Val av tras\u00e9 for vidare planlegging \u2013 gir  raskare framdrift \n    ", "article_date": "14.04.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- For  regjeringa er det sv\u00e6rt viktig \u00e5 f\u00e5 god framdrift i arbeidet med ferjefri E39. Vi lovde rask avklaring av tras\u00e9val. No er det opp til lokale styresmakter \u00e5 posisjonere tras\u00e9ane inn mot neste Nasjonal transportplan. Eg har sj\u00f8lv vore p\u00e5 "}
{"article_title": "\n        Diskutere seniorpolitikk med ansatte i Oppeg\u00e5rd kommune\n    ", "article_date": "11.04.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statssekret\u00e6r Astrid N\u00f8klebye Heiberg m\u00f8tte ansatte og ledelse i Oppeg\u00e5rd kommune for \u00e5 diskutere og f\u00e5 innspill om aktiv aldring og seniorpolitkk til ny stortingsmelding om folkehelse."}
{"article_title": "\n        Offentleg s\u00f8kjarliste til embetet som fylkesmann i Troms\n    ", "article_date": "11.04.2014", "article_type": "Nyheit", "article_text": "S\u00f8knadsfristen til ledig embete som fylkesmann i Troms gjekk ut 8. april 2014. Sju har s\u00f8kt embetet, tre kvinner og fire menn."}
{"article_title": "\n        Verdig avslutning av dykkersaken\n    ", "article_date": "10.04.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "I desember 2013 ga den europeiske menneskerettighetsdomstol (EMD) 7 nordsj\u00f8dykkere medhold i at staten har krenket Den europeiske menneskerettskonvensjon (artikkel 8) om retten til privatliv. P\u00e5 de \u00f8vrige punktene i saken ble staten enstemmig "}
{"article_title": "\n        Nordiske forsvarsministre m\u00f8ttes i Troms\u00f8\n    ", "article_date": "09.04.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Den sikkerhetspolitiske situasjonen i Europa og veien fram mot NATO-toppm\u00f8tet i september var hovedtema da de nordiske forsvarsministrene m\u00f8ttes i Troms\u00f8 8. -9. april."}
{"article_title": "\n        Regjeringen st\u00f8tter opp om matforsyninger i Syria\n    ", "article_date": "07.04.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringen gir elleve millioner kroner gjennom Norges R\u00f8de Kors og Syria R\u00f8de Halvm\u00e5ne til raske matvareleveranser n\u00e5r og hvis lokale v\u00e5penhviler tillater det. Det er et akutt behov for matvarehjelp og annen humanit\u00e6r bistand spesielt i omr\u00e5der som"}
{"article_title": "\n        Priv. til red.: Statsr\u00e5d Vidar Helgesens program veke 15\n    ", "article_date": "04.04.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsr\u00e5den har denne veka mellom anna m\u00f8ter med n\u00e6ringsliv i Bergen og Solund."}
{"article_title": "\n        Vil \u00f8ke bruk av konfliktr\u00e5d overfor unge lovbrytere\n    ", "article_date": "04.04.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen legger i dag frem forslag til ny konfliktr\u00e5dslov der tidlig innsats skal forebygge videre kriminell l\u00f8pebane for unge lovbrytere.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        FAO matprisindeksen steg kraftig i mars\n    ", "article_date": "03.04.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "V\u00e6rforholdene i USA og Brasil, sammen med den spente politiske situasjonen i Svartehavsomr\u00e5det, har gjort at matvareprisene i mars 2014 er de h\u00f8yeste siden mai 2013.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Gresk ungdom: Dette er v\u00e5re liv\n    ", "article_date": "01.04.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Ungdomsarbeidsledigheten i Hellas er over 50 prosent. Noen kaller dem den tapte generasjon. Den norske ambassaden inviterte ungdom i Aten til \u00e5 dokumentere sin egen hverdag. Se hvilke bilder de sendte inn."}
{"article_title": "\n        N\u00e5 kan kommuner og fylkeskommuner s\u00f8ke om st\u00f8tte til bredb\u00e5ndsdekning\n    ", "article_date": "01.04.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Kommuner og fylkeskommuner kan n\u00e5 s\u00f8ke Post- og teletilsynet om st\u00f8tte til bredb\u00e5ndsdekning gjennom en ny st\u00f8tteordning som ble etablert av regjeringen h\u00f8sten 2013. \r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        F\u00f8rste gr\u00f8nne laksekonsesjoner er tildelt\n    ", "article_date": "28.03.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": " - De nye konsesjonene vil bidra til arbeidsplasser og verdiskaping langs kysten, sier fiskeriminister Elisabeth Aspaker.\r\n \r\n"}
{"article_title": "\n        Tiltak mot ytterligere tolv personer som truer Ukrainas suverenitet\n    ", "article_date": "28.03.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Utenriksdepartementet har besluttet \u00e5 utvide listen over personer som rammes av restriktive tiltak for handlinger som undergraver eller truer Ukrainas suverenitet og territorielle integritet med tolv nye personer.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Chopins yndlingselev var norsk\n    ", "article_date": "27.03.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Nesten helt fram til i dag har han n\u00e6rmest v\u00e6rt glemt i norsk musikkhistorie, sier kurator Ingrid Loe Dalaker. Med st\u00f8tte fra E\u00d8S-midlene skal han bli bedre kjent b\u00e5de i Frankrike, Polen og Norge."}
{"article_title": "\n        Den amerikanske riksrevisjonen: F-35-programmet stabiliseres\n    ", "article_date": "26.03.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Den amerikanske riksrevisjonen GAO publiserte 24. mars \u00e5rets rapport om fremgangen i det amerikanske F-35-programmet. Akkurat som i fjor\u00e5rets rapport melder denne om at programmet n\u00e5 gj\u00f8r betydelige fremskritt, selv om flere utfordringer gjenst\u00e5r."}
{"article_title": "\n        Lovendringsforslag om tigging sendt p\u00e5 h\u00f8ring\n    ", "article_date": "25.03.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Dagens regelverk gir ikke kommunene tilstrekkelige virkemidler som er egnet til \u00e5 forebygge kriminalitet, s\u00f8rge for ro og orden, samt sikre innbyggernes behov for trygghet i hverdagen. Derfor sender Justis- og beredskapsdepartementet p\u00e5 h\u00f8ring "}
{"article_title": "\n        Uken som var \u2013 uke 12\n    ", "article_date": "24.03.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "I uken som var ble \u00e5rets merkeligste boktittel k\u00e5ret i Storbritannia, en europeisk by fikk eget internettdomene og en kattekaf\u00e9 \u00e5pnet i Italia."}
{"article_title": "\n        Stanser omstillingen av Foreldre og barn-sentre\n    ", "article_date": "21.03.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Barneminister Solveig Horne ber Barne-, ungdoms- og familiedirektoratet (Bufdir) om \u00e5 stanse videre omstilling av flere Foreldre og barn-sentre til det foreligger en helhetlig vurdering av tilbudet."}
{"article_title": "\n        Kampen mot hiv/aids p\u00e5 agendaen i Oslo\n    ", "article_date": "20.03.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende m\u00f8ter lederen for FNs aidsprogram (UNaids), Michel Sidib\u00e9, i Oslo 24. mars. De skal blant annet diskutere hvordan hiv-utsatte kan f\u00e5 bedre tilgang til forebygging og behandling - uavhengig av kj\u00f8nn og seksuell legning. "}
{"article_title": "\n        Reguleringsplan for Nussir og Ulveryggen er godkjent\n    ", "article_date": "20.03.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kommunal- og moderniseringsdepartementet godkjenner reguleringsplan for Nussir og Ulveryggen i Kvalsund kommune i Finnmark. Departementet mener det er viktig \u00e5 utnytte gode mineralforekomster og at lokalsamfunn som Kvalsund f\u00e5r vekst og utvikling. "}
{"article_title": "\n        Internasjonalt seminar i Oslo om helsekonsekvenser av luftforurensning\n    ", "article_date": "19.03.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Over seks millioner mennesker i verden d\u00f8r p\u00e5 grunn av luftforurensning hvert \u00e5r. 20. mars samles internasjonale eksperter i Oslo for \u00e5 diskutere l\u00f8sninger p\u00e5 dette globale problemet. Statssekret\u00e6r Hans Brattskar innleder."}
{"article_title": "\n        Uken som var \u2013 uke 11\n    ", "article_date": "17.03.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Denne uken har vi lest om en lysende jomfru Maria, at Smurfene skal tilbake til sin originale stil, et esel if\u00f8rt r\u00f8dt slips og en fargeblind kunstner med en antenne implantert i hodet som gj\u00f8r at han kan \u00abh\u00f8re\u00bb farger."}
{"article_title": "\n        Beklagelig russisk veto i Sikkerhetsr\u00e5det\n    ", "article_date": "15.03.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Russland la l\u00f8rdag ettermiddag (15.3) ned veto mot en resolusjon i FNs sikkerhetsr\u00e5d om situasjonen i Ukraina. Norge var medforslagsstiller til teksten."}
{"article_title": "\n        H\u00f8yt antall henrettelser i Iran\n    ", "article_date": "14.03.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Vi ser alvorlig p\u00e5 det fortsatt h\u00f8ye antallet henrettelser i Iran. Til tross for signaler fra landets ledere den siste tiden, ser vi ingen \u00e5penbare tegn til bedring i menneskerettighetssituasjonen i Iran, sier statssekret\u00e6r B\u00e5rd Glad Pedersen i "}
{"article_title": "\n        Utlysing: Grensesamarbeid med Ukraina\n    ", "article_date": "12.03.2014", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Samstundes med den p\u00e5g\u00e5ande krisa i Ukraina, held den norske st\u00f8tta til grensesamarbeid mellom Ukraina og Slovakia fram. Ogs\u00e5 norske kommunar og organisasjonar kan delta."}
{"article_title": "\n        Hva er den norske nasjonalretten?\n    ", "article_date": "10.03.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "200 \u00e5rs-jubileet for Grunnloven gir grunnlag for mange refleksjoner, ogs\u00e5 for en landbruks- og matminister. I hvor stor grad er v\u00e5r matkultur og matvaner blitt endret etter at vi fikk egen Grunnlov? Grunnloven har hatt rundt 300 endringer de siste "}
{"article_title": "\n        Statssekret\u00e6r B\u00e5rd Hoksrud fyrte av siste salve i jernbanetunnel i Vestfold\n    ", "article_date": "07.03.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Et samlet politisk milj\u00f8 mener Holm - Nykirke er et viktig prosjekt. I dag kommer vi et viktig skritt n\u00e6rmere ferdigstilling.\r\n"}
{"article_title": "\n        Samferdselsministeren til Brussel for \u00e5 ta opp saker av verdi for Norge\n    ", "article_date": "06.03.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Samferdselsminister Ketil Solvik-Olsen er i dag i Brussel for \u00e5 m\u00f8te Europakommisjonen og ESA. - Jeg ser frem til \u00e5 ta opp saker som har s\u00e6rlig betydning for Norge, sier samferdselsministeren"}
{"article_title": "\n        Brende til m\u00f8te i st\u00f8ttegruppa for Libanon i Paris\n    ", "article_date": "04.03.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utanriksminister B\u00f8rge Brende deltar p\u00e5 m\u00f8tet i st\u00f8ttegruppa for Libanon, som blir halde i Paris onsdag 5. mars. "}
{"article_title": "\n        Gravferdsavgiftsutvalet overleverte si utredning\n    ", "article_date": "03.03.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Fylkesmann Erling Lae overleverte i dag gravferdsavgiftsutvalet si utredning til kulturminister Thorhild Widvey. I utredninga foresl\u00e5r utvalet \u00e5 fjerne fleire avgifter som dei etterlatne m\u00e5 betale i samband med gravferd."}
{"article_title": "\n        Statssekret\u00e6r Ayhan opna saftig verksemd i Russland\n    ", "article_date": "28.02.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statssekret\u00e6r Dilek Ayhan og hennar russiske kollega fr\u00e5 Ministeriet for \u00f8konomisk utvikling, Oleg Fomitsjov, klipte 26. februar snora som markerte opninga av Elopaks nye produksjonslinje ved fabrikken utanfor St. Petersburg. "}
{"article_title": "\n        EU-erkl\u00e6ring om utvidelse av restriktive tiltak mot Tunisia \n    ", "article_date": "27.02.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "21. februar sluttet Norge seg til EUs erkl\u00e6ring om utvidelse av restriktive tiltak mot Tunisia. "}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Fremleggelse av rapport om maskulinitetskulturer i Forsvaret\n    ", "article_date": "26.02.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Fredag 28.februar fremlegges en rapport om maskulinitetskulturer i Forsvaret. Oxford Research har, i samarbeid med professorene Ulla-Britt Lilleaas og Michael Kimmel, utarbeidet forskningsrapporten \u00abMaskulinitetsstudier i Forvaret. En studie med "}
{"article_title": "\n        Bes\u00f8kte Finnsnes og Finnfjord Smelteverk\n    ", "article_date": "24.02.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Olje- og energiminister Tord Lien bes\u00f8kte mandag Finnsnes i Troms. Her hadde han m\u00f8ter med Senja Petro og Profilgruppa - en sammenslutning av bedrifter, organisasjoner og andre sentrale virksomheter i regionen. Han bes\u00f8kte ogs\u00e5 hj\u00f8rnestensbedriften "}
{"article_title": "\n        Med Sylvi p\u00e5 tilsyn\n    ", "article_date": "21.02.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Mattilsynet har ansvar for \u00e5 f\u00f8re tilsyn med dyrevelferden. Landbruks- og matminister Sylvi Listhaug har bedt tilsynet om \u00e5 \u00f8ke aktiviteten p\u00e5 dette omr\u00e5det.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        EU-erkl\u00e6ring om behandlingen av menneskerettighetsforkjempere i Kina\n    ", "article_date": "19.02.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "1. februar sluttet Norge seg til EUs erkl\u00e6ring om behandlingen av menneskerettighetsforkjempere og deres slektninger i Kina."}
{"article_title": "\n        Hva er Norges nasjonalrett i 2014?\n    ", "article_date": "18.02.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Landbruks- og matminister Sylvi Listhaug inviterer til \u00e5 k\u00e5re Norges nasjonalrett i jubileums\u00e5ret for Norges Grunnlov. Blant alle de innsendte forslagene trekkes det ut tre heldige vinnere som hver f\u00e5r en iPad Air. Send inn ditt forslag p\u00e5 "}
{"article_title": "\n        Solberg p\u00e5 f\u00f8rste offisielle bes\u00f8k til Sverige\n    ", "article_date": "17.02.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statsminister Erna Solberg drar p\u00e5 sitt f\u00f8rste offisielle bes\u00f8k til Sverige. Det n\u00e6re samarbeidet mellom nabolandene, Europapolitikk, internasjonale sp\u00f8rsm\u00e5l og \u00f8konomi, og n\u00e6ringslivets konkurransekraft er sentrale tema for bes\u00f8ket."}
{"article_title": "\n        Tord Lien innledet  p\u00e5 Oslo Energy Forum\n    ", "article_date": "14.02.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Olje- og energiminister Tord Lien innledet fredag under siste dag av Oslo Energy Forum i Oslo. Her undertegnet han ogs\u00e5 felleserkl\u00e6ringen \u201dOne North Sea\u201d sammen med Storbritannias viseminister for energi og industri, Michael Fallon.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Helgesen til Berlin 18. februar\n    ", "article_date": "13.02.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsr\u00e5d Vidar Helgesen bes\u00f8ker Berlin tirsdag 18. februar 2014 for politiske samtaler."}
{"article_title": "\n        Statens pris for boligsosialt arbeid\n    ", "article_date": "12.02.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Kommunal- og moderniseringsdepartementet etablerte i 2013 en ny pris for \u00e5 stimulere helhetlig boligsosialt arbeid i kommunene.  Prisen deles ut for andre gang i 2014. Frist for \u00e5 sende inn forslag til kandidater er 28. februar 2014."}
{"article_title": "\n        Uken som var \u2013 uke 6\n    ", "article_date": "10.02.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "En skuespiller med papirpose over hodet p\u00e5 den r\u00f8de l\u00f8per, h\u00f8ylytte protester mot avlivingen av en dansk giraff, rekordmild vinter i Belgia og invitasjoner som m\u00e5 skrives p\u00e5 nytt er blant de mer uh\u00f8ytidelige nyhetene i uken som var."}
{"article_title": "\n        E\u00d8S-avtalen: Single European Sky II \u2013 felleseuropeiske ytelsesm\u00e5l vedtatt \n    ", "article_date": "07.02.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- For \u00e5 styrke det europeiske luftfartssystemet, er det avgj\u00f8rende at rammevilk\u00e5rene for lufttrafikktjenestene er de samme i Norge som i EU, sier samferdselsminister Ketil Solvik-Olsen.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Helgesen settestatsr\u00e5d for Brende\n    ", "article_date": "07.02.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Kongen har i statsr\u00e5d i dag oppnevnt statsr\u00e5d Vidar Helgesen som settestatsr\u00e5d for utenriksminister B\u00f8rge Brende."}
{"article_title": "\n        Ledet kriseoperasjon for EU\n    ", "article_date": "05.02.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Etter tyfonen Haiyan p\u00e5 Filippinene i november ledet \u00d8rjan N. Karlsson et kriselag i regi av EUs samordningsmekanisme for sivil kriseh\u00e5ndtering og beredskap. Han ble dermed f\u00f8rste nordmannen som har ledet en slik operasjon p\u00e5 EU-niv\u00e5. "}
{"article_title": "\n        Samferdselsministeren bes\u00f8kte SIMULA og Robuste nett-senteret\n    ", "article_date": "04.02.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Som forbruker m\u00e5 vi kunne stole p\u00e5 at systemene vi bruker er sikre og motstandsdyktige mot uv\u00e6r, brann og andre hendelser. Det er derfor viktig med avansert forskning for \u00e5 kunne utvikle mer robuste nett. Dette sa samferdselsminister Ketil "}
{"article_title": "\n        Statsr\u00e5d Sanner til Kirkenes\n    ", "article_date": "03.02.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner vitjar Kirkenes tysdag 4. februar.\r\n"}
{"article_title": "\n        Samferdselsministeren m\u00f8tte \u201dsamferdselsministeren\u201d\n    ", "article_date": "31.01.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Samferdselsminister Ketil Solvik-Olsen m\u00f8tte i dag eleven Lene Nilsen \u00c5rskaug, som spiller samferdselsminister i et rollespill som settes opp i forbindelse med grunnlovens 200-\u00e5rsjubileum."}
{"article_title": "\n        Nye dagpengeregler under permittering\n    ", "article_date": "31.01.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "-Vi endrer forskriften om dagpenger under permittering for \u00e5 sikre at de som er berettiget til dagpenger f\u00e5r det, sier arbeids- og sosialminister Robert Eriksson.\r\n"}
{"article_title": "\n        Videref\u00f8rer ordningen med utsatt frist ved elektronisk innsending\n    ", "article_date": "29.01.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Finansdepartementet har i dag fastsatt forskrift som videref\u00f8rer ordningen med utsatt frist ved elektronisk innsending av \u00e5rsregnskap mv."}
{"article_title": "\n        E39 Astad \u2013 Knutset blir bompengefritt i dag!\n    ", "article_date": "28.01.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Bilistene p\u00e5 den viktige E39-strekningen Astad - Knutset slipper n\u00e5 \u00e5 betale bompenger. I tillegg sparer bompengeselskapet 22 millioner kroner i driftskostnader og om lag 25 millioner kroner i rentekostnader, det vil si kostnader som igjen ville "}
{"article_title": "\n        Uken som var \u2013 uke 4\n    ", "article_date": "27.01.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Et par stj\u00e5lne underbukser, en politiker som jobber p\u00e5 lag med satiremakere og en champagnekork til besv\u00e6r er blant sakene vi har merket oss den siste uken."}
{"article_title": "\n        Ministerm\u00f8te om immigrasjon og yttergrensekontroll i Aten\n    ", "article_date": "24.01.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Terrorisme og sikkerhet langs EUs yttergrenser var tema p\u00e5 EUs uformelle ministerm\u00f8te der statssekret\u00e6r Hans R\u00f8sjorde deltok i dag. M\u00f8tet i Aten var i regi av det greske EU-formannskapet. "}
{"article_title": "\n        100 dager i regjering - hva er gjort?\n    ", "article_date": "24.01.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "N\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land og fiskeriminister Elisabeth Aspaker har v\u00e6rt statsr\u00e5der i  100 dager. En rekke endringer er satt i verk. "}
{"article_title": "\n        Norge overv\u00e5ker Islands luftrom\n    ", "article_date": "23.01.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Norge har i februar ansvar for NATOs overv\u00e5kning og tilstedev\u00e6relse i islandsk luftrom. Seks norske F-16 jagerfly vil v\u00e6re stasjonert p\u00e5 Island fra 27. januar - 21. februar 2014.\r\n\r\n \r\n"}
{"article_title": "\n        Samferdselsministeren deltok p\u00e5 Anleggsdagene 2014\n    ", "article_date": "21.01.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Det blir spennende tider for anleggsbransjen framover - med mange nye oppdrag og nye m\u00e5ter \u00e5 gj\u00f8re ting p\u00e5."}
{"article_title": "\n        Musa Anderssen er \u00c5rets forbilde  \n    ", "article_date": "20.01.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Prisen \u00c5rets forbilde deles hvert \u00e5r ut til en voksen person med innvandrerbakgrunn som gj\u00f8r en ekstra innsats for barn og unge. Denne gangen  g\u00e5r prisen til Musa Anderssen for hans engasjement for barn og unge i lokalsamfunnet i Bardu.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        H.K.H. kronprins Haakon bes\u00f8ker St. Petersburg 25. til 27. februar\n    ", "article_date": "17.01.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kronprins Haakon bes\u00f8ker St. Petersburg i februar 2014. Kronprinsen reiser sammen med tre statssekret\u00e6rer; fra N\u00e6rings- og fiskeridepartementet, Olje- og energidepartementet og  Utenriksdepartementet. Kronprinsen skal blant annet fremme norsk "}
{"article_title": "\n        Rapport om finansministerm\u00f8tene i desember\n    ", "article_date": "15.01.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "I rapporten fra finansr\u00e5d Lars-Erik \u00d8stby ved EU-delegasjonen kan du lese om finansministerm\u00f8ter i EU i desember, herunder behandlingen av direktivene om kriseh\u00e5ndtering og innskuddsgarantier i banksektoren, og kriseh\u00e5ndteringsmyndigheten SRM."}
{"article_title": "\n        \u00d8nsker samarbeid med kommunene\n    ", "article_date": "14.01.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Inkluderingsminister Solveig Horne (FrP) \u00f8nsker tett samarbeid med kommunene for \u00e5 bosette de over 5 000 personene som venter i mottak."}
{"article_title": "\n        Norge tilbyr FN lufttransportst\u00f8tte\n    ", "article_date": "10.01.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "New York: Forsvarsminister Ine Eriksen S\u00f8reide avslutter sitt bes\u00f8k i USA med m\u00f8ter i FN. I dag tilb\u00f8d hun norsk lufttransportst\u00f8tte til FN-operasjonen i S\u00f8r-Sudan."}
{"article_title": "\n        H\u00f8gskolen i Buskerud og Vestfold er sl\u00e5tt sammen\n    ", "article_date": "09.01.2014", "article_type": "Nyhet", "article_text": "H\u00f8gskolen i Buskerud og H\u00f8gskolen i Vestfold ble sl\u00e5tt sammen fra 1.januar 2014. Den fusjonerte h\u00f8yskolen heter n\u00e5 H\u00f8gskolen i Buskerud og Vestfold (HBV). "}
{"article_title": "\n        F\u00f8rste last av kjemiske v\u00e5pen fra Syria\n    ", "article_date": "07.01.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "OPCW og FN bekrefter at den f\u00f8rste lasten med komponenter til kjemiske stridsmidler fra Syria i dag har forlatt havnebyen Latakia. Prosessen med \u00e5 frakte Syrias kjemiv\u00e5pen ut for destruksjon er dermed i gang. "}
{"article_title": "\n        Direkte forhandlinger mellom partene i S\u00f8r-Sudan\n    ", "article_date": "05.01.2014", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Jeg er glad for at den regionale samarbeidsorganisasjonen IGAD n\u00e5 har klart \u00e5 bringe partene i konflikten i S\u00f8r-Sudan til forhandlingsbordet. Verdens yngste nasjon trues av borgerkrig og partene i konflikten m\u00e5 ta ansvar for \u00e5 hindre videre "}
{"article_title": "\n        Nytt n\u00e6rings- og fiskeridepartement\n    ", "article_date": "30.12.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "1. januar 2014 etableres det nye N\u00e6rings- og fiskeridepartementet. Departementet har ansvaret for \u00e5 utforme en fremtidsrettet n\u00e6rings- og sj\u00f8matpolitikk."}
{"article_title": "\n        Statsministeren hedret mannskaper i sj\u00f8forsvaret\n    ", "article_date": "21.12.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Jeg er stolt over at vi i Norge har et forsvar som kan stille opp i mange ulike typer operasjoner. N\u00e5 har vi for f\u00f8rste gang hatt lederrollen i en maritim nato-operasjon. Dette blir lagt merke til, og jeg vet at dere er etterspurt, sa statsminister "}
{"article_title": "\n        Overlevering av kvalitetssikringsrapport for s\u00f8knad om OL/PL i 2022\n    ", "article_date": "20.12.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Rapporten fra den eksterne kvalitetssikringen av s\u00f8knaden fra Norges idrettsforbund og olympiske og paralympiske komit\u00e9 (NIF) og Oslo kommune om statsgaranti og -tilskudd for \u00e5 kunne arrangere olympiske og paralympiske leker (OL/PL) i 2022 ble i dag"}
{"article_title": "\n        Departementet gjer om p\u00e5 gr\u00f8ne avvisningar\n    ", "article_date": "19.12.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "118 av 255 s\u00f8knadar om nye laksekonsesjonar er avvist p\u00e5 grunn av formelle feil. Departementet har n\u00e5 gjort om p\u00e5 dei 28 f\u00f8rste  avvisningsvedtaka. Dei \u00f8vrige klagene er til handsaming i departementet."}
{"article_title": "\n        H\u00f8ring om endringer i oppl\u00e6ringsloven og privatskoleloven\n    ", "article_date": "18.12.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Kunnskapsdepartementet foresl\u00e5r endringer i leksehjelpsordningen og \u00e5 lovfeste rett til oppl\u00e6ring for ungdom over oppl\u00e6ringspliktg alder som er under 18 \u00e5r, og som s\u00f8ker om oppholdstillatelse. I tillegg foresl\u00e5r departmentet \u00e5 oppheve plikten til \u00e5 "}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: Signering av kontrakt for kj\u00f8p av redningshelikopter\n    ", "article_date": "17.12.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Torsdag er det offisiell signering av kontrakt om levering av 16 nye redningshelikoptre til Norge. Kontrakten har en samlet investeringskostnad p\u00e5 6,25 milliarder kroner og inng\u00e5s mellom AgustaWestland og Den norske stat. \r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Inn p\u00e5 tunet p\u00e5 BBC \n    ", "article_date": "16.12.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "British Broadcasting Corporation (BBC) har v\u00e6rt og filmet Inn p\u00e5 tunet tilbudet p\u00e5 Skjerven g\u00e5rd i Oslo. Filmen ble vist p\u00e5 BBC den 10.12.13.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Fjordfiskenemnda blir oppretta\n    ", "article_date": "13.12.2013", "article_type": "Nyheit", "article_text": "-Ein milep\u00e6l i oppf\u00f8lginga av Kystfiskeutvalet sitt arbeid, seier fiskeriminister Elisabeth Aspaker etter konsultasjonsm\u00f8tet med Sametinget i dag."}
{"article_title": "\n        Brende vikar for Helgesen\n    ", "article_date": "13.12.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Kongen har i statsr\u00e5d i dag overf\u00f8rt ansvaret for E\u00d8S- og EU-saker til utenriksminister B\u00f8rge Brende for den perioden statsr\u00e5d Vidar Helgesen har permisjon, fra 28. desember 2013 til 22. januar 2014."}
{"article_title": "\n        Statssekret\u00e6r B\u00e5rd Glad Pedersen til Moskva 15. - 16. desember 2013. \n    ", "article_date": "12.12.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statssekret\u00e6r B\u00e5rd Glad Pedersen reiser til Moskva for \u00e5 ha politiske samtaler 15. - 16. desember 2013.\r\n \r\n"}
{"article_title": "\n        New Way to Finance Health in World's Less Developed Nations\n    ", "article_date": "11.12.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Results-Based Financing can get 20 percent more health care with same funds. Countries and major donors including Norway are changing the way they finance maternal and child, malaria, tuberculosis and hiv/Aids health programs in low-income countries"}
{"article_title": "\n        Tord Lien bes\u00f8kte Harstad\n    ", "article_date": "09.12.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Olje- og energiminister Tord Lien var mandag p\u00e5 bes\u00f8k i Harstad. Statsr\u00e5den bes\u00f8kte blant annet Oljedirektoratet og Statoil, og ledet et \u00e5pent m\u00f8te om petroleumsvirksomhet i regionen."}
{"article_title": "\n        Horisont 2020 gir store muligheter for Norge\n    ", "article_date": "06.12.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Kunnskapsminister Torbj\u00f8rn R\u00f8e Isaksen markerte i dag den norske lanseringen av Horisont 2020, EUs nye forsknings- og innovasjonsprogram. - Horisont 2020 gir v\u00e5re forskere mulighet til \u00e5 delta i noen av de fremste forskningsnettverkene i verden, "}
{"article_title": "\n        Positive resultater fra Barentsr\u00e5dets milj\u00f8vernministerm\u00f8te\n    ", "article_date": "06.12.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Milj\u00f8vernministerm\u00f8tet under Barentsr\u00e5det, som ble avholdt 4.-5. desember i Inari i Nord-Finland, vedtok en klimahandlingsplan for Barentssamarbeidet og \u201dfriskmeldte\u201d tre av de s\u00e5kalte milj\u00f8 \u201dhot spots\u201d p\u00e5 listen over de mest alvorlige "}
{"article_title": "\n        Enighet p\u00e5 Bali viktig for handelssystemets fremtid\n    ", "article_date": "05.12.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Enighet p\u00e5 Bali er viktig for \u00e5 kunne gjenoppta Doha-runden, slik at WTO kan sikre en friere, mer rettferdig og \u00e5pnere verdenshandel, sa statssekret\u00e6r Morten H\u00f8glund i Norges hovedinnlegg under Verdens handelsorganisasjons ministerkonferanse p\u00e5 "}
{"article_title": "\n        Landbruks- og matminister Listhaug i Troms\n    ", "article_date": "03.12.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Tross storm og uv\u00e6r har landbruks- og matminister Sylvi Listhaug  gjennomf\u00f8rt et sv\u00e6rt vellykket bedriftsbes\u00f8k hos Aron Mat p\u00e5 Kval\u00f8ya og p\u00e5 Inn p\u00e5 tunet- g\u00e5rdene Nordg\u00e5rden og Widding, Berg p\u00e5 fastlandssida.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Samferdselsministeren bes\u00f8ker det svenske N\u00e6ringsdepartementet\n    ", "article_date": "02.12.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Samferdselsminister Ketil Solvik-Olsen skal tirsdag 3. desember m\u00f8te den svenske infrastrukturministeren Catharina Elms\u00e4ter-Sv\u00e4rd.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Oljedirekt\u00f8r Bente Nyland f\u00e5r forlenget \u00e5rem\u00e5l\n    ", "article_date": "29.11.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Oljedirekt\u00f8r Bente Nyland er i statsr\u00e5d fredag \u00e5rem\u00e5lsbeskikket som direkt\u00f8r for Oljedirektoratet for 6 \u00e5r med virkning fra 1. januar 2014. OD er et statlig fagdirektorat underlagt Olje- og energidepartementet med 230 ansatte lokalisert i Stavanger"}
{"article_title": "\n        Priv til red: Helse- og omsorgsminister Bent H\u00f8ie bes\u00f8kjer Stavanger\n    ", "article_date": "29.11.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "M\u00e5ndag 02.12. bes\u00f8kjer statsr\u00e5den Helse Vest RHF, barne- og ungdomspsykiatrisk avdeling ved Stavanger universitetssykehus, K46 og Tannhelsetjenestens kompetansesenter Vest-Rogaland."}
{"article_title": "\n        EUs tredje postdirektiv: Norges reservasjon mot EUs tredje postdirektiv skal oppheves\n    ", "article_date": "27.11.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Regjeringen har bestemt at Norges reservasjon mot EUs tredje postdirektiv skal oppheves. Direktivet skal innlemmes i E\u00d8S-avtalen og ny postlov skal lages.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Mange har fulgt p\u00e5legg om reintallsreduksjon\n    ", "article_date": "26.11.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "63 av 74 siidaandeler i \u00d8st-Finnmark og 102 av 157 siidaandeler i Vest-Finnmark som har f\u00e5tt p\u00e5legg om \u00e5 redusere reintallet, har fulgt p\u00e5leggene. Det viser en oppsummering som er gjort av Statens Reindriftsforvaltning.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Norge og Brasil skal samarbeide om olje- og gassteknologi\n    ", "article_date": "25.11.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Norge og Brasil g\u00e5r sammen om \u00e5 utvikle morgendagens teknologi innen olje- og gass.  Statssekret\u00e6r K\u00e5re Fostervold undertegnet mandag en samarbeidsavtale med Brasil i forbindelse med et forsknings- og industriseminar i Rio."}
{"article_title": "\n        Priv. til red.: : Statsr\u00e5d Vidar Helgesens program veke 48\n    ", "article_date": "22.11.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Statsr\u00e5den har mellom anna m\u00f8te med NHO denne veka."}
{"article_title": "\n        Oppreisning til samfunnsengasjerte \n    ", "article_date": "22.11.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Den 17. november minnes kampen for frihet og demokrati i Slovakia. Det har ogs\u00e5 blitt en tradisjon \u00e5 dele ut en pris til modige borgere med sterkt samfunnsengasjement."}
{"article_title": "\n        Lien deltok p\u00e5 IEAs ministerm\u00f8te i Paris\n    ", "article_date": "20.11.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Olje- og energiminister Tord Lien deltok tirsdag og onsdag p\u00e5 det internasjonale energibyr\u00e5ets (IEA) ministerkonferansen i Paris.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Helgesen i E\u00d8S-r\u00e5det\n    ", "article_date": "19.11.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Den nye regjeringen vil gi h\u00f8y prioritet til Norges forhold til EU. Det var et av hovedbudskapene da Vidar Helgesen, statsr\u00e5d for samordning av E\u00d8S-saker og forholdet til EU, deltok p\u00e5 det halv\u00e5rlige E\u00d8S-r\u00e5det i Brussel tirsdag. "}
{"article_title": "\n        Brende bes\u00f8ker NTNU og Sintef\n    ", "article_date": "18.11.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende bes\u00f8ker tirsdag 19. november NTNU og Sintef i Trondheim. Form\u00e5let er \u00e5 se n\u00e6rmere p\u00e5 forskningsmilj\u00f8enes internasjonale ambisjoner og betydning for norsk verdiskaping. "}
{"article_title": "\n        Gode avskogingstall i Brasil\n    ", "article_date": "15.11.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Nye avskogingstall for Amazonas viser at Brasil leverer de nest beste resultatene noensinne. \r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Ny app for barneleger\n    ", "article_date": "15.11.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Barnelegeforeningen og Helsebiblioteket.no har lansert en ny app for smarttelefoner og nettbrett som gir tilgang til pediatriveiledere. Veilederne er ogs\u00e5 tilgjengelige som nettbaserte oppslagsverk p\u00e5 helsebibliotekets nettsider."}
{"article_title": "\n        M\u00f8t statsr\u00e5d Vidar Helgesen i Brussel\n    ", "article_date": "13.11.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Tirsdag 19. november kan du m\u00f8te Vidar Helgesen p\u00e5 Norway House under hans f\u00f8rste bes\u00f8k til Brussel som statsr\u00e5d og stabssjef ved Statsministerens kontor."}
{"article_title": "\n        Skriftleg svar til Stortinget fr\u00e5 landbruks- og matministeren\n    ", "article_date": "12.11.2013", "article_type": "Nyheit", "article_text": "Gjennom sp\u00f8rsm\u00e5l til regjeringa sine medlemmar har stortingsrepresentantane mogelegheit til \u00e5 f\u00e5 informasjon om bestemte saker og kartlegge regjeringa sine holdningar til aktuelle politiske sp\u00f8rsm\u00e5l. Landbruks- og matminister Sylvi Listhaug har "}
{"article_title": "\n        Streaming av frokostm\u00f8tet \u201dVi setter over til Warszawa\u201d \n    ", "article_date": "11.11.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Mandag 11. november starter FNs klimaforhandlinger, COP 19 i Warszawa. Milj\u00f8verndepartementet arrangerer frokostm\u00f8te om internasjonal og nasjonal klimapolitikk. Hva slags avtale er best for verden? Er det teknologien som skal l\u00f8se problemene "}
{"article_title": "\n        \u00d8kning p\u00e5 Milj\u00f8verndepartementets budsjett\n    ", "article_date": "08.11.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen begynner arbeidet med \u00e5 forsterke klimaforliket og starte omstillingen til et lavutslippssamfunn.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Regjeringen \u00f8ker innsatsen innen petroleumsforskning og \u00f8kt oljeutvinning\n    ", "article_date": "08.11.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Regjeringen \u00f8ker forslaget til bevilgning til petroleumsforskning gjennom Norges forskningsr\u00e5d for 2014 med 36 millioner kroner, eller 15 prosent sammenlignet med 2013. Dette er 26 millioner mer enn tidligere foresl\u00e5tt for 2014. \u00d8kningen skal g\u00e5 til"}
{"article_title": "\n        Gjeninnf\u00f8rer st\u00f8nad til rimelige hjelpemidler\n    ", "article_date": "08.11.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Personer med nedsatt funksjonsevne f\u00e5r fra 2014 igjen dekket utgiftene til viktige hjelpemidler. - Regjeringen tar grep for dem som trenger det mest. Dette vil gi flere en enklere hverdag, sier arbeids- og sosialminister Robert Eriksson.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        S\u00f8k i dokumentarkivet p\u00e5 regjeringen.no\n    ", "article_date": "08.11.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Nyheter, pressemeldinger, taler og artikler fra tidligere regjeringer finner du i dokumentarkivet. Dokumentarkivet inneholder ogs\u00e5 dokumenter hvor innholdet ikke lenger er gyldig, for eksempel utg\u00e5tte rundskriv.    \r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Stort potensiale i tyrkisk sj\u00f8matmarked\n    ", "article_date": "06.11.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "- Eksporten til Tyrkia er voksende, og med en befolkning p\u00e5 75 millioner er det store muligheter for norsk sj\u00f8mat, sier fiskeriminister Elisabeth Aspaker.\r\n\r\n \r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Listhaug p\u00e5 fylkesbes\u00f8k i Rogaland \n    ", "article_date": "05.11.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Landbruks- og matminister Sylvi Listhaug er i dag p\u00e5 reise i Rogaland. Her skal hun blant annet bes\u00f8ke Jone Wiig gartneri p\u00e5 Orre, M\u00e5ltidets Hus og m\u00f8te Rogaland Bondelag og Rogaland Bonde- og sm\u00e5brukarlag."}
{"article_title": "\n        Samferdselsministeren m\u00f8tte Islands innenriksminister\n    ", "article_date": "04.11.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Samferdselsminister Ketil Solvik-Olsen m\u00f8tte Islands innenriksminister Hanna Birna Kristjansdottir til frokostm\u00f8te i dag."}
{"article_title": "\n        Ny ekspedisjonssjef \n    ", "article_date": "01.11.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Erik Blom-Dahl (39) ble i statsr\u00e5d i dag utnevnt til ekspedisjonssjef i Plan- og administrasjonsavdelingen i Justis- og beredskapsdepartementet. "}
{"article_title": "\n        Vannavtale mellom Norge og Finland undertegnet i dag\n    ", "article_date": "30.10.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "For \u00e5 bedre vannmilj\u00f8et i de grensekryssende vassdragene Tana, Neiden, Munkelva og Pasvik, har Norge og Finland i dag inng\u00e5tt en avtale om felles vannforvaltning av disse vassdragene.\r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Presseinvitasjon: F\u00f8rste bes\u00f8k i felt som forsvarsminister\n    ", "article_date": "29.10.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Fredag 1. november vil forsvarsminister Ine Eriksen S\u00f8reide bes\u00f8ke Hans Majestet Kongens Garde. Dette er f\u00f8rste gang Eriksen S\u00f8reide bes\u00f8ker en operativ avdeling i Forsvaret etter at hun ble forsvarsminister."}
{"article_title": "\n        Brev om retningslinjer for boligl\u00e5n\n    ", "article_date": "26.10.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Finansdepartementet har i et brev til Finanstilsynet bedt tilsynet om \u00e5 se n\u00e6rmere p\u00e5 hvordan retningslinjene for forsvarlig utl\u00e5nspraksis for l\u00e5n til boligform\u00e5l er gjennomf\u00f8rt i bankene, og hvilke virkninger tiltaket kan ha hatt for husholdningene"}
{"article_title": "\n        EU-forslag for \u00e5 sikre fri bevegelse av personer\n    ", "article_date": "25.10.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "En rapport fra Europakommisjonen viser at motivasjonen for mobilitet innen EU-omr\u00e5det hovedsakelig er knyttet til arbeid og ikke utnyttelse av velferdsordninger. Samtidig foresl\u00e5r Kommisjonen tiltak for \u00e5 sikre fri bevegelse av personer samt "}
{"article_title": "\n        Ser alvorlig p\u00e5 Mattilsynets rapport\n    ", "article_date": "23.10.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "- Mattilsynet har avdekket at alt for mange bedrifter i torsken\u00e6ringen slurver med hygienen. Den enkelte virksomhet har ansvar for \u00e5 rydde opp, men dette er ogs\u00e5 et tillitsproblem for hele n\u00e6ringen. Jeg vil derfor invitere representanter for "}
{"article_title": "\n        M\u00f8te i Barentsr\u00e5det i Troms\u00f8 29. oktober. Frist for presseakkreditering 23. oktober 2013\n    ", "article_date": "21.10.2013", "article_type": "Pressemelding", "article_text": "Utenriksminister B\u00f8rge Brende inviterer til utenriksministerm\u00f8te i Barentsr\u00e5det i Troms\u00f8 29. oktober 2013. M\u00f8tet markerer slutten p\u00e5 det to \u00e5r lange norske formannskapet i r\u00e5det.  \r\n\r\n"}
{"article_title": "\n        Sanner overtok i dag n\u00f8klene til b\u00e5de FAD og KRD\n    ", "article_date": "16.10.2013", "article_type": "Nyhet", "article_text": "Statsr\u00e5d Jan Tore Sanner fikk overlevert n\u00f8klene fra avtroppende statsr\u00e5der Rigmor Aasrud og Liv Signe Navarsete i rekordfart. Med andre ord: effektivitet og gjennomf\u00f8ringsevne fra f\u00f8rste dag. "}
